[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-12", "datavalidesabutlleti": "2025-02-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Limitado (2) por encima 2200, D\u00e9bil (1) por debajo", "text_estat_mantell": "Hoy mi\u00e9rcoles, ha empezado a nevar d\u00e9bilmente sobre costas o  placas preexistentes. La noche del lunes al martes se formaron placas de viento reactivas que daban propagaciones. Sobre estas placas se forman nuevas por las nevadas actuales, sobre todo en el l\u00edmite sur de Ar\u00e1n, donde se prev\u00e9 viento. Ser\u00e1n susceptibles a caer al paso de una persona. Pueden alcanzar suficiente tama\u00f1o para enterrar a una persona.Tambi\u00e9n pueden caer de forma natural aludes de nieve reciente en cualquier orientaci\u00f3n por encima del nivel de bosque, en general, de peque\u00f1o tama\u00f1o. Internamente, existen capas d\u00e9biles que, si bien, al inicio de semana, no indicaban propagaci\u00f3n de fracturas, se prev\u00e9 que se hayan debilitado tal y como ha ocurrido en sectores cercanos. Se podr\u00e1n desencadenar, al paso de una persona, aludes de placa bajo collados y cordales, por encima de los 2.200 m en cualquier orientaci\u00f3n, en especial en E. Estos aludes pueden llegar a tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad de enterrarnos.", "text_distribucio": "Encontramos nieve en el suelo a partir de 1.000 m aproximadamente. Los grosores totales ya se acercan a la media en Ar\u00e1n, pero todav\u00eda se sit\u00faan muy por debajo de lo habitual en la Franja Norte de la Pallaresa. Oscilan entre 85-105 cm a 2.220 m.", "text_tendencia": "Las lluvias previstas el viernes dar\u00e1n paso a un problema de nieve h\u00fameda. Evoluci\u00f3n del peligro: EN AUMENTO", "problems": [{"id_problema": 11171, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11172, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 11173, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-12", "datavalidesabutlleti": "2025-02-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de 2.200 m. D\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "Desde la noche del martes ha empezado a nevar d\u00e9bilmente. Esta nieve reciente se deposita sobre peque\u00f1as costras y sobre placas preexistentes. Cabe destacar que las placas son fr\u00e1giles por un mal contacto con la nieve vieja facetada. Los test nos indican propagaci\u00f3n de fracturas, sobre todo all\u00ed donde las costras superficiales o internas no son portantes. Se pueden desencadenar placas al paso de una persona, bajo collados y cordales, por encima de los 2.200 m en cualquier orientaci\u00f3n, pero en especial en E. Los aludes, ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, pueden llegar a tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad para enterrar a una persona. Las nevadas d\u00e9biles pueden dar paso a ca\u00eddas puntuales de aludes de nieve reciente de peque\u00f1o tama\u00f1o en laderas fuertemente inclinadas (m\u00e1s de 35\u00b0)\n\n\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de 1.400 m aproximadamente. Sin embargo, el manto no es esquiable hasta los 1.900 m, donde hab\u00eda nieve vieja. Los grosores totales oscilan entre 35-65 cm a 2.400 my son inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "La nieve reciente que pueda acumularse tender\u00e1 a humedecerse. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO ", "problems": [{"id_problema": 11170, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11169, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-12", "datavalidesabutlleti": "2025-02-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima 2.200 m. D\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "Las precipitaciones que se iniciaron la noche del martes fueron en forma de agua hasta 2100 m y cayeron purgas h\u00famedas. A posteriori, con el descenso t\u00e9rmico se han formado costras superficiales y la nieve que sigue precipitando se va acumulando encima. Existen placas de viento fr\u00e1giles por un mal contacto con la nieve vieja facetada. La propagaci\u00f3n de fracturas internas es probable, sobre todo donde las costras superficiales o internas no sean portantes. Se pueden desencadenar placas al paso de una persona, bajo collados y cordales, por encima de los 2.200 m en cualquier orientaci\u00f3n, pero en especial en E. Los aludes, ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, pueden llegar a tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad para enterrar a una persona. Las nevadas d\u00e9biles pueden dar paso a ca\u00eddas puntuales de aludes de nieve reciente de peque\u00f1o tama\u00f1o en laderas fuertemente inclinadas (m\u00e1s de 35\u00b0)\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de 1.400 m, con continuidad a partir de los 1.500 m, en umbr\u00edas. Sin embargo, el manto no es esquiable hasta los 1.900 m, donde hab\u00eda nieve vieja. Los grosores totales oscilan entre 35-65 cm a 2.400 my son inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "La nieve reciente que pueda acumularse tender\u00e1 a humedecerse. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO ", "problems": [{"id_problema": 11168, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11167, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-12", "datavalidesabutlleti": "2025-02-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1), LIMITADO (2), por encima de 2.300 m.\n", "text_estat_mantell": "Hoy, mi\u00e9rcoles, ha empezado a nevar d\u00e9bilmente sobre nieve encostrada o de placas preexistentes. Estas placas se encuentran sobre nieve vieja facetada. Aunque al inicio de semana las capas d\u00e9biles no indicaban propagaci\u00f3n de fracturas, se prev\u00e9 un debilitamiento de \u00e9stas, tal y como ha ocurrido en sectores cercanos. Se prev\u00e9 que se puedan desencadenar, al paso de una persona, aludes de placa bajo collados y cordales, donde haya manto previo, por encima de los 2.200 m en cualquier orientaci\u00f3n, pero en especial en E. Los aludes, en este caso, ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1a) y, localmente, pueden llegar a tama\u00f1o 2 (mediana) con capacidad para enterrar a una persona. \nLas nevadas d\u00e9biles pueden dar paso a ca\u00eddas puntuales de aludes de nieve reciente de peque\u00f1o tama\u00f1o en laderas fuertemente inclinadas (m\u00e1s de 35\u00b0).\n\n", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de 1.300 m, pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso y s\u00f3lo es esquiable por encima de 2.000 m en sectores de prado. Los espesores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca, con unos 35-45 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "La nieve reciente que pueda acumularse tender\u00e1 a humedecerse. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO ", "problems": [{"id_problema": 11166, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11165, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-12", "datavalidesabutlleti": "2025-02-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de los 2200 m, D\u00c9BIL (1) en el resto\n", "text_estat_mantell": "Las placas de viento se encuentran sobre un manto poco consolidado, formado por nieve vieja facetada y en algunos lugares sobre escarcha enterrada. En las zonas m\u00e1s umbr\u00edas hacen muy mal contacto con las facetas y la escarcha y llos tests indican inicio y propagaci\u00f3n f\u00e1cil de fracturas. Esta situaci\u00f3n es m\u00e1s extensa en la zona de las canales del Cad\u00ed, donde en las umbr\u00edas se conservan las placas y las capas d\u00e9biles. En el Moixer\u00f3, aunque hay poca nieve, all\u00ed donde haya, la estabilidad de las placas es pobre. Se pueden desencadenar muy f\u00e1cilmente placas al paso de una persona que pueden alcanzar tama\u00f1o suficiente para enterrar a una persona. La poca cantidad de nieve no debe hacernos bajar la guardia dada la fragilidad de las placas. Se esperan nevadas d\u00e9biles por encima de 1600 m, con poco viento. En caso de que se acumule grosor suficiente, podr\u00eda haber ca\u00eddas puntuales de aludes de peque\u00f1o tama\u00f1o en laderas con manto preexistente, fuertemente inclinado (m\u00e1s de 35\u00ba).\n\n\n\n", "text_distribucio": "En el Moixer\u00f3 el manto no es esquiable hasta los 2.200 m en sector de prado. En las canales del Cad\u00ed el manto es esquiable a partir de los 2000 m donde no hay bosque. Los grosores a 2.200 m oscilan entre 40-50 cm.", "text_tendencia": "No se contemplan cambios significativos. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO ", "problems": [{"id_problema": 11164, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11163, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-12", "datavalidesabutlleti": "2025-02-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1), LIMITADO (2), bajo collados y crestas.\n", "text_estat_mantell": "Est\u00e1 nevando d\u00e9bilmente en el sector desde el martes. La nieve reciente se deposita sobre el suelo o sobre placas de viento formadas en el pasado fin de semana. Estas placas se encuentran bien sobre facetas o directamente sobre el suelo. Localmente, se pueden desencadenar al paso de una persona bajo collados y cordales, donde haya manto previo, por encima de los 2.200 m. Por lo general, se encuentran en cualquier orientaci\u00f3n por encima de la cota indicada, pero especialmente en vertiente orientada al E. Los aludes previstos ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1a) sin capacidad para enterrar a una persona. Las nevadas d\u00e9biles pueden dar paso a ca\u00eddas puntuales de aludes de nieve reciente de peque\u00f1o tama\u00f1o en laderas fuertemente inclinadas (m\u00e1s de 35\u00b0).\n", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de 1.300 m, pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso y s\u00f3lo es esquiable en sectores muy restringidos, como en tubos y lugares muy resguardados del viento, siempre de forma discontinua. Los grosores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca, con unos 25-45 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "La nieve reciente que pueda acumularse tender\u00e1 a humedecerse. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO ", "problems": [{"id_problema": 11162, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11161, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-12", "datavalidesabutlleti": "2025-02-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).\n", "text_estat_mantell": "El viento del norte de ayer martes, ha podido formar alguna nueva placa de viento bajo collados y cordales de cotas altas en sur y este. Estas placas se encuentran sobre costras duras o sobre nieve venteada de las \u00faltimas nevadas del pasado s\u00e1bado. Por debajo de la costra, la nieve es nieve vieja facetada con ninguna aparici\u00f3n de fracturas internas. Las placas de viento, en el resto de casos, se encuentra directamente sobre el suelo. Las posibles placas que se puedan desencadenar ser\u00e1n bajo collados y cordales, y lugares resguardados por encima de los 2200-2300 m, donde haya manto previo, sobre todo en S y E. Estos aludes pueden llegar a  tama\u00f1o peque\u00f1o (sin capacidad para enterrar a una persona). Se esperan nevadas d\u00e9biles por encima de 1600 m, con poco viento. En caso de que se acumulen grosor suficiente, podr\u00eda haber ca\u00eddas puntuales de aludes de  tama\u00f1o peque\u00f1o en laderas con manto preexistente, fuertemente inclinado (m\u00e1s de 35\u00ba).\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve a partir de 1.300 m, pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso y s\u00f3lo es esquiable en sectores muy restringidos, como en tubos y lugares muy resguardados del viento, siempre de forma discontinua. Los grosores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca, con unos 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "No se contemplan cambios significativos. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO ", "problems": [{"id_problema": 11160, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11159, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}]