[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-12", "datavalidesabutlleti": "2025-02-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Moderat (2) per sobre 2200,\nFeble (1) per sota", "text_estat_mantell": "Avui dimecres, ha comen\u00e7at a nevar feblement damunt de neu encrostada o de plaques preexistents. La nit de dilluns a dimarts es van formar plaques de vent reactives i que donaven propagacions. Sobre aquestes plaques se'n formen de noves per les nevades actuals, sobretot al l\u00edmit sud de l'Aran, on es preveu vent. Seran susceptibles a caure al pas d'una persona. Poden assolir prou mida per colgar una persona.Tamb\u00e9 poden caure de forma natural allaus de neu recent a qualsevol orientaci\u00f3 per sobre del nivell de bosc, en general, de mida petita. \nInternament, hi ha capes febles que si b\u00e9, a l'inici de setmana no indicaven propagaci\u00f3 de fractures, es preveu que s'hagin afeblit tal com ha passat en sectors propers. Es podran desencadenar, al pas d'una persona, allaus de placa sota colls i carenes, per damunt dels 2.200 m a qualsevol orientaci\u00f3, en especial en E. Aquestes allaus poden arribar a mida 2 (mitjana) amb capacitat de colgar una persona.\n\n\n\n\n", "text_distribucio": "Trobem neu a terra a partir de 1.000 m aproximadament. Els gruixos totals ja s'apropen a la mitjana a l'Aran, per encara se situen molt per sota del que \u00e9s habitual a la Franja Nord de la Pallaresa. Oscil\u00b7len entre 85-105 cm a 2.220 m.", "text_tendencia": "Les pluges previstes divendres donaran pas a un problema de neu humida. Evoluci\u00f3 del perill: EN AUGMENT", "problems": [{"id_problema": 11171, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11172, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 11173, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-12", "datavalidesabutlleti": "2025-02-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt 2.200 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "Des de dimarts nit ha comen\u00e7at a nevar feblement. Aquesta neu recent es diposita damunt de petites crostes i de les plaques preexistents. Cal destacar que les plaques s\u00f3n fr\u00e0gils per un mal contacte amb la neu vella facetada. Els tests ens indiquen propagaci\u00f3 de fractures, sobretot all\u00e0 on les crostes superficials o internes no s\u00f3n portants. Es poden desencadenar plaques al pas d'una persona, sota colls i carenes, per damunt dels 2.200 m a qualsevol orientaci\u00f3, per\u00f2 en especial en E. Les allaus, seran de mida 1 (petita) i, localment, poden arribar a mida 2 (mitjana) amb capacitat per colgar una persona. \nLes nevades febles poden donar pas a caigudes puntuals d'allaus de neu recent de mida petita en vessants fortament inclinats (m\u00e9s de 35\u00b0)\n\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir de 1.400 m aproximadament. Malgrat aix\u00f2, el mantell no \u00e9s esquiable fins als 1.900 m, on hi havia neu vella. Els gruixos totals oscil\u00b7len entre 35-65 cm a 2.400 m i s\u00f3n inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "La neu recent que pugui acumular-se tendir\u00e0 a humitejar-se.  Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI ", "problems": [{"id_problema": 11170, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11169, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-12", "datavalidesabutlleti": "2025-02-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt 2.200 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "Les precipitacions que es van iniciar dimarts nit van ser en forma d'aigua fins a 2100 m i van caure purgues humides. A posteriori, amb el descens t\u00e8rmic s'han format crostes superficials i la neu que continua precipitant s'hi va acumulant a sobre. Hi ha plaques de vent fr\u00e0gils per un mal contacte amb la neu vella facetada. La propagaci\u00f3 de fractures internes \u00e9s probable, sobretot all\u00e0 on les crostes superficials o internes no siguin portants. Es poden desencadenar plaques al pas d'una persona, sota colls i carenes, per damunt dels 2.200 m a qualsevol orientaci\u00f3, per\u00f2 en especial en E. Les allaus, seran de mida 1 (petita) i, localment, poden arribar a mida 2 (mitjana) amb capacitat per colgar una persona. \nLes nevades febles poden donar pas a caigudes puntuals d'allaus de neu recent de mida petita en vessants fortament inclinats (m\u00e9s de 35\u00b0)\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir de 1.400 m, amb continuitat a partir dels 1.500 m, a obagues. Malgrat aix\u00f2, el mantell no \u00e9s esquiable fins als 1.900 m, on hi havia neu vella. Els gruixos totals oscil\u00b7len entre 35-65 cm a 2.400 m i s\u00f3n inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "La neu recent que pugui acumular-se tendir\u00e0 a humitejar-se.  Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI ", "problems": [{"id_problema": 11168, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11167, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-12", "datavalidesabutlleti": "2025-02-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1),\nMODERAT (2), per sobre de 2.300 m.\n", "text_estat_mantell": "Avui dimecres, ha comen\u00e7at a nevar feblement damunt de neu encrostada o de plaques preexistents. Aquestes plaques es troben damunt de neu vella facetada. Tot i que a l'inici de setmana les capes febles no indicaven propagaci\u00f3 de fractures, es preveu un afebliment d'aquestes, tal com ha passat en sectors propers. Es preveu que es puguin desencadenar, al pas d'una persona, allaus de placa sota colls i carenes, on hi hagi mantell previ, per damunt dels 2.200 m a qualsevol orientaci\u00f3, per\u00f2 en especial en E. Les allaus, en aquest cas, seran de mida 1 (petita) i, localment, poden arribar a mida 2 (mitjana) amb capacitat per cobrir una persona. \nLes nevades febles poden donar pas a caigudes puntuals d'allaus de neu recent de mida petita en vessants fortament inclinats (m\u00e9s de 35\u00b0).\n\n", "text_distribucio": "Trobem neu per sobre de 1.300 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s i nom\u00e9s \u00e9s esquiable per sobre de 2.000 m en sectors de prat. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 30-40 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "La neu recent que pugui acumular-se tendir\u00e0 a humitejar-se.  Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI ", "problems": [{"id_problema": 11166, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11165, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-12", "datavalidesabutlleti": "2025-02-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre dels 2200 m, FEBLE (1) a la resta\n", "text_estat_mantell": "Les plaques de vent es troben sobre d'un mantell poc consolidat, format per neu vella facetada i en alguns llocs sobre gebre enterrat. A les zones m\u00e9s obagues fan molt malt contacte amb les facetes i el gebre i el test indiquen inici i propagaci\u00f3 f\u00e0cil de fractures. Aquesta situaci\u00f3 \u00e9s m\u00e9s extensa a la zona de les canals del Cad\u00ed, on a les obagues es preserven les plaques i les capes febles. Al Moixer\u00f3 tot i que hi ha poca neu, all\u00e0 on n'hi ha l'estabilitat de les plaques \u00e9s pobra. Es poden desencadenar molt f\u00e0cilment plaques al pas d'una persona que poden assolir mida suficient per enterrar una persona. La poca quantitat de neu no ens ha de fer baixar la gu\u00e0rdia atesa la fragilitat de les plaques.\nS'esperen  nevades febles per sobre de 1600 m, amb poc vent. En cas que s'acumulin gruix suficient podrien haver caigudes puntuals d'allaus de mida petita en vessants amb mantell preexistent, fortament inclinat (m\u00e9s de 35\u00ba).\n\n\n\n", "text_distribucio": "Al Moixer\u00f3 el mantell no \u00e9s esquiable fins a partir dels 2.200 m en sector de prat. A les canals del Cad\u00ed el mantell \u00e9s esquiable a partir dels 2000 m all\u00e0 on no hi ha bosc. Els gruixos a 2.200 m oscil\u00b7len entre 40-50 cm.", "text_tendencia": "La neu recent que pugui acumular-se tendir\u00e0 a humitejar-se.  Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI ", "problems": [{"id_problema": 11164, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11163, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-12", "datavalidesabutlleti": "2025-02-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1),\nMODERAT (2), sota colls i carenes.\n", "text_estat_mantell": "Est\u00e0 nevant feblement al sector des de dimarts. La neu recent es diposita o b\u00e9 sobre el terra o b\u00e9 damunt de plaques de vent formades en el cap de setmana passat. Aquestes plaques es troben o b\u00e9 sobre facetes o b\u00e9 directament sobre el s\u00f2l. Localment, es poden desencadenar al pas d'una persona sota colls i carenes, on hi hagi mantell previ, per damunt dels 2.200 m. En general, es troben a qualsevol orientaci\u00f3 per damunt de la cota indicada, per\u00f2 especialment en vessant orientats a l'E.  Les allaus previstes seran de mida 1 (petita) sense capacitat per colgar una persona. \nLes nevades febles poden donar pas a caigudes puntuals d'allaus de neu recent de mida petita en vessants fortament inclinats (m\u00e9s de 35\u00b0).\n", "text_distribucio": "Trobem neu per sobre de 1.300 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s i nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent, sempre de forma discont\u00ednua. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 25-45 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "La neu recent que pugui acumular-se tendir\u00e0 a humitejar-se.  Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI ", "problems": [{"id_problema": 11162, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11161, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-12", "datavalidesabutlleti": "2025-02-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\n", "text_estat_mantell": "El vent del nord d'ahir dimarts, ha pogut formar alguna nova placa de vent sota colls i carenes de cotes altes en sud i est.  Aquestes plaques es troben sobre crostes dures o sobre neu ventada de les darreres nevades del dissabte passat. Per sota la crosta, la neu \u00e9s neu vella facetada amb cap aparici\u00f3 de fractures internes.  Les plaques de vent, en la resta de casos es troba directament sobre el sol. Les possibles plaques que es puguin desencadenar seran sota colls i carenes, i llocs arrecerats per sobre dels 2200-2300 m, on hi hagi mantell previ,  sobretot en S i E. Aquestes allaus poden arribar a mida petita (sense capacitat per colgar una persona).\nS'esperen  nevades febles per sobre de 1600 m, amb poc vent. En cas que s'acumulin gruix suficient podrien haver caigudes puntuals d'allaus de mida petita en vessants amb mantell preexistent, fortament inclinat (m\u00e9s de 35\u00ba).\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu a partir de 1.300 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s i nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent, sempre de forma discont\u00ednua. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "No es preveuen canvis significatius. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI ", "problems": [{"id_problema": 11160, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11159, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}]