[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-12", "datavalidesabutlleti": "2024-02-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2000 m.\nFEBLE (1) per sota. ", "text_estat_mantell": "Els \u00faltims dies hi ha hagut algunes allaus al sector, tant provocades com accidentals. \nLes plaques de vent formades durant el cap de setmana s\u00f3n encara sensibles a desprendre's al pas de persones i assolir, a llocs d'acumulaci\u00f3 molt clars, mida 2, suficient per enterrar una persona. Les podem trobar a molts sotavents, ja que el vent ha anat girant i acumulant neu a diferents orientacions. Dimarts s'espera que continu\u00efn sent sensibles per damunt de 2000 m, ja que per sota es preveu l'aparici\u00f3 de crostes de regel. \nA m\u00e9s, a la Franja Nord Pallaresa, en terreny obac per damunt de 2000-2100 m hi ha nivells facetats enterrats que podran afavorir el trencament i la propagaci\u00f3 de plaques. \nEn el decurs de dimarts, amb la insolaci\u00f3 i l'increment de temperatures, s'esperen caigudes de boles o allaus de mida 1 de neu humida, especialment al voltant de punts foscs, assolellats i de forta inclinaci\u00f3. ", "text_distribucio": "Hi ha neu a partir d'uns 1900 m a solanes i 1600 m a obagues. Els gruixos oscil\u00b7len entre els 40 i els 60 cm a 2200 m. El gruix total continua estant per sota del que tocaria en aquesta l\u2019\u00e8poca de l\u2019any, sobretot a la Franja Nord de la Pallaresa.", "text_tendencia": "Tend\u00e8ncia a l'humitejament del mantell i l'activitat d'allaus de neu humida. Perill ESTACIONARI. ", "problems": [{"id_problema": 9550, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9561, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-12", "datavalidesabutlleti": "2024-02-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) per sota de 2300 m. \nMODERAT (2) per sobre. ", "text_estat_mantell": "A terreny obac i elevat del sector hi ha hagut activitat d'allaus tant provocada com natural dels \u00faltims dies. \nLa neu de les \u00faltimes jornades ha caigut directament sobre terra a bona part del terreny, i sovint sobre neu facetada a obagues on hi havia neu vella. El vent ha estat efectiu i ha donat lloc a acumulacions a sotavents orientats a sud-est, est i nord-est. \nEn circular haurem de tenir en compte la pres\u00e8ncia de plaques tant per capes febles persistents com per plaques de vent, b\u00e0sicament a obagues i sotavents per damunt de 2300 m i amb mantell preexistent. En aquest terreny es podrien desencadenar plaques al pas d'una persona que no es descarta que a alguna zona d'acumulaci\u00f3 molt clara les allaus puguin ser de mida 2, suficient per enterrar una persona. \nA m\u00e9s s'espera cert humitejament superficial del mantell pel sol i l'increment de temperatures, que podria donar lloc a caiguda de boles o purgues a terreny assolellat.", "text_distribucio": "Hi ha neu a obagues per damunt de 1500 m provinent de les \u00faltimes nevades, amb certa continu\u00eftat per sobre de 2000 m, tot i que no \u00e9s esquiable fora de zones d'acumulaci\u00f3 molt clares. Els gruixos a 2500 m volten els 30-40 cm, deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "Les plaques de vent seran progressivament menys preocupants, al mateix temps que l'humitejament del mantell podr\u00e0 donar lloc a activitat allavosa. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9558, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9551, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-12", "datavalidesabutlleti": "2024-02-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) per sota de 2300 m. \nMODERAT (2) per sobre. ", "text_estat_mantell": "La neu caiguda els \u00faltims dies s'ha dipositat molt sovint directament sobre el terra, per\u00f2 all\u00e0 on hi havia mantell preexistent, sovint sobre nivells de neu facetada. El vent ha estat efectiu i ha donat lloc a acumulacions a sotavents orientats a sud-est, est i nord-est. \nEn circular haurem de tenir en compte la pres\u00e8ncia de plaques tant per capes febles persistents com per plaques de vent, b\u00e0sicament a obagues i sotavents per damunt de 2300 m i amb mantell preexistent. En aquest terreny es podrien desencadenar plaques al pas d'una persona, en general de mida 1, insuficient per enterrar una persona tot i que podria generar caigudes i lesions. A alguna zona d'acumulaci\u00f3 molt clara les allaus podrien ser de mida 2, suficient per enterrar una persona. \nA m\u00e9s s'espera cert humitejament superficial del mantell pel sol i l'increment de temperatures, que podria donar lloc a caiguda de boles o purgues a terreny assolellat.", "text_distribucio": "Hi ha neu a obagues per damunt de 1500 m provinent de les \u00faltimes nevades, amb certa continu\u00eftat per sobre de 2000 m, tot i que no \u00e9s esquiable fora de zones d'acumulaci\u00f3 molt clares. Els gruixos a 2200 m volten els 10-20 cm, deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "L'humitejament del mantell anir\u00e0 guanyant pes i s'esperen purgues de neu humida. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9559, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9552, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-12", "datavalidesabutlleti": "2024-02-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "La neu caiguda els \u00faltims dies s'ha dipositat molt sovint directament sobre el terra, per\u00f2 all\u00e0 on hi havia mantell preexistent, sovint sobre nivells de neu facetada. El vent ha estat efectiu i ha donat lloc a acumulacions a sotavents orientats a sud-est, est i nord-est. Els llocs perillosos els trobarem a obagues altes i arrecerades del vent, aix\u00ed com a prop de carenes o sota de colls en els sotavents orientats a nord, nord-est i est i sud-est, amb mantell previ.  Aquestes allaus de placa podran desencadenar-se de manera accidental, al circular en terreny inclinat, per damunt dels 2300-2400 m, especialment a obagues, de fins a mida 1 (sense capacitat per enterrar una persona). Vigileu l'aparici\u00f3 d'esquerdes en circular amb els esqu\u00eds o si escolteu o noteu woumpfs. \nDimarts al llarg del dia s'espera humitejament superficial del mantell, que podria propiciar la caiguda de boles o de purgues molt petites a terreny propici per aquestes allaus.  \n", "text_distribucio": "La darrera nevada ha deixat neu a terra a partir dels 1800 m. El mantell, en general, no \u00e9s esquiable i la neu nom\u00e9s presenta certa continu\u00eftat a obagues per damunt de 2300 m.  Els gruixos a 2200 m s\u00f3n inferiors a 15 cm, molt per sota del normal per aquestes dates. El vent ha generat deflacions i algunes acumulacions.", "text_tendencia": "Continuar\u00e0 guanyant pes l'humitejament del mantell, amb fusi\u00f3 superficial de la neu fins i tot a obagues. Assentament progressiu de les plaques. Perill ESTACIONARI. ", "problems": [{"id_problema": 9560, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9553, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-12", "datavalidesabutlleti": "2024-02-13", "nota_text": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1800 m al Cad\u00ed, provinent dels \u00faltims episodis de nevades, que no \u00e9s esquiable a cap cota. Al Moixer\u00f3 aquestes nevades van ser testimonials i pr\u00e0cticament no hi ha neu a cap cota. Els gruixos a 2200 m es troben entre 10-20 cm i s\u00f3n molt inferiors als habituals per l'\u00e8poca de l'any. El vent del cap de setmana ha pogut donar lloc a transport i formaci\u00f3 de plaques de vent. Caldr\u00e0 vigilar, per tant, a indrets amb mantell preexistent on hi hagi acumulacions noves, ja que aquestes, de manera molt local, podrien cedir al nostre pas i donar lloc a allaus de mida petita, per\u00f2 que podrien desestabilitzar-nos i generar lesions i caigudes. \nNo oblideu el material per evitar relliscades (grampons, piolet i casc), ja que els x\u00e0fecs recents poden haver amagat les crostes relliscoses.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-12", "datavalidesabutlleti": "2024-02-13", "nota_text": "Hi ha neu a terra per damunt d'uns 2000 m a obagues i 2200 m a solanes, de forma discont\u00ednua i no esquiable. Malgrat aix\u00f2, el vent dels \u00faltims dies ha pogut generar plaques de vent molt locals a indrets on hi hagu\u00e9s mantell preexistent. Aquestes plaques podrien cedir al pas de persones i donar lloc a allaus de mida 1, insuficient per enterrar una persona per\u00f2 amb capacitat per produir caigudes i lesions. La distribuci\u00f3 d'aquestes plaques \u00e9s molt local. \nL'increment de temperatura previst per dimarts far\u00e0 que la neu fongui superficialment i no es descarta la caiguda d'alguna bola o purga a solanes properes a punts foscs. \nNo oblideu el material per evitar relliscades (grampons, piolet i casc), ja que els x\u00e0fecs recents poden haver amagat les crostes relliscoses.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-12", "datavalidesabutlleti": "2024-02-13", "nota_text": "El mantell continua sent discontinu malgrat els \u00faltims episodis de nevades. Actualment, no \u00e9s esquiable a cap cota ni orientaci\u00f3. Els gruixos a 2200 m s\u00f3n en general inferiors a 10 cm, molt per sota de l'habitual per l'\u00e8poca de l'any. El vent, a m\u00e9s, ha generat deflacions i acumulacions a punts favorables a aquests fen\u00f2mens. \nDe manera molt local, a sectors d'acumulaci\u00f3 orientats a nord-est, est i sud-est, poden haver-hi plaques dels \u00faltims episodis de nevades que es podrien desprendre en circular-hi per sobre. \nNo oblideu el material per evitar relliscades (grampons, piolet i casc), ja que els darrers x\u00e0fecs de neu poden haver amagat les crostes relliscoses.\n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]