{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>\u00c4ven om v\u00e4dret blir stabilare under l\u00f6rdagen kommer sn\u00f6n att vara svag. Drevsn\u00f6flaken \u00e4r p\u00e5 m\u00e5nga branta sluttningar tjocka och kan orsaka mycket farliga laviner. Flack terr\u00e4ng \u00e4r alltid s\u00e4krare \u00e4n brant, det g\u00e4ller inte minst n\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r svagt som nu.\r&nbsp;</div>",
        "highlights": "Lavinfarligt efter h\u00e5rt v\u00e4der"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-12594",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-30"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-29T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-29T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-30T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Den svagaste sn\u00f6n finns i brant terr\u00e4ng som har legat i l\u00e4 fr\u00e5n vinden. P\u00e5 dessa platser finns sedan tidigare drevsn\u00f6flak som fortfarande kan vara svaga och blir allt tjockare n\u00e4r vinden flyttar l\u00f6s sn\u00f6. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6flaken som sl\u00e4ta, ofta kuddlika f\u00e4lt.\r&nbsp;</div>",
        "highlights": "Branta l\u00e4sluttningar \u00e4r farligast "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-12592",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-30"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-29T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-29T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-30T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Det \u00e4r klokt att undvika lavinterr\u00e4ng tills sn\u00f6n \u00e4r bevisat stabilare. Drevsn\u00f6flak har byggts upp p\u00e5 branta l\u00e4sidor. Det \u00e4r troligt att det g\u00e5r att starta laviner i den sl\u00e4ta drevsn\u00f6n. P\u00e5 sydv\u00e4nda branter kan sol och plusgrader st\u00e4lla till problem. Bl\u00f6t sn\u00f6 som saknar b\u00e4righet \u00e4r svag och kan rasa d\u00e4r det \u00e4r brant nog. Terr\u00e4ng flackare \u00e4n 30 grader \u00e4r s\u00e4krare. L\u00e4s mer om lavinproblemen i grafiken nedan.&nbsp;</div><div></div>",
        "highlights": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden p\u00e5 P\u00e5skafton"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "comment": "V\u00e5ta flaklaviner och v\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner. Problemen hanteras genom att undvika branta sluttningar d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r uppv\u00e4rmd och v\u00e5t. Var extra f\u00f6rsiktig om sn\u00f6n v\u00e4rms upp snabbt p\u00e5 grund av sol, plusgrader eller regn. V\u00e5ta laviner startar ofta spontant och kan g\u00e5 l\u00e5ngt ned i flackare terr\u00e4ng. V\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner och sn\u00f6bollar i brant terr\u00e4ng \u00e4r varningstecken p\u00e5 tydlig v\u00e4rmep\u00e5verkan. Se \u00e4ven upp f\u00f6r h\u00e4ngdrivor, som f\u00f6rsvagas och kan rasa ner. De kan starta stora laviner p\u00e5 sluttningen under.",
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-12596",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-30"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-29T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-29T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-30T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det \u00e4r klokt att undvika lavinterr\u00e4ng tills sn\u00f6n \u00e4r bevisat stabilare. Drevsn\u00f6flak har byggts upp p\u00e5 branta l\u00e4sidor. Det \u00e4r troligt att det g\u00e5r att starta laviner i den sl\u00e4ta drevsn\u00f6n. P\u00e5 sydv\u00e4nda branter kan v\u00e4rmen st\u00e4lla till problem. Bl\u00f6t sn\u00f6 som saknar b\u00e4righet \u00e4r svag och kan rasa d\u00e4r det \u00e4r brant nog. Terr\u00e4ng flackare \u00e4n 30 grader \u00e4r s\u00e4krare. L\u00e4s mer om lavinproblemen i grafiken nedan.&nbsp;",
        "highlights": "Lavinfarligt av tv\u00e5 anledningar p\u00e5 P\u00e5skafton"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "comment": "V\u00e5ta flaklaviner och v\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner. Problemen hanteras genom att undvika branta sluttningar d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r uppv\u00e4rmd och v\u00e5t. Var extra f\u00f6rsiktig om sn\u00f6n v\u00e4rms upp snabbt p\u00e5 grund av sol, plusgrader eller regn. V\u00e5ta laviner startar ofta spontant och kan g\u00e5 l\u00e5ngt ned i flackare terr\u00e4ng. V\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner och sn\u00f6bollar i brant terr\u00e4ng \u00e4r varningstecken p\u00e5 tydlig v\u00e4rmep\u00e5verkan. Se \u00e4ven upp f\u00f6r h\u00e4ngdrivor, som f\u00f6rsvagas och kan rasa ner. De kan starta stora laviner p\u00e5 sluttningen under.",
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-12597",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-30"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-29T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-29T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-30T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>\r Den svagaste sn\u00f6n finns p\u00e5 l\u00e4sluttningar och i terr\u00e4ng som har legat i l\u00e4 fr\u00e5n vinden. Flaken kan upplevas som v\u00e4ldigt mjuka, men lavinerna kan bli tillr\u00e4ckligt stora f\u00f6r att begrava en person. Om sn\u00f6n spricker upp n\u00e4ra dig \u00e4r det ett tecken p\u00e5 att den \u00e4r bunden i flak. Flack terr\u00e4ng \u00e4r s\u00e4ker, branta l\u00e4sluttningar betydligt farligare. \r&nbsp;</div>",
        "highlights": "Mjuka men farliga drevsn\u00f6flak"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-08-12593",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-30"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-29T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-29T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-30T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>V\u00e5rt r\u00e5d \u00e4r att undvika brant terr\u00e4ng med inbl\u00e5st sl\u00e4t drevsn\u00f6 - d\u00e4r \u00e4r risken att starta laviner st\u00f6rst. Spricker sn\u00f6n upp eller om du h\u00f6r suckande ljud ifr\u00e5n sn\u00f6t\u00e4cket s\u00e5 \u00e4r det tydliga varningstecken. Djupare i sn\u00f6t\u00e4cket finns svag sn\u00f6 som kan kollapsa vilket kan g\u00f6ra lavinerna \u00e4nnu st\u00f6rre.&nbsp;<br></div>",
        "highlights": "Farlig drevsn\u00f6 p\u00e5 fj\u00e4llens l\u00e4sluttningar"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-12595",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-30"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-29T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-29T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-30T18:00:00"
      }
    }
  ]
}