[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-31", "datavalidesabutlleti": "2025-01-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "Superficialmente el manto est\u00e1 muy rehelado. En las solanas, el manto se humedece ligeramente en las horas centrales del d\u00eda, mientras que en umbr\u00edas se mantiene la costra de lluvia muy dura. El principal problema de inestabilidad son los deslizamientos basales, a\u00fan posibles en vertientes herbosas soleadas de fuerte pendiente, que en alg\u00fan caso podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2 (suficiente para enterrarnos). Internamente, los niveles d\u00e9biles contin\u00faan desarroll\u00e1ndose, sobre todo en las umbr\u00edas, aunque las gruesas costras superficiales confieren bastante estabilidad al manto. Cuidado con estas costras, ya que pueden ser muy resbaladizas; recuerde llevar crampones, casco y material para evitar resbalones.\n\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo desde fondo de valle, con grosores muy variables en cotas altas seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. El manto es esquiable en N a 1.400 m y 1.700 m en S. Los espesores a 2.200 m var\u00edan entre 40-70 cm, localmente en puntos resguardados hasta 100 cm. El grosor total est\u00e1 por debajo de lo habitual en algunos sectores, y es el normal en otros.", "text_tendencia": "El manto continuar\u00e1 rehel\u00e1ndose en las solanas y facent\u00e1ndose en las umbr\u00edas.", "problems": [{"id_problema": 10756, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Deslizamientos basales", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-31", "datavalidesabutlleti": "2025-01-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Feble (1) \n", "text_estat_mantell": "Superficialmente, el manto presenta una costra muy endurecida y a menudo gruesa. En las solanas, la parte superficial de esta costra, se va humedeciendo ligeramente hacia el mediod\u00eda. En cotas altas, donde el manto presenta capas d\u00e9biles internas que contin\u00faan desarroll\u00e1ndose, podr\u00eda desencadenarse alg\u00fan alud de placa dura de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o (sin capacidad de cubrir una persona, pero s\u00ed de hacer perder el equilibrio y tumbarla), por sobrecarga fuerte, como al paso de un grupo de personas. Estas condiciones son m\u00e1s propias del extremo norte.\nHay que tener cuidado con los resbalones sobre costras; recuerde llevar crampones, casco y material para evitar resbalones.", "text_distribucio": "Hay nieve a partir de los 1.800 m en umbr\u00edas, por encima de 2.000 m en solanas, con manto discontinuo hasta arriba. En cotas altas est\u00e1 muy venteado con sectores al descubierto. Es esquiable con continuidad a partir de unos 2.100 m, en vertientes herbosas y vertientes protegidas del viento. Los grosores a 2.200 m var\u00edan entre 30-40 cm, hasta 50-60 cm en cotas altas protegidas del extremo norte.", "text_tendencia": "El manto continuar\u00e1 encostrado en solanas por la ma\u00f1ana y con placas de viento duras en cotas altas. En las umbr\u00edas el manto lentamente se debilitar\u00e1 internamente. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10757, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-31", "datavalidesabutlleti": "2025-01-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Superficialmente, el manto presenta una costra muy endurecida y a menudo gruesa. En las solanas, la parte superficial de esta costra, se va humedeciendo ligeramente hacia el mediod\u00eda. En cotas altas, donde el manto presenta capas d\u00e9biles internas que contin\u00faan desarroll\u00e1ndose, podr\u00eda desencadenarse alg\u00fan alud de placa dura de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o (sin capacidad de cubrir una persona, pero s\u00ed de hacer perder el equilibrio y tumbarla), por sobrecarga fuerte, como al paso de un grupo de personas. Estas condiciones son m\u00e1s propias del extremo norte.\nHay que tener cuidado con los resbalones sobre costras; recuerde llevar crampones, casco y material para evitar resbalones.\n", "text_distribucio": "Hay nieve a partir de los 1.800 m en umbr\u00edas, por encima de 2.000 m en solanas, con manto discontinuo hasta arriba. En cotas altas est\u00e1 muy venteado con sectores al descubierto. Es esquiable con continuidad a partir de unos 2.100 m, en vertientes herbosas y vertientes protegidas del viento. Los grosores a 2.200 m var\u00edan entre 30-40 cm, hasta 50-60 cm en cotas altas protegidas del extremo norte.", "text_tendencia": "El manto continuar\u00e1 encostrado en solanas por la ma\u00f1ana y con placas de viento duras en cotas altas. En las umbr\u00edas el manto lentamente se debilitar\u00e1 internamente. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10758, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-31", "datavalidesabutlleti": "2025-01-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "Los \u00faltimos episodios de viento dejaron un manto muy venteado e irregular. Hay presencia de algunas placas de nieve venteada, locales, bajo collados y cordales, que podr\u00edan fracturarse por la presencia de capas d\u00e9biles internas por una sobrecarga fuerte, por ejemplo, al paso de un grupo de personas, y generar aludes de placa dura de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o (sin capacidad para colgar una persona, pero s\u00ed de perder el equilibrio y hacerla caer). El manto se ha humedecido hasta cotas altas y rehiela por las madrugadas.\nPrestar atenci\u00f3n a posibles resbalones debido a un manto rehelado superficialmente; llevar crampones, casco y material para evitarlos.\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1.700 m en umbr\u00edas y 2.100 m en solanas. En cotas altas est\u00e1 extremadamente venteado con mucho suelo al descubierto. Es esquiable a partir de unos 2.100 m, en vertientes herbosas y protegidas del viento. Los grosores a 2.200 m var\u00edan entre 20-40 cm y son normales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "El manto se presentar\u00e1 encostrado por la ma\u00f1ana y con placas de viento duras en cotas altas. En las umbr\u00edas el manto lentamente se debilitar\u00e1 internamente. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10759, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-31", "datavalidesabutlleti": "2025-01-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "El manto se encuentra encostrado y endurecido superficialmente. En las umbr\u00edas, hay presencia de capas d\u00e9biles persistentes que continuar\u00e1n desarroll\u00e1ndose y debilitando el manto en estos sectores. En el sector del Cad\u00ed, de forma aislada, en la parte superior de las canales, as\u00ed como tambi\u00e9n en otras umbr\u00edas resguardadas y de forma muy local, es posible alg\u00fan alud de placa dura desencadenado por una sobrecarga fuerte, al paso de varias personas, de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad de enterrar a una persona, pero s\u00ed para desequilibrarnos y derribarnos.\nPreste atenci\u00f3n a posibles resbalones por presencia de un manto endurecido superficialmente debido a la fusi\u00f3n-rehielo de estos d\u00edas; recuerde llevar crampones, casco y material para evitar resbalones.\n", "text_distribucio": "Hay nieve por encima de 1.500 a 1.700 m. El manto es dif\u00edcilmente esquiable debido al poco grosor, en todo caso sobre prados por encima de 1.900 m. Los espesores est\u00e1n algo por debajo de lo normal, entre 20-30 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "El manto internamente se continuar\u00e1 debilitando en las umbr\u00edas y endureciendo por rehielo nocturno en las solanas. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10760, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-31", "datavalidesabutlleti": "2025-01-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) \n", "text_estat_mantell": "El manto se encuentra encostrado y endurecido superficialmente. En cotas altas, por los episodios de viento pasados, es discontinuo y muy ventado. Internamente, existen niveles d\u00e9biles que continuar\u00e1n debilit\u00e1ndose por las condiciones t\u00e9rmicas del manto. De forma local, podr\u00eda fracturarse alguna placa de viento dura por sobrecarga fuerte, por ejemplo, al paso de varias personas, y desencadenar alg\u00fan alud de placa, que ser\u00eda de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrarnos, pero s\u00ed para desequilibrarnos y derribarnos. Estas placas se encuentran principalmente bajo collados y cordales y en orientaciones este. En las solanas el manto se humedece de d\u00eda y rehiela de noche.\nPreste atenci\u00f3n a los resbalones debido a un manto rehelado superficialmente. No olvide material de seguridad para evitar los resbalones y lesiones (crampones, piolet y casco).\n\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo por encima de 1.800 m en umbr\u00edas. El manto es discontinuo hasta las cimas, con mayor presencia de nieve por encima de unos 2.100 m. Los espesores a 2.200 m oscilan entre 20-30 cm.", "text_tendencia": "No habr\u00e1 cambios significativos en el estado del manto. Peligro SIN CAMBIOS", "problems": [{"id_problema": 10761, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-31", "datavalidesabutlleti": "2025-01-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "El manto es muy irregular y venteado. En superficie se encuentra encostrado mientras que internamente, en sectores resguardados de las umbr\u00edas, hay capas d\u00e9biles que con las condiciones t\u00e9rmicas del manto continuar\u00e1n desarroll\u00e1ndose. De manera aislada, bajo collados y crestas, es posible el desencadenamiento de alg\u00fan alud de placa dura por sobrecarga fuerte, al paso de varias personas, de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para colgar a una persona, pero s\u00ed para desequilibrarnos y derribarnos.\nCuidado con los resbalones por la presencia de un manto endurecido debido a la fusi\u00f3n-rehielo, que se mantendr\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas; recuerde llevar crampones, casco y material para evitar resbalones.\n", "text_distribucio": "El manto es muy discontinuo, con presencia de nieve desde 1.700 m en las umbr\u00edas y 1.900 m en las solanas, esquiable s\u00f3lo por canales y lugares resguardados del viento. Los espesores est\u00e1n por debajo de lo normal, entre 10-30 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "El manto internamente se ir\u00e1 debilitando en las umbr\u00edas y endureciendo por rehielo en las solanas. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10762, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]