{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Regn och v\u00e4rme p\u00e5verkar lavinl\u00e4get just nu. Det milda v\u00e4dret g\u00f6r att sn\u00f6n f\u00f6rlorar sin styrka, s\u00e4rskilt d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket blir bl\u00f6tt. Det g\u00f6r att ytsn\u00f6n rasar som l\u00f6sa laviner och att belastningen p\u00e5 svaga lager djupare ner \u00f6kar. Det \u00e4r sv\u00e5rt att s\u00e4ga vilka platser som \u00e4r mest riskfyllda. I s\u00e5dana h\u00e4r situationer \u00e4r r\u00e5det att helt undvika n\u00e4rheten till sn\u00f6rika branter, inklusive omr\u00e5den nedanf\u00f6r dem.",
        "highlights": "V\u00e4dret g\u00f6r sn\u00f6n bl\u00f6t och \u00f6kar risken f\u00f6r laviner"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-14646",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-02"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-01T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-01T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-02T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "H\u00e5rt v\u00e4der \u00e4r p\u00e5 ing\u00e5ng och SMHI har utf\u00e4rdat gul varning. Den mesta nederb\u00f6rden v\u00e4ntas som sn\u00f6 med temperaturer under noll grader. Detta leder till att det fr\u00e4msta lavinproblemet \u00e4r drevsn\u00f6flak, \u00e4ven om vi inte kan utesluta en del v\u00e5ta laviner. Riskomr\u00e5den \u00e4r alla de l\u00e4branter dit vinden flyttar l\u00f6s sn\u00f6. D\u00e5ligt v\u00e4der och sn\u00f6drev leder ofta till laviner, s\u00e5 r\u00e5det \u00e4r att undvika all lavinterr\u00e4ng.",
        "highlights": "Rej\u00e4lt bl\u00e5sigt och kallare orsakar allt st\u00f6rre och fler drevsn\u00f6flak"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-14644",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-02"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-01T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-01T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-02T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Tre fr\u00e5gor att ta med sig ut p\u00e5 fj\u00e4llet p\u00e5 onsdag:&nbsp;</div><div>Hur bl\u00f6t \u00e4r sn\u00f6n? Branter med mycket bl\u00f6t sn\u00f6 \u00e4r lavinfarliga.</div><div>Vad finns ovanf\u00f6r? H\u00e4ngdrivor rasar ofta under varma dagar. I v\u00e4rsta fall kan de starta laviner p\u00e5 sluttningen nedanf\u00f6r.&nbsp;&nbsp;</div><div>En fr\u00e5ga f\u00f6r den h\u00f6gsta terr\u00e4ngen: Finns det nyare, l\u00f6sare sn\u00f6 p\u00e5 sluttningen sedan f\u00f6rut?  Drevsn\u00f6n fr\u00e5n tidigare dagar \u00e4r troligen extra k\u00e4nslig f\u00f6r v\u00e4rmen.   <br></div><span><span><span><span><span><span><span><span><span>  </span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span>",
        "highlights": "Plusgrader upp till fj\u00e4lltopparna - risk f\u00f6r v\u00e5ta laviner"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-14653",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-02"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-01T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-01T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-02T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Tre fr\u00e5gor att ta med sig ut p\u00e5 fj\u00e4llet p\u00e5 onsdag:&nbsp;</div><div>Hur bl\u00f6t \u00e4r sn\u00f6n? Bl\u00f6t sn\u00f6 p\u00e5 en brant sluttning \u00e4r lavinfarlig.&nbsp;</div><div>Vad finns ovanf\u00f6r? H\u00e4ngdrivor rasar ofta under varma dagar. I v\u00e4rsta fall kan de starta laviner p\u00e5 sluttningen nedanf\u00f6r.</div><div>Finns det nyare, l\u00f6sare sn\u00f6 p\u00e5 sluttningen sedan f\u00f6rut? Drevsn\u00f6n fr\u00e5n tidigare \u00e4r troligen extra k\u00e4nslig f\u00f6r v\u00e4rmen.  <br></div><span><span><span><span><span><span><span><span><span>  </span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span>",
        "highlights": "Soligt och varmt - risk f\u00f6r v\u00e5ta laviner"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-14652",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-02"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-01T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-01T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-02T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "H\u00e5rt v\u00e4der \u00e4r p\u00e5 ing\u00e5ng och SMHI har utf\u00e4rdat gul varning. Den mesta nederb\u00f6rden v\u00e4ntas som sn\u00f6 med temperaturer under noll grader. Detta leder till att det fr\u00e4msta lavinproblemet \u00e4r drevsn\u00f6flak, \u00e4ven om vi inte kan utesluta en del v\u00e5ta laviner. Riskomr\u00e5den \u00e4r alla de l\u00e4branter dit vinden flyttar l\u00f6s sn\u00f6. D\u00e5ligt v\u00e4der och sn\u00f6drev leder ofta till laviner, s\u00e5 r\u00e5det \u00e4r att undvika all lavinterr\u00e4ng.",
        "highlights": "Rej\u00e4lt bl\u00e5sigt och kallare orsakar allt st\u00f6rre och fler drevsn\u00f6flak"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-08-14645",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-02"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-01T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-01T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-02T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<span><span><span>Det milda v\u00e4dret f\u00f6rsvagar sn\u00f6t\u00e4cket, men framf\u00f6rallt g\u00f6r det sn\u00f6stabiliteten sv\u00e5rbed\u00f6md. Vi rekommenderar allm\u00e4n f\u00f6rsiktighet i v\u00e4gval, det vill s\u00e4ga att v\u00e4lja flackare s\u00e4krare terr\u00e4ng. Ta g\u00e4rna hj\u00e4lp av kartverktyget. Under lavinproblemen listar vi n\u00e5gra s\u00e4rskilda tips f\u00f6r att undvika de platser vi misst\u00e4nker \u00e4r mest lavinfarliga. <br><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span>",
        "highlights": "Milt v\u00e4der g\u00f6r sn\u00f6n op\u00e5litlig"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-14648",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-02"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-01T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-01T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-02T18:00:00"
      }
    }
  ]
}