{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed okolo 50 cm sn\u011bhu, na h\u0159ebeni hor je sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka nesouvisl\u00e1. \r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "no_distanc_avalanche_problem"
        }
      ],
      "bulletinID": "4009",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-01"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-01T07:11:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-01T07:11:00+02:00",
        "endTime": "2025-04-02T07:11:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 75 a\u017e 100 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech. Na ji\u017en\u00edch svaz\u00edch je sn\u011bhu m\u00e9n\u011b, ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky a Koz\u00edch h\u0159bet\u016f jsou t\u00e9m\u011b\u0159 beze sn\u011bhu.\r\nPo oteplen\u00ed a de\u0161ti se na h\u0159ebenech hor op\u011bt ochladilo, \u010d\u00edm\u017e vznikla na povrchu krusta., na kterou napadlo 8 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu, v kombinaci se SZ v\u011btrem.\r\nB\u011bhem dne budou ust\u00e1vat sn\u011bhov\u00e9 sr\u00e1\u017eky. P\u0159es den za\u010dne foukat \u010derstv\u00fd SZ v\u00edtr v n\u00e1razech kolem 14m/s. Na z\u00e1v\u011btrnn\u00fdch svaz\u00edch se mohou vyskytnout laviny z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1.\r\nJi\u0159\u00ed Hole\u010dek"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "new_snow"
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "4008",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-01"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-01T07:00:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-01T07:00:00+02:00",
        "endTime": "2025-04-02T07:00:00+02:00"
      }
    }
  ]
}