[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-20", "datavalidesabutlleti": "2023-12-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent i neu humida.\nContinuen presents les plaques de vent a totes les orientacions, sobretot per sobre el nivell del bosc. L'episodi de neu i vent fort de dimecres-dijous pot incrementar lleument la seva pres\u00e8ncia, especialment en S. Les plaques de vent podran trencar f\u00e0cilment al pas d'una persona i, en general, seran de mida 1, petita, per\u00f2 en llocs de sobreacumulaci\u00f3 podrien arribar a mida 2, amb capacitat per enterrar una persona. En el transcurs del dia, amb el pas d'un front c\u00e0lid i augment de la temperatura i possibles plugims fins a cota alta, guanyaran protagonisme les purgues de neu humida, que seran possibles a qualsevol orientaci\u00f3 i, principalment, en els vessants m\u00e9s inclinats.\n", "text_distribucio": "Trobem neu a terra des de fons de vall en orientacions N. El mantell \u00e9s esquiable a sectors amb acumulacions, a partir d'uns 2000 m, sobretot a l'Aran i als sectors m\u00e9s propers a la divis\u00f2ria amb Fran\u00e7a. A 2200 m els gruixos es troben al voltant dels 20-50 cm, per sota dels habituals per l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Les plaques de vent continuaran presents i baixar\u00e0 l'activitat de purgues de neu humida. Perill EN LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9263, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9267, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-20", "datavalidesabutlleti": "2023-12-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent en sectors a\u00efllats.\nL'episodi de neu i vent de dimecres-dijous amb prou feines variar\u00e0 la distribuci\u00f3 del mantell nival i la seva estabilitat. El mantell es troba, en general, endurit superficialment per la neu ventada i les crostes de regel. Continua la pres\u00e8ncia de plaques de vent a la meitat N del sector, per sobre d'uns 2300-2400 m i en orientacions W, S i E, en terreny molt arrecerat com canals i fondalades. \u00c9s possible, amb aquest darrer episodi, la formaci\u00f3 d'algunes noves plaques molt locals sota colls i carenes i sectors arrecerats, amb mantell preexistent i restringides a l'extrem N. \u00c9s probable el desencadenament d'alguna allau de neu ventada al nostre pas, de mida 1, petita. Aquestes plaques s\u00f3n, en general, dures i, tot i la mida petita, podrien provocar lesions greus, especialment en terreny trampa.\nRecomanem que, a m\u00e9s del material b\u00e0sic de seguretat (DVA, pala i sonda), es faci \u00fas de grampons i piolet per evitar relliscades.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1600 m, amb poc gruix. La neu vella \u00e9s escassa i irregular al sector, sovint en forma de congestes disperses. Al nord del sector, per damunt d'uns 2300-2400 m i a obagues hi podem trobar certa continu\u00eftat del mantell, per\u00f2 encara no \u00e9s esquiable a cap cota. Els gruixos s\u00f3n deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Continuar\u00e0 la pres\u00e8ncia de les plaques de vent sensibles. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9264, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-20", "datavalidesabutlleti": "2023-12-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent en sectors a\u00efllats.\nL'episodi de neu i vent de dimecres-dijous pot incrementar lleugerament, a l'extrem N del sector, la sensibilitat de les plaques preexistents i formar-ne alguna de nova, molt local, en zones de sobreacumulaci\u00f3 i a sotavent de colls i carenes i amb mantell previ.\nEn superf\u00edcie el mantell es troba en general endurit per la pres\u00e8ncia de neu ventada i crostes de regel. De forma a\u00efllada i a la meitat N del sector, trobem plaques de vent per sobre dels 2300-2400 m en orientacions W, S i E, en terreny molt arrecerat com canals i fondalades, on \u00e9s probable desencadenar alguna allau de neu ventada al nostre pas, de mida 1, petita. Aquestes plaques s\u00f3n, en general, dures i, tot i la mida petita, podrien provocar lesions greus, especialment en terreny trampa.", "text_distribucio": "Trobem neu a terra a partir d'uns 1400 m de forma discont\u00ednua en orientacions nord, i per damunt dels 2000 m en sud. El mantell \u00e9s esc\u00e0s i irregular, i sovint en forma de congestes disperses. Al N del sector, per damunt d'uns 2300-2400 m i a obagues hi podem trobar certa continu\u00eftat del mantell, per\u00f2 encara no \u00e9s esquiable a cap cota.\nEls gruixos s\u00f3n deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 la sensibilitat de les plaques de vent. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9265, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-20", "datavalidesabutlleti": "2023-12-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de capes febles persistents en sectors a\u00efllats.\nL'episodi feble de neu i fort vent de dimecres-dijous no fa variar la distribuci\u00f3 ni estabilitat del mantell nival. Els darrers dies ha continuat la formaci\u00f3 de facetes i continua la pres\u00e8ncia de plaques de vent, de forma a\u00efllada, en orientacions sud i est, predominantment en terreny arrecerat com canals i fondalades. \u00c9s probable el desencadenament d'alguna allau de placa de vent al pas de persones, que serien de mida 1, petita, amb capacitat per fer-nos caure i que, en llocs molt localitzats, com en terreny trampa, podrien arribar a enterrar una persona. El mantell continuar\u00e0 endurit, per neu ventada o encrostament, pel que es recomana, a part del material de seguretat (DVA, pala i sonda), l'\u00fas de grampons i piolet.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 2100 m per\u00f2 de forma molt discont\u00ednua i escassa. El mantell es presenta amb una certa continu\u00eftat nom\u00e9s en alguns sectors per sobre dels 2400-2500 m amb acumulacions de neu ventada en fondalades. A uns 2200 m s'enregistren valors inferiors als 5 cm. En general els gruixos s\u00f3n molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 la situaci\u00f3 de problema per capes febles persistents. Perill ESTACIONARI", "problems": [{"id_problema": 9266, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-20", "datavalidesabutlleti": "2023-12-21", "nota_text": "Les nevades amb vent fort de dimecres, testimonials o inexistents al sector, no han fet variar la distribuci\u00f3 del mantell nival, i la manca de noves precipitacions mantindr\u00e0 restringida la pres\u00e8ncia de neu al terra a congestes a\u00efllades i de petita dimensi\u00f3, principalment a sectors d'acumulaci\u00f3 de les cotes m\u00e9s altes del Cad\u00ed. A la resta, la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s nul\u00b7la o testimonial. No s'esperen problemes per allaus. Cal, per\u00f2, parar atenci\u00f3 a les condicions superficials del mantell all\u00e0 on hi sigui present per trobar-se sovint gelat, amb el conseg\u00fcent risc de relliscades. Es recomana l'\u00fas del material de seguretat (casc, piolet i grampons).", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-20", "datavalidesabutlleti": "2023-12-21", "nota_text": "Les nevades amb vent fort de dimecres, testimonials o inexistents al sector, no han fet variar la distribuci\u00f3 del mantell nival, i la manca de noves precipitacions mantindr\u00e0 restringida la pres\u00e8ncia de neu al terra a congestes a\u00efllades i de no gaire extensi\u00f3, principalment a sectors d'acumulaci\u00f3 de les cotes m\u00e9s altes del vessant sud del Cad\u00ed. A la resta, la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s nul\u00b7la o testimonial. No s'esperen problemes per allaus. Cal, per\u00f2, parar atenci\u00f3 a les condicions superficials del mantell, sovint gelat, amb el conseg\u00fcent risc de relliscades. Es recomana l'\u00fas del material de seguretat (casc, piolet i grampons).", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-20", "datavalidesabutlleti": "2023-12-21", "nota_text": "Les nevades febles amb vent fort de dimecres, al nord del sector, i la previsi\u00f3 de manca de noves nevades, no variaran la distribuci\u00f3 del mantell nival que continuar\u00e0 molt esc\u00e0s, i restringit generalment a congestes disperses i de petites dimensions. El mantell no \u00e9s esquiable ni continu a cap cota. Els gruixos a 2200 m es troben entre 0-10 cm i s\u00f3n molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any. Cal, per\u00f2, parar atenci\u00f3 a les condicions superficials del mantell all\u00e0 on hi sigui present per trobar-se sovint gelat, amb el conseg\u00fcent risc de relliscades. Es recomana l'\u00fas del material de seguretat (casc, piolet i grampons).", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]