[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-20", "datavalidesabutlleti": "2023-12-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de placas de viento y nieve h\u00fameda.\nContin\u00faan presentes las placas de viento en todas las orientaciones, sobre todo por encima del nivel del bosque. El episodio de nieve y viento fuerte del mi\u00e9rcoles-jueves puede incrementar levemente su presencia, especialmente en S. Las placas de viento podr\u00e1n romperse f\u00e1cilmente al paso de una persona y, en general, ser\u00e1n de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero en sitios de sobreacumulaci\u00f3n podr\u00edan llegar a tama\u00f1o 2, con capacidad para enterrar a una persona. En el transcurso del d\u00eda, con el paso de un frente c\u00e1lido y aumento de la temperatura y posibles lloviznas hasta cota alta, ganar\u00e1n protagonismo las purgas de nieve h\u00fameda, que ser\u00e1n posibles en cualquier orientaci\u00f3n y, principalmente, en las vertientes m\u00e1s inclinadas .", "text_distribucio": "Encontramos nieve en el suelo desde fondo de valle en orientaciones N. El manto es esquiable en sectores con acumulaciones, a partir de unos 2000 m, sobre todo en Ar\u00e1n y en los sectores m\u00e1s cercanos a la divisoria con Francia. A 2200 m los grosores se encuentran alrededor de los 20-50 cm, por debajo de los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Las placas de viento continuar\u00e1n presentes y bajar\u00e1 la actividad de purgas de nieve h\u00fameda. Peligro EN LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9263, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9267, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-20", "datavalidesabutlleti": "2023-12-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de placas de viento en sectores aislados.\nEl \u00faltimo episodio de nieve y viento apenas variar\u00e1 la distribuci\u00f3n del manto nivoso y su estabilidad. El manto se encuentra, en general, endurecido superficialmente por la nieve venteada y las costras de rehielo. Contin\u00faa la presencia de placas de viento en la mitad N del sector, por encima de unos 2300-2400 m y en orientaciones W, S y E, en terreno muy resguardado como canales y hondonadas. Es posible, con este \u00faltimo episodio, la formaci\u00f3n de algunas nuevas placas muy locales bajo collados y crestas y sectores resguardados, con manto preexistente y restringidas al extremo N. Es probable el desencadenamiento de alg\u00fan alud de nieve venteada a nuestro paso, de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o. Estas placas son, en general, duras y podr\u00edan provocar lesiones graves, especialmente en terreno trampa. Recomendamos que, adem\u00e1s del material b\u00e1sico de seguridad (DVA, pala y sonda), el uso de crampones y piolet para evitar resbalones.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1600 m, con poco grosor. La nieve vieja es escasa e irregular en el sector, a menudo en forma de congestas dispersas. En el norte del sector, por encima de unos 2300-2400 m y en umbr\u00edas podemos encontrar cierta continuidad del manto, pero todav\u00eda no es esquiable en ninguna cota. Los grosores son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Continuar\u00e1 la presencia de las placas de viento sensibles. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9264, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-20", "datavalidesabutlleti": "2023-12-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de placas de viento en sectores aislados.\nEl episodio de nieve y viento del mi\u00e9rcoles-jueves puede incrementar ligeramente, en el extremo N del sector, la sensibilidad de las placas preexistentes y formar alguna nueva, muy local, en zonas de sobreacumulaci\u00f3n y a sotavento de cuellos y crestas y con manto previo. En superficie el manto se encuentra por lo general endurecido por la presencia de nieve venteada y costras de rehielo. De forma aislada y en la mitad N del sector, encontramos placas de viento por encima de los 2300-2400 m en orientaciones W, S y E, en terreno muy resguardado como canales y hondonadas, donde es probable desencadenar alg\u00fan alud de nieve venteada a nuestro paso, de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o. Estas placas son, en general, duras y, a pesar del peque\u00f1o tama\u00f1o, podr\u00edan provocar lesiones graves, especialmente en terreno trampa.", "text_distribucio": "Encontramos nieve en el suelo a partir de unos 1400 m de forma discontinua en orientaciones N, y por encima de los 2000 m en S. El manto es escaso e irregular, y a menudo en forma de congestas dispersas. En el N del sector, por encima de unos 2300-2400 m y umbr\u00edas podemos encontrar cierta continuidad del manto, pero todav\u00eda no es esquiable en ninguna cota.", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1 la sensibilidad de las placas de viento. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9265, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-20", "datavalidesabutlleti": "2023-12-21", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de capas d\u00e9biles persistentes en sectores aislados.\nEl episodio d\u00e9bil de nieve y fuerte viento del mi\u00e9rcoles-jueves no hace variar la distribuci\u00f3n ni estabilidad del manto nivoso. En los \u00faltimos d\u00edas ha continuado la formaci\u00f3n de facetas y contin\u00faa la presencia de placas de viento, de forma aislada, en orientaciones sur y este, predominantemente en terreno resguardado como canales y hondonadas. Es probable el desencadenamiento de alg\u00fan alud de placa de viento al paso de personas, que ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, con capacidad para derribarnos y que, en lugares muy localizados, como en terreno trampa, podr\u00edan llegar a enterrar una persona. El manto continuar\u00e1 endurecido, por nieve venteada o encostrado, por lo que se recomienda, aparte del material de seguridad (DVA, pala y sonda), el uso de crampones y piolet.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 2100 m pero de forma muy discontinua y escasa. El manto se presenta con cierta continuidad s\u00f3lo en algunos sectores por encima de los 2400-2500 m con acumulaciones de nieve venteada en hondonadas. A unos 2200 m se registran valores inferiores a 5 cm. Por lo general los espesores son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1 la situaci\u00f3n de problema por capas d\u00e9biles persistentes. Peligro ESTACIONARIO", "problems": [{"id_problema": 9266, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-20", "datavalidesabutlleti": "2023-12-21", "nota_text": "Las nevadas con viento fuerte del mi\u00e9rcoles, testimoniales o inexistentes en el sector, no han hecho variar la distribuci\u00f3n del manto nivoso, y la falta de nuevas precipitaciones mantendr\u00e1 restringida la presencia de nieve en el suelo en congestas aisladas y de peque\u00f1a dimensi\u00f3n, principalmente en sectores de acumulaci\u00f3n de las cotas m\u00e1s altas del Cad\u00ed. En el resto, la presencia de nieve es nula o testimonial. No se esperan problemas por aludes. Sin embargo, hay que prestar atenci\u00f3n a las condiciones superficiales del manto all\u00e1 donde est\u00e9 presente por encontrarse a menudo helado, con el consiguiente riesgo de resbalones. Se recomienda el uso del material de seguridad (casco, piolet y crampones).", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-20", "datavalidesabutlleti": "2023-12-21", "nota_text": "Las nevadas con viento fuerte del mi\u00e9rcoles, testimoniales o inexistentes en el sector, no han hecho variar la distribuci\u00f3n del manto nivoso, y la falta de nuevas precipitaciones mantendr\u00e1 restringida la presencia de nieve en el suelo en congestas aisladas y de no mucha extensi\u00f3n, principalmente en sectores de acumulaci\u00f3n de las cotas m\u00e1s altas de la vertiente sur del Cad\u00ed. En el resto, la presencia de nieve es nula o testimonial. No se esperan problemas por aludes. Sin embargo, hay que prestar atenci\u00f3n a las condiciones superficiales del manto, a menudo helado, con el consiguiente riesgo de resbalones. Se recomienda el uso del material de seguridad (casco, piolet y crampones).", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-20", "datavalidesabutlleti": "2023-12-21", "nota_text": "Las nevadas d\u00e9biles con viento fuerte del mi\u00e9rcoles, al norte del sector, y la previsi\u00f3n de ausencia de nuevas nevadas, no variar\u00e1n la distribuci\u00f3n del manto nivoso que continuar\u00e1 muy escaso, y restringido generalmente a congestas dispersas y de peque\u00f1as dimensiones. El manto no es esquiable ni continuo en ninguna cota. Los grosores a 2200 m se encuentran entre 0-10 cm y son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. Sin embargo, hay que prestar atenci\u00f3n a las condiciones superficiales del manto all\u00e1 donde est\u00e9 presente por encontrarse a menudo helado, con el consiguiente riesgo de resbalones. Se recomienda el uso del material de seguridad (casco, piolet y crampones).", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]