{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports.",
        "highlights": "Freeze thaw cycles recently have made the snow pack stable in most places"
      },
      "bulletinID": "IS-SV-2025-02-17T10:34:30+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-18"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-17T10:34:30+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "The snow has melted considerably and the snow pack is considered stable in most places."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "The snow has stabilized in most places. Small wind slabs could form in the Eastfjords in the next few days and could be present at high elevations in the northern part of the country.",
        "highlights": "The snow has stabilized in most places. Small wind slabs could form in the Eastfjords in the next few days and could be present at high elevations in the northern part of the country."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-17T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-18T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "\u00c1fram austl\u00e6gar \u00e1ttir og t\u00ed\u00f0indal\u00edti\u00f0 ve\u00f0ur. Hl\u00fdnar me\u00f0 l\u00edtilsh\u00e1ttar rigningu \u00e1 \u00feri\u00f0judag. B\u00e6tir \u00ed \u00faromu \u00e1 mi\u00f0vikudag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "The snow has melted or settled in most places and is considered generally stable."
      },
      "bulletinID": "IS-VN-2025-02-17T10:34:30+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-18"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-17T10:34:30+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "It rained at high elevations in the beginning of the week and snow melted in many places. Small slabs could be present at high elevations on N-NE aspects."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "The snow has stabilized in most places. Small wind slabs could form in the Eastfjords in the next few days and could be present at high elevations in the northern part of the country.",
        "highlights": "The snow has stabilized in most places. Small wind slabs could form in the Eastfjords in the next few days and could be present at high elevations in the northern part of the country."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-17T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-18T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Austl\u00e6gar \u00e1ttir n\u00e6stu daga og \u00farkomul\u00edti\u00f0. Hl\u00fdnandi \u00e1 \u00feri\u00f0judag og mi\u00f0vikudag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "The snow has melted or settled in most places and is considered generally stable."
      },
      "bulletinID": "IS-TN-2025-02-17T15:08:39+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-18"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-17T15:08:39+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Temperatures have been above freezing point in mountain elevation and froze again and the snow is considered stable and hard in most places."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "The snow has stabilized in most places. Small wind slabs could form in the Eastfjords in the next few days and could be present at high elevations in the northern part of the country.",
        "highlights": "The snow has stabilized in most places. Small wind slabs could form in the Eastfjords in the next few days and could be present at high elevations in the northern part of the country."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-17T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-18T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "T\u00ed\u00f0indal\u00edti\u00f0 ve\u00f0ur og breytilegur vindur n\u00e6stu \u00ferj\u00e1 daga. Hl\u00fdnandi og nokkrar \u00farkoma l\u00edklega fallur sem snj\u00f3r \u00ed efstu fj\u00f6llum \u00e1 mi\u00f0vikudag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No recent avalanches.",
        "highlights": "Isolated wind slabs in westerly aspects, elsewhere firn. Becoming warmer with rain on Wednesday with increased chance of wet snow avalanche problems."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2025-02-17T11:14:44+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-18"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-17T11:14:44+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Isolated wind slabs have formed in westerly aspects after snowshowers in easterly wind. Freeze-thaw cycles have made the old snow isothermal and it is considered stable in most places. Warming temperatures and rain forecasted on Wednesday that increases the chance of wet snow avalanche problems. Stability expected to increase on Thursday with colder temperatures."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "The snow has stabilized in most places. Small wind slabs could form in the Eastfjords in the next few days and could be present at high elevations in the northern part of the country.",
        "highlights": "The snow has stabilized in most places. Small wind slabs could form in the Eastfjords in the next few days and could be present at high elevations in the northern part of the country."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-17T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-18T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Austl\u00e6gar \u00e1ttir og hl\u00fdnandi ve\u00f0ur me\u00f0 rigningu h\u00e1tt til fjalla \u00e1 \u00feri\u00f0judag og mi\u00f0vikudag hl\u00fdnar \u00feegar l\u00ed\u00f0ur \u00e1. H\u00e6gt k\u00f3lnandi \u00e1 fimmtudag og einhver \u00e9l."
      }
    }
  ]
}