{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>V\u00e4lj terr\u00e4ng flackare \u00e4n 30 grader f\u00f6r att minska risken. T\u00e5lamod \u00e4r avg\u00f6rande. Anta att sn\u00f6n \u00e4r instabil tills du har bevis f\u00f6r motsatsen. Riklig nederb\u00f6rd i kombination med h\u00e5rd vind g\u00f6r att laviner kan bli stora och farliga. Det stormiga v\u00e4dret b\u00f6rjar mojna, men lavinfaran kvarst\u00e5r. Tjocka drevsn\u00f6flak har bildats i vindskyddade terr\u00e4ngformationer.</div>",
        "highlights": "Ingen ro efter stormen - lavinfaran kvarst\u00e5r"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-14379",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-18T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-18T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-19T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<span><span>H\u00e5ll avst\u00e5nd till all terr\u00e4ng brantare \u00e4n 30 grader f\u00f6r att \u00f6ka s\u00e4kerheten. Det \u00e4r fortfarande farligt, \u00e4ven om v\u00e4dret f\u00f6rb\u00e4ttras n\u00e5got under onsdagen. S\u00e5 l\u00e4nge sn\u00f6drevet p\u00e5g\u00e5r kan laviner utl\u00f6sas spontant eller av en \u00e5kare. T\u00e5lamod \u00e4r nyckeln. Utg\u00e5 fr\u00e5n att sn\u00f6n \u00e4r instabil tills motsatsen \u00e4r bevisad. Sikten p\u00e5 kalfj\u00e4llet v\u00e4ntas f\u00f6rbli d\u00e5lig, vilket g\u00f6r det sv\u00e5rt att se var drevsn\u00f6flaket ligger.<br></span><!--EndFragment-->  </span>",
        "highlights": "B\u00e4ttre men inte bra - fortsatt farliga f\u00f6rh\u00e5llanden"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-14376",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-18T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-18T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-19T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><span style=\"font-size: 1rem; text-align: inherit;\"><span><span><span><span><span><span><span><span></span></span>H\u00e5ll avst\u00e5nd till all brant terr\u00e4ng. Stora k\u00e4nsliga drevsn\u00f6flak utg\u00f6r en \u00f6verh\u00e4ngande fara. Sn\u00f6fall i kombination med mycket h\u00e5rda vindar har under m\u00e5nga dygn bildat tjocka, svaga drevsn\u00f6flak. De ligger fr\u00e4mst p\u00e5 ostv\u00e4nda l\u00e4sluttningar, nedanf\u00f6r kr\u00f6n och \u00e5sar. De st\u00f6rsta lavinerna v\u00e4ntas i v\u00e4stra delarna av omr\u00e5det. Runt Sylarna riskerar mycket stora laviner att utl\u00f6sas och n\u00e5 mycket l\u00e5ngt.<span><span><span><span></span></span></span></span></span></span></span></span><br></span>  </span></span></div><span><span><span><span><span><span><span><span><span>  </span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span>",
        "highlights": "Undvik branta l\u00e4ssluttningar "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-14383",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-18T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-18T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-19T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><span><span><span><span><span><span>V\u00e5rt r\u00e5d \u00e4r att undvika branta l\u00e4sluttningar. Det finns risk f\u00f6r mycket stora laviner som kan g\u00e5 v\u00e4ldigt l\u00e5ngt i nordv\u00e4stra omr\u00e5det. L\u00e4s mer om lavinproblemet nedan. Den svaga, lavinfarliga, drevsn\u00f6n ligger fr\u00e4mst p\u00e5 ostv\u00e4nda l\u00e4sluttningar, nedanf\u00f6r kr\u00f6n och \u00e5sar. Sn\u00f6fall i kombination med mycket h\u00e5rda vindar har under m\u00e5nga dygn bildat tjocka, svaga drevsn\u00f6flak.<span></span></span></span></span></span></span></span></div><span><span><span>  <!--EndFragment-->    </span></span><!--EndFragment-->  </span>",
        "highlights": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden, s\u00e4rskilt i norra delen"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-14387",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-18T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-18T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-19T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Vi uppmanar till stor f\u00f6rsiktighet. Att h\u00e5lla avst\u00e5nd till terr\u00e4ng brantare \u00e4n 30 grader \u00e4r det s\u00e4kra valet. S\u00e5 l\u00e4nge sn\u00f6drevet p\u00e5g\u00e5r \u00e4r sn\u00f6n instabil. Drevsn\u00f6flaket \u00e4r tjockt och kan utl\u00f6sas spontant. Laviner kan bli stora och farliga. Sikten v\u00e4ntas f\u00f6rbli d\u00e5lig, vilket g\u00f6r det sv\u00e5rt att se var drevsn\u00f6flaket finns. Det h\u00e5rda fj\u00e4llv\u00e4dret forts\u00e4tter, \u00e4ven om det blir lugnare \u00e4n tisdagens sn\u00f6storm.<span></span></div>",
        "highlights": "Fortsatt lavinfarligt - trots viss f\u00f6rb\u00e4ttring av v\u00e4dret"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-08-14377",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-18T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-18T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-19T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<span><span><span><span><span>Vinden forts\u00e4tter flytta sn\u00f6 och vissa l\u00e4sluttningar misst\u00e4nks fortfarande vara lavinfarliga. Drevsn\u00f6n samlas fr\u00e4mst i branter som lutar \u00e5t \u00f6ster. Var f\u00f6rsiktig \u00f6verallt d\u00e4r det ligger mycket indrevad sn\u00f6. Drevsn\u00f6flaket kan k\u00e4nnas igen som sl\u00e4ta f\u00e4lt av ljusare sn\u00f6 i l\u00e4formationer och nedanf\u00f6r kr\u00f6n och \u00e5sar.<span><span></span></span><br></span>  <!--EndFragment-->    </span><span><span></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span>",
        "highlights": "Risk f\u00f6r laviner i drevsn\u00f6flak p\u00e5 enstaka platser"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-14381",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-18T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-18T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-19T18:00:00"
      }
    }
  ]
}