{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 70 a\u017e 120 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech.  Na ji\u017en\u00edch svaz\u00edch je sn\u011bhu m\u00e9n\u011b, ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky a Koz\u00edch h\u0159bet\u016f jsou t\u00e9m\u011b\u0159 beze sn\u011bhu.\r\nZa posledn\u00ed sn\u011b\u017een\u00ed napadlo 15 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se siln\u00fdm S a\u017e SV v\u011btrem. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch (V, JV, J, JZ a Z), \u017elabech a odtrhov\u00fdch z\u00f3nn\u00e1ch.  Na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch nad p\u00e1smem lesa se vytvo\u0159ily sn\u011bhov\u00e9 desky. Stbilita sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvky je na n\u011bkter\u00fdch m\u00edstech slab\u00e1, zde se mohou vyskytnout laviny z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3967",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-18"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-18T07:10:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-18T07:10:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-19T07:10:00+01:00"
      }
    }
  ]
}