[{"id":"3597","date_time":"2024-03-18 08:00:00","region_id":"04","region_abbr":"MR-CZ-GI","region_name":"Krkono\u0161e","place_id":1,"place_name":"Krkono\u0161e","warning_level":1,"warning_level_forecast":1,"warning_level_d1":1,"warning_level_d2":1,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky","warning_level":0},{"id":"2","name":"Ob\u0159\u00ed d\u016fl","warning_level":1},{"id":"3","name":"Modr\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"4","name":"Dlouh\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"5","name":"\u00dadol\u00ed B\u00edl\u00e9ho Labe","warning_level":1},{"id":"6","name":"Labsk\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"7","name":"Koteln\u00ed j\u00e1my","warning_level":1},{"id":"8","name":"Kotel Lomni\u010dky","warning_level":1},{"id":"9","name":"Kotle Mal\u00e9ho a Velk\u00e9ho stawu","warning_level":1},{"id":"10","name":"Kotle pod \u0160i\u0161\u00e1kem","warning_level":1},{"id":"11","name":"Sn\u011b\u017en\u00e9 j\u00e1my","warning_level":1}],"description":"Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 90 - 120 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno ve \u017elabech, odtrhov\u00fdch z\u00f3nn\u00e1ch a na severn\u00edch a stinn\u00fdch svaz\u00edch. Ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky a Koz\u00edch h\u0159bet\u016f je t\u00e9m\u011b\u0159 beze sn\u011bhu.\r\nNa h\u0159ebenech se teploty pohybuj\u00ed pod 0\u00b0C.  Sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka je zmrzl\u00e1.  M\u00edsty se na prudk\u00fdch svaz\u00edch ve sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvce vytvo\u0159ily praskliny. \r\nVlivem slune\u010dn\u00edho z\u00e1\u0159en\u00ed se b\u011bhem dne bude oteplovat a to zejn\u00e9na na ji\u017en\u00edch a slunn\u00fdch svaz\u00edch. Sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka zde bude vlhk\u00e1 a\u017e mokr\u00e1,  mohou se zde vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu a laviny z klouzav\u00e9ho sn\u011bhu. \r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrv\u00e1vaj\u00edc\u00ed.","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP10"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"wet_snow","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"E, SE, S, SW, W"},{"xml_tag":"warning","type":"gliding_snow","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"E, SE, S, SW, W"}],"day_part":"2","wet_snow":true},{"id":"3596","date_time":"2024-03-18 07:59:00","region_id":"04","region_abbr":"MR-CZ-GI","region_name":"Krkono\u0161e","place_id":1,"place_name":"Krkono\u0161e","warning_level":1,"warning_level_forecast":1,"warning_level_d1":1,"warning_level_d2":1,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky","warning_level":0},{"id":"2","name":"Ob\u0159\u00ed d\u016fl","warning_level":1},{"id":"3","name":"Modr\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"4","name":"Dlouh\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"5","name":"\u00dadol\u00ed B\u00edl\u00e9ho Labe","warning_level":1},{"id":"6","name":"Labsk\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"7","name":"Koteln\u00ed j\u00e1my","warning_level":1},{"id":"8","name":"Kotel Lomni\u010dky","warning_level":1},{"id":"9","name":"Kotle Mal\u00e9ho a Velk\u00e9ho stawu","warning_level":1},{"id":"10","name":"Kotle pod \u0160i\u0161\u00e1kem","warning_level":1},{"id":"11","name":"Sn\u011b\u017en\u00e9 j\u00e1my","warning_level":1}],"description":"Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 90 - 120 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno ve \u017elabech, odtrhov\u00fdch z\u00f3nn\u00e1ch a na severn\u00edch a stinn\u00fdch svaz\u00edch. Ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky a Koz\u00edch h\u0159bet\u016f je t\u00e9m\u011b\u0159 beze sn\u011bhu.\r\nNa h\u0159ebenech se teploty pohybuj\u00ed pod 0\u00b0C.  Sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka je zmrzl\u00e1.  M\u00edsty se na prudk\u00fdch svaz\u00edch ve sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvce vytvo\u0159ily praskliny. \r\nVlivem slune\u010dn\u00edho z\u00e1\u0159en\u00ed se b\u011bhem dne bude oteplovat a to zejn\u00e9na na ji\u017en\u00edch a slunn\u00fdch svaz\u00edch. Sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka zde bude vlhk\u00e1 a\u017e mokr\u00e1,  mohou se zde vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu a laviny z klouzav\u00e9ho sn\u011bhu. \r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrv\u00e1vaj\u00edc\u00ed.","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP10"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"no_distanc_avalanche_problem","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"NONE"}],"day_part":"1","wet_snow":true}]