[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-12", "datavalidesabutlleti": "2024-12-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "A la Franja Nord de la Pallaresa i al sector sud i est de l'Aran s'han format algunes plaques de neu ventada toves en orientacions N, pel gir del vent a S i llevant. S\u00f3n probables allaus de placa de vent tova, de nova formaci\u00f3, que es podran desencadenar al pas de persones, en general de mida 1 (insuficient per colgar una persona, per\u00f2 pot desequilibrar-la). A banda, en vessants assolellats herbosos de cotes mitjanes i baixes ja van caient els lliscaments basals de forma natural, amb tend\u00e8ncia a augmentar l'activitat; poden arribar a mida 2 (suficient per colgar una persona). La nevada del cap de setmana (70-90 cm, localment m\u00e9s) ha deixat plaques de vent antigues, m\u00e9s gruixudes, que costa molt de fer-les caure, per\u00f2 que podrien donar lloc a allaus molt localment de mida 3 (suficient per colgar un grup de persones), especialment a la Franja Nord de la Pallaresa i als extrems E i S de l'Aran.   \n\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu fins a fons de vall. El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1500 m, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Augmentar\u00e0 la freq\u00fc\u00e8ncia dels lliscaments basals. Perill EN LLEUGER AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10570, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10571, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 10568, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-12", "datavalidesabutlleti": "2024-12-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) a la meitat nord.\nFEBLE (1) a la meitat sud.", "text_estat_mantell": "S'han format petites plaques de neu ventada a causa del vent de S que va bufar dimecres m\u00e9s una feble nevada de dimecres (uns 5 cm). Aquestes plaques noves es trenquen amb facilitat en passar-hi per damunt i hi ha propagaci\u00f3 de la fractura. S\u00f3n molt a\u00efllades i es detecten en trobar neu endurida en superf\u00edcie envoltada de neu m\u00e9s pols. S'han tapat les possibles plaques de neu ventada del cap de setmana, en qu\u00e8 van caure uns 40-70 cm de neu seca i freda a la meitat N, inferiors a la meitat S. El vent de N va redistribuir molt la neu, apareixent el terra a cotes altes d'orientacions N i formant grans sobreacumulacions en orientacions S i sectors arrecerats.\nLes allaus de placa localment podran assolir mida 2, mitjana. Aquesta situaci\u00f3 \u00e9s m\u00e9s pr\u00f2pia de la meitat nord; a la meitat sud pr\u00e0cticament no hi ha condicions de perill per la manca de prou neu.\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu fins a fons de vall. El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1700 m, m\u00e9s avall sobre base d'herba, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. El gruix total es troba per sobre de l'habitual per aquestes dates en sectors arrecerats.", "text_tendencia": "Amb l'entrada de l'anticicl\u00f3 pel cap de setmana, internament el mantell s'anir\u00e0 refredant i debilitant lentament. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10565, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-12", "datavalidesabutlleti": "2024-12-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) a la meitat nord.\nFEBLE (1) a la meitat sud.", "text_estat_mantell": "S'han format petites plaques de neu ventada a causa del vent de S que va bufar dimecres m\u00e9s una feble nevada de dimecres (uns 5 cm). Aquestes plaques noves es trenquen amb facilitat en passar-hi per damunt i hi ha propagaci\u00f3 de la fractura. S\u00f3n molt a\u00efllades i es detecten en trobar neu endurida en superf\u00edcie envoltada de neu m\u00e9s pols. S'ha format una mica de gebre en clarianes de bosc. S'han tapat les possibles plaques de neu ventada del cap de setmana, en qu\u00e8 van caure uns 40-60 cm de neu seca i freda a la meitat N, inferiors a la meitat S. El vent de N va redistribuir molt la neu, apareixent el terra a cotes altes d'orientacions N i formant grans sobreacumulacions en orientacions S i sectors arrecerats.\nLes allaus de placa localment podran assolir mida 2, mitjana. Aquesta situaci\u00f3 \u00e9s m\u00e9s pr\u00f2pia de la meitat nord; a la meitat sud pr\u00e0cticament no hi ha condicions de perill per la manca de prou neu.\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu fins a fons de vall. El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1700 m, m\u00e9s avall sobre base d'herba, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. El gruix total es troba per sobre de l'habitual per aquestes dates en sectors arrecerats.", "text_tendencia": "Amb l'entrada de l'anticicl\u00f3 pel cap de setmana, internament el mantell s'anir\u00e0 refredant i debilitant lentament. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10562, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-12-12", "datavalidesabutlleti": "2024-12-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\nMODERAT (2) sota colls i carenes", "text_estat_mantell": "S'han format petites plaques de neu ventada a causa del vent de S i E que va bufar dimecres m\u00e9s una feble nevada de dimecres-dijous (uns 5-10 cm). Aquestes plaques noves es poden trencar amb facilitat en passar-hi per damunt i amb propagaci\u00f3 de la fractura. Seran molt a\u00efllades i es podran detectar en trobar neu endurida en superf\u00edcie envoltada de neu m\u00e9s pols. Estaran sota colls i carenes. S'aniran tapant les possibles plaques de neu ventada del cap de setmana, en qu\u00e8 van caure uns 40-50 cm de neu seca i freda a l'extrem N, inferiors a la resta del sector. El vent de N va redistribuir molt la neu, apareixent el terra a cotes altes d'orientacions N i formant sobreacumulacions en orientacions S i sectors arrecerats.\nLes allaus de placa seran en general de mida 1, petita (sense capacitat de colgar una persona, per\u00f2 de fer-li perdre l'equilibri). Aquesta situaci\u00f3 \u00e9s m\u00e9s pr\u00f2pia a l'extrem nord; a la resta del sector, pr\u00e0cticament no hi ha condicions de perill per la manca de prou neu.\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per sobre de 1200 m. El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1700 m sobre base d'herba, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. El gruix total es troba per sobre de l'habitual per aquestes dates en sectors arrecerats.", "text_tendencia": "Amb l'entrada de l'anticicl\u00f3 pel cap de setmana, internament el mantell s'anir\u00e0 refredant i debilitant lentament. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10567, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-12", "datavalidesabutlleti": "2024-12-13", "nota_text": "Dimecres va nevar amb vent suau de l'E (5-10 cm) i dijous vespre pot tornar a nevar uns pocs cent\u00edmetres. Se sumen a la nevada del cap de setmana, que va deixar uns 10 cm al sector, directament damunt del terra. Sota colls i carenes pot haver-hi alguna sobreacumulaci\u00f3 local a causa del fort vent del N que va bufar durant la nevada. Divendres podem trobar gruixos de 20-30 cm a terra, sense condicions per a l'activitat d'allaus. \n\n\n", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-12", "datavalidesabutlleti": "2024-12-13", "nota_text": "Dimecres va nevar amb vent suau de l'E (3-5 cm) i dijous vespre pot tornar a nevar uns pocs cent\u00edmetres. Se sumen a la nevada del cap de setmana, que va deixar uns 10 cm al sector, directament damunt del terra. Sota colls i carenes pot haver-hi alguna sobreacumulaci\u00f3 local a causa del fort vent del N que va bufar durant la nevada. Divendres podem trobar gruixos de 15-25 cm a terra, sense condicions per a l'activitat d'allaus. \n\n\n", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-12", "datavalidesabutlleti": "2024-12-13", "nota_text": "Des de dimecres fins a migdia de dijous s'han sumat uns 15 cm de neu recent amb vent suau de l'E; pot seguir nevant. Se sumen a la nevada del cap de setmana, que va deixar uns 10-20 cm al sector, directament damunt del terra, de tal manera que divendres al mat\u00ed podem trobar uns 25-40 cm de neu a terra. Sota colls i carenes pot haver-hi alguna sobreacumulaci\u00f3 local a causa del fort vent del N que va bufar durant el cap de setmana. \n\n\n\n\n", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]