[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-23", "datavalidesabutlleti": "2024-02-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2100 m.\nFEBLE (1) per sota. ", "text_estat_mantell": "Problema de neu recent i plaques de vent.\nEn superf\u00edcie el mantell es presenta fred i, en general, incohesiu a causa de les nevades d'entre dijous i divendres. El principal problema a tenir en compte \u00e9s el de neu recent. Les allaus es concentraran sobretot en els vessants m\u00e9s inclinats, all\u00e0 on hi hagi mantell previ, sent en general purgues de neu seca o b\u00e9 petites plaques superficials. Seran de mida 1, sense capacitat per enterrar una persona. \nA la Franja Nord de la Pallaresa el vent ha donat lloc a transport a les cotes m\u00e9s elevades i, de manera molt local, hi ha plaques de vent a orientacions nord i est en altituds amb mantell previ, que podrien trencar amb el pas d'una persona i provocar allaus de mida 1 en general.", "text_distribucio": "Hi ha neu a partir de 1300 a obagues i d'uns 2300 m a solanes, amb molt poc gruix. Els gruixos oscil\u00b7len entre els 40 i els 60 cm a 2200 m. El gruix total continua estant per sota del que tocaria en aquesta \u00e8poca de l\u2019any, sobretot a la Franja Nord de la Pallaresa.", "text_tendencia": "Clar augment de la inestabilitat per formaci\u00f3 de plaques de vent i increment de la temperatura. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 9660, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9659, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-23", "datavalidesabutlleti": "2024-02-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\nMODERAT (2) al nord del sector per damunt de 2400 m. ", "text_estat_mantell": "Problema de plaques de vent.\nLes \u00faltimes nevades han caigut directament sobre el terra a bona part del terreny, i tendiran a desapar\u00e8ixer de molts vessants assolellats. Sobre obagues per damunt de 2200-2300 m, s'han dipositat damunt de mantell antic, superficialment encrostat i estable. De manera molt local, a zones d'acumulaci\u00f3 molt clares orientades a est i nord, hi ha plaques de vent toves que es podrien desprendre al pas d'una persona. Es trobaran en general a cota alta, per damunt d'uns 2400 m en orientacions est, i per sobre del nivell de bosc en orientacions nord, all\u00e0 on hi hagi mantell previ. Les possibles allaus de placa seran de mida 1, sense capacitat per enterrar una persona.", "text_distribucio": "Actualment, hi ha neu per damunt de 1600 m en obagues i d'uns 2400 m en solanes, amb poc gruix. Tanmateix, el mantell nom\u00e9s \u00e9s esquiable per damunt de 2200 m a obagues poc afectades pel vent com cubetes, torrenteres i canals, aix\u00ed com terreny herb\u00f3s i llis. Els gruixos a 2500 m volten els 20-30 cm i s\u00f3n molt deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "S'espera un clar augment de la inestabilitat per la formaci\u00f3 de noves plaques de vent i l'augment t\u00e8rmic. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 9661, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-23", "datavalidesabutlleti": "2024-02-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\nMODERAT (2) al nord del sector per damunt de 2400 m. ", "text_estat_mantell": "Problema de plaques de vent.\nLes \u00faltimes nevades han caigut directament sobre el terra a bona part del terreny, i tendiran a desapar\u00e8ixer de molts vessants assolellats. Sobre obagues per damunt de 2200-2300 m, s'han dipositat damunt de mantell antic, superficialment encrostat i estable. De manera molt local, a zones d'acumulaci\u00f3 molt clares orientades a est i nord, hi ha plaques de vent toves que es podrien desprendre al pas d'una persona. Es trobaran en general a cota alta, per damunt d'uns 2400 m en orientacions est, i per sobre del nivell de bosc en orientacions nord, all\u00e0 on hi hagi mantell previ. Les possibles allaus de placa seran de mida 1, sense capacitat per enterrar una persona.", "text_distribucio": "Actualment, hi ha neu per damunt de 1600 m en obagues, i d'uns 2400 m en solanes, amb poc gruix. Tanmateix, el mantell nom\u00e9s \u00e9s esquiable per damunt de 2200 m a obagues poc afectades pel vent com cubetes, torrenteres i canals, aix\u00ed com terreny herb\u00f3s i llis. Els gruixos a 2500 m volten els 20-30 cm i s\u00f3n molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "S'espera un clar augment de la inestabilitat per la formaci\u00f3 de noves plaques de vent i l'augment t\u00e8rmic. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 9662, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-23", "datavalidesabutlleti": "2024-02-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1). \nMODERAT (2) al nord del sector per damunt de 2400 m. ", "text_estat_mantell": "Problema de plaques de vent.\nLes nevades d'entre dijous i divendres han estat de neu seca per les baixes temperatures, amb vent de component oest que est\u00e0 donant lloc a la formaci\u00f3 de plaques de vent, en general de poc gruix, per\u00f2 que podran trencar i ser reactives al pas d'una persona. Es podran formar en orientacions nord i est de cota alta, all\u00e0 on hi hagi mantell previ. Seran allaus petites, de mida 1, sense capacitat per enterrar una persona per\u00f2 amb capacitat per produir caigudes i lesions.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1700 m a obagues, amb poc gruix. A solanes el mantell \u00e9s molt irregular i discontinu a totes les cotes. El mantell, en general, no \u00e9s esquiable i la neu nom\u00e9s presenta certa continu\u00eftat a obagues per damunt de 2300 m. Els gruixos a 2200 m s\u00f3n inferiors a 15 cm, molt per sota del normal per aquestes dates. ", "text_tendencia": "Augment de la inestabilitat, amb vent i noves nevades que formaran plaques. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 9663, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-23", "datavalidesabutlleti": "2024-02-24", "nota_text": "Hi ha neu per damunt d'uns 1600 m, de poc gruix, pels \u00faltims episodis de nevada. El mantell vell, predominantment encrostat, se situa per damunt d'uns 2200 m i \u00e9s irregular i discontinu. El mantell no \u00e9s esquiable, amb gruixos que a 2200 m volten els 10-20 cm. \nDe manera molt local, als sectors m\u00e9s elevats de les canals i, en menor grau, del Moixer\u00f3, es podrien haver format plaques de vent. Es trobarien a zones d'acumulaci\u00f3 orientades a nord i est amb mantell preexistent. No es descarta el seu despreniment al pas de persones, i per aix\u00f2 es recomana molta precauci\u00f3 en circular per terreny trampa. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-23", "datavalidesabutlleti": "2024-02-24", "nota_text": "Hi ha neu a obagues per damunt d'uns 1700 m pels \u00faltims episodis de nevades, amb poc gruix. A solanes el mantell \u00e9s irregular i discontinu fins als cims. En cap cas el mantell \u00e9s esquiable. A obagues a 2200 m els gruixos s\u00f3n inferiors a 15 cm i queden molt per sota dels habituals en aquesta \u00e8poca de l'any.  \nA causa del vent, de manera a\u00efllada, es podria formar alguna placa de vent en indrets molt a\u00efllats i cotes molt elevades. Es podrien trobar en zones d'acumulaci\u00f3 orientades a est i nord i amb mantell preexistent i no es descarta el seu desencadenament al pas de persones. \n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-23", "datavalidesabutlleti": "2024-02-24", "nota_text": "Hi ha neu a obagues per damunt d'uns 1700 m pels \u00faltims episodis de nevades, amb poc gruix. A solanes el mantell \u00e9s irregular i discontinu fins als cims. En cap cas el mantell \u00e9s esquiable. A obagues a 2000 m els gruixos s\u00f3n inferiors a 10 cm i queden molt per sota dels habituals en aquesta \u00e8poca de l'any.  \nLes nevades dels \u00faltims dies, i les que es preveuen pel cap de setmana, podrien generar problemes molt locals de neu recent o placa de vent, concentrat al terreny on hi havia neu preexistent, \u00e9s a dir, obagues per damunt d'uns 2400-2500 m. Les possibles allaus serien a\u00efllades i de mida insuficient per enterrar una persona. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]