<bulletins xmlns="http://caaml.org/Schemas/V6.0/Profiles/BulletinEAWS">
  <bulletin bulletinID="5cf39b6d-e8ce-488f-92cf-cc9309c50c2a" lang="fr">
    <publicationTime>2026-02-06T13:52:57Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-02-05T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-02-06T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>true</unscheduled>
    <region regionID="IT-23-AO-20">
      <name>D - CERVINIA E ALTA VALPELLINE</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-23">
      <name>A - TESTATA SAINT-BARTHELEMY</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-01">
      <name>A - SAINT-PIERRE SAINT-NICHOLAS</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-24">
      <name>A - VALTOURNENCHE</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-21">
      <name>C - VAL DI RHEMES</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-22">
      <name>D - VAL VENY</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-16">
      <name>D - VALGRISENCHE</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-17">
      <name>D - LA SALLE MORGEX</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-14">
      <name>D - VAL FERRET</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-15">
      <name>D - VALLE DI LA THUILE</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-18">
      <name>D - GRAN SAN BERNARDO OLLOMONT</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-19">
      <name>D - BASSA E MEDIA VALPELLINE</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>moderate</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2200</upperBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <dangerRating>
      <mainValue>considerable</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2200</lowerBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2200</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>very_poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>persistent_weak_layers</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2000</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Sur les crêtes frontalières vers la France et la Suisse, et à mesure que l'on monte, les points dangereux sont plus fréquents.</highlights>
      <comment>Des accumulations de neige soufflée susceptibles d'être déclenchées se forment avec la neige fraîche et le vent de direction variable modéré en matinée surtout dans les régions concernées par les précipitations. Le danger d'avalanches sèches augmente dès la matinée. &lt;br/> Des amateurs de sports d'hiver seuls peuvent déclencher des avalanches. Elles sont généralement superficielles, prudence surtout à proximité des crêtes, dans les combes et couloirs et sur les pentes très raides surtout au-dessus de la limite de la forêt. Les accumulations de neige soufflée sont parfois mal liées avec la neige ancienne. Les endroits dangereux sont à peine identifiables. &lt;br/> Les avalanches peuvent être déclenchées dans les couches profondes sur les pentes très raides à l'ombre. Ce sont les pentes encore peu fréquentées cet hiver qui sont particulièrement défavorables. &lt;br/> Un choix prudent d'itinéraire et des distances de délestage sont recommandés. &lt;br/> Avec le radoucissement l'activité des avalanches spontanées augmente, surtout à partir des zones de départ très raides.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Vendredi: Il tombe au-dessus d'environ 1400 m de 15 à 25 cm de neige, localement plus. &lt;br/> Mercredi: Il est tombé au-dessus d'environ 1500 m de 5 à 10 cm de neige, localement moins. &lt;br/> Mardi: Il est tombé au-dessus d'environ 2000 m de 5 à 15 cm de neige, localement plus. &lt;br/> La neige fraîche tombée la semaine dernière, et en particulier les accumulations de neige soufflée, tantôt poudreuse, tantôt dure, recouvrent une fine couche de neige ancienne et en partie aussi des cristaux de givre en surface.  &lt;br/> Dans le manteau neigeux ancien des couches fragiles ayant subi une métamorphose constructive à grains anguleux sont présentes, surtout sur les pentes exposées à l'ouest, au nord et à l'est. &lt;br/> Depuis mercredi des avalanches de moyenne et rarement grande taille se sont déclenchées spontanément sur les pentes très raides, surtout depuis des zones élevées.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Les conditions météorologiques permettent une lente solidification du manteau neigeux. Le danger d'avalanches ne diminue pas encore.</highlights>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-02-06T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-02-07T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-02-06</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
        <dangerPatterns>DP1</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="28479839-243b-4382-8bd3-d51d86048005" lang="fr">
    <publicationTime>2026-02-06T13:52:57Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-02-05T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-02-06T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>true</unscheduled>
    <region regionID="IT-23-AO-12">
      <name>C - VAL DI COGNE AYMAVILLES</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-13">
      <name>C - VALSAVARENCHE</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-02">
      <name>A - INTROD ARVIER</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-10">
      <name>B - CHAMPDEPRAZ MONTE AVIC</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-11">
      <name>B - VALLE DI CHAMPORCHER</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-05">
      <name>A - BASSA VALTOURNENCHE CHATILLON</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-06">
      <name>B - ALTA VALLE DI GRESSONEY</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-25">
      <name>B - TESTATA VAL D'AYAS SAINT-JACQUES</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-03">
      <name>A - QUART NUS</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-26">
      <name>A - PONTEY</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-04">
      <name>A - POLLEIN SAINT MARCEL</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-09">
      <name>B - VALLI DI GRESSONEY, AYAS, CHAMPORCHER</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-07">
      <name>B - MEDIA VAL D'AYAS BRUSSON</name>
    </region>
    <region regionID="IT-23-AO-08">
      <name>B - MEDIA VALLE DEL LYS</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>low</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2100</upperBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <dangerRating>
      <mainValue>moderate</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2100</lowerBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2100</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>persistent_weak_layers</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2100</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>À mesure que vous approchez des zones présentant un niveau 3-considérable et que vous gagnez en altitude, les zones dangereuses se multiplient.</highlights>
      <comment>Des accumulations de neige soufflée en général peu épaisses se forment avec la neige fraîche et le vent de direction variable modéré en matinée surtout à proximité des crêtes. Le danger d'avalanches sèches augmente au sein du degré de danger. &lt;br/> Des amateurs de sports d'hiver seuls peuvent déclencher des avalanches, pouvant atteindre une taille moyenne. Elles sont généralement superficielles, prudence surtout à proximité des crêtes, dans les combes et couloirs et sur les pentes très raides surtout au-dessus de la limite de la forêt. Les endroits dangereux sont à peine identifiables. &lt;br/> Les avalanches peuvent se déclencher dans les couches profondes sur les pentes très raides à l'ombre et atteindre une taille assez importante. Ce sont les pentes encore peu fréquentées cet hiver qui sont particulièrement défavorables. &lt;br/> Des distances de délestage sont recommandées. &lt;br/> Avec le radoucissement l'activité des avalanches spontanées augmente lentement, surtout à partir des zones de départ très raides.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Vendredi: Il tombe au-dessus d'environ 1600 m de 10 à 15 cm de neige, localement moins. &lt;br/> Mercredi: Il est tombé au-dessus d'environ 1500 m de 5 à 10 cm de neige, localement moins. &lt;br/> Mardi: Il est tombé au-dessus d'environ 2000 m de 5 à 15 cm de neige, localement plus. &lt;br/> La neige fraîche tombée la semaine dernière, et en particulier les accumulations de neige soufflée, tantôt poudreuse, tantôt dure, recouvrent une fine couche de neige ancienne et en partie aussi des cristaux de givre en surface.  &lt;br/> Dans le manteau neigeux ancien des couches fragiles ayant subi une métamorphose constructive à grains anguleux sont présentes, surtout sur les pentes exposées à l'ouest, au nord et à l'est. &lt;br/> Depuis mercredi des avalanches de petite et moyenne taille se sont déclenchées spontanément sur les pentes très raides, surtout depuis des zones élevées.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Les conditions météorologiques permettent une lente solidification du manteau neigeux. Le danger d'avalanches subsiste.</highlights>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-02-06T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-02-07T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-02-06</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
        <dangerPatterns>DP1</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
</bulletins>
