{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Die spontane Aktivit\u00e4t von kleinen Lockerschneelawinen nimmt mit der Sonneneinstrahlung zu.\u00a0Dies vor allem an extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen. An Grash\u00e4ngen sind kleine bis mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Vorsicht in H\u00e4ngen mit Gleitschneerissen.\u00a0Die schon etwas \u00e4lteren Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen an den Expositionen Nordwest \u00fcber Nord bis Nordost oberhalb von rund 1900 m vereinzelt und meist nur mit gro\u00dfer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Dies vor allem in Kamm- und Passlagen sowie in Rinnen und Mulden.\u00a0Lawinen sind meist klein.\u00a0",
        "highlights": "Lockerschneelawinen und Gleitschneelawinen beachten."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4744RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-18T16:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Sonneneinstrahlung f\u00fchrt an extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen zu einem Festigkeitsverlust innerhalb der Schneedecke. Die verschiedenen Triebschneeansammlungen sind bereits recht gut miteinander verbunden.\u00a0Dies an Sonnenh\u00e4ngen in allen H\u00f6henlagen. Die Altschneedecke ist feucht.\u00a0"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-18T16:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-04-19T16:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Der Freitag beginngt\u00a0meist sonnig. Von Nordwesten ziehen aber bereits im Laufe des Vormittags Wolkenfelder auf und auch die Quellbew\u00f6lkung nimmt rasch wieder zu. Sp\u00e4testens ab Mittag \u00fcberwiegt dann wieder meist dicht bew\u00f6lktes Wetter und die Gipfel geraten wieder in Nebel. Auch ein paar Schauer sind wieder dabei. Schnee f\u00e4llt oberhalb von 1400 m. Am l\u00e4ngsten sonnig ist es im S\u00fcdosten. Es weht schwacher bis m\u00e4\u00dfiger Wind aus West. Die Temperaturen liegen in 2000 m um -4 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die schon etwas \u00e4lteren Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen an Schattenh\u00e4ngen oberhalb von rund 2400 m vereinzelt von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden.\u00a0Dies vor allem in Kamm- und Passlagen sowie in Rinnen und Mulden.\u00a0Lawinen k\u00f6nnen vor allem in den schneereichen Gebieten vereinzelt mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\u00a0Gefahrenstellen und Ausl\u00f6sebereitschaft nehmen mit der H\u00f6he zu.\u00a0Die spontane Aktivit\u00e4t von kleinen Lockerschneelawinen nimmt mit der Sonneneinstrahlung zu. Vorsicht vor allem an extrem steilen Ost- und S\u00fcdosth\u00e4ngen.\u00a0Es sind einzelne Gleitschneelawinen m\u00f6glich, auch mittelgro\u00dfe.",
        "highlights": "Triebschneeansammlungen beachten."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Oberhalb von rund 2400 m"
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Unterhalb von rund 2600 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4744RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-18T16:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die verschiedenen Triebschneeansammlungen sind ungen\u00fcgend miteinander und mit dem Altschnee verbunden. Dies vor allem an Schattenh\u00e4ngen\u00a0 oberhalb von rund 2400 m.  Die Altschneedecke ist feucht, mit einer Schmelzharschkruste an der Oberfl\u00e4che. Dies an Sonnenh\u00e4ngen in allen H\u00f6henlagen sowie an Schattenh\u00e4ngen unterhalb von rund 2600 m.\u00a0Die Neuschneeauflage ist trocken, mit einer Oberfl\u00e4che aus lockerem Schnee."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Mit Neuschnee und Wind entstehen vor allem entlang der Grenze zu Salzburg\u00a0frische Triebschneeansammlungen. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-18T16:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-04-19T16:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Der Freitag beginngt meist sonnig. Von Nordwesten ziehen aber bereits im Laufe des Vormittags Wolkenfelder auf und auch die Quellbew\u00f6lkung nimmt rasch wieder zu. Sp\u00e4testens ab Mittag \u00fcberwiegt dann wieder meist dicht bew\u00f6lktes Wetter und die Gipfel geraten wieder in Nebel. Auch ein paar Schauer sind wieder dabei. Schnee f\u00e4llt oberhalb von 1400 m. Es weht schwacher bis m\u00e4\u00dfiger Wind aus West. Die Temperaturen liegen in 2000 m um -4 Grad, in 3000 m um -11 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die spontane Aktivit\u00e4t von kleinen Lockerschneelawinen nimmt mit der Sonneneinstrahlung zu. Vorsicht vor allem an extrem steilen Ost- und S\u00fcdosth\u00e4ngen.\u00a0Die schon etwas \u00e4lteren Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen an den Expositionen Nordwest \u00fcber Nord bis Nordost oberhalb von rund 2400 m vereinzelt und meist nur mit gro\u00dfer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Dies vor allem in Kamm- und Passlagen sowie in Rinnen und Mulden. Lawinen sind meist klein. Gefahrenstellen und Ausl\u00f6sebereitschaft nehmen mit der H\u00f6he zu.\u00a0Es sind einzelne Gleitschneelawinen m\u00f6glich, auch mittelgro\u00dfe.",
        "highlights": "Lockerschneelawinen und Gleitschneelawinen beachten."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Unterhalb von rund 2600 m"
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "comment": "Oberhalb von rund 2400 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4744RGR3",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-18T16:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Altschneedecke ist komplett feucht, mit einer Schmelzharschkruste an der Oberfl\u00e4che. Dies an Sonnenh\u00e4ngen in allen H\u00f6henlagen sowie an Schattenh\u00e4ngen unterhalb von rund 2600 m.\u00a0Die Neuschneeauflage ist aufbauend umgewandelt, mit einer lockeren Oberfl\u00e4che.\u00a0Die meist d\u00fcnnen Triebschneeansammlungen liegen vor allem an kammnahen Nordost-, Ost- und S\u00fcdosth\u00e4ngen oberhalb von rund 2400 m auf ung\u00fcnstigen Schichten. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-18T16:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-04-19T16:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Der Freitag beginngt meist sonnig. Von Nordwesten ziehen aber bereits im Laufe des Vormittags Wolkenfelder auf und auch die Quellbew\u00f6lkung nimmt rasch wieder zu. Sp\u00e4testens ab Mittag \u00fcberwiegt dann wieder meist dicht bew\u00f6lktes Wetter und die Gipfel geraten wieder in Nebel. Auch ein paar Schauer sind wieder dabei. Schnee f\u00e4llt oberhalb von 1400 m. Es weht schwacher bis m\u00e4\u00dfiger Wind aus West. Die Temperaturen liegen in 2000 m um -4 Grad, in 3000 m um -11 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Es sind einzelne Gleitschneelawinen m\u00f6glich, auch mittelgro\u00dfe. Die spontane Aktivit\u00e4t von kleinen Lockerschneelawinen nimmt mit der Sonneneinstrahlung zu. Vorsicht vor allem an extrem steilen Ost- und S\u00fcdosth\u00e4ngen.\u00a0Die schon etwas \u00e4lteren Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen an den Expositionen Nordwest \u00fcber Nord bis Nordost oberhalb von rund 2300 m vereinzelt und meist nur mit gro\u00dfer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Dies vor allem in Kamm- und Passlagen sowie in Rinnen und Mulden. Lawinen sind meist klein. Gefahrenstellen und Ausl\u00f6sebereitschaft nehmen mit der H\u00f6he zu.\u00a0",
        "highlights": "Gleitschneelawinen beachten."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "comment": "Oberhalb von rund 2300 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4744RGR4",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-18T16:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die verschiedenen Triebschneeansammlungen sind bereits recht gut miteinander verbunden. Dies an Sonnenh\u00e4ngen in allen H\u00f6henlagen.  Die Altschneedecke ist feucht, mit einer Schmelzharschkruste an der Oberfl\u00e4che.\u00a0Die Neuschneeauflage ist trocken, mit einer Oberfl\u00e4che aus lockerem Schnee. Dies an Schattenh\u00e4ngen oberhalb von rund 2300 m.\u00a0"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-18T16:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-04-19T16:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Der Freitag beginngt meist sonnig. Von Nordwesten ziehen aber bereits im Laufe des Vormittags Wolkenfelder auf und auch die Quellbew\u00f6lkung nimmt rasch wieder zu. Sp\u00e4testens ab Mittag \u00fcberwiegt dann wieder meist dicht bew\u00f6lktes Wetter und die Gipfel geraten wieder in Nebel. Auch ein paar Schauer sind wieder dabei. Schnee f\u00e4llt oberhalb von 1400 m. Es weht schwacher bis m\u00e4\u00dfiger Wind aus West. Die Temperaturen liegen in 2000 m um -4 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Die spontane Aktivit\u00e4t von kleinen Lockerschneelawinen nimmt mit der Sonneneinstrahlung zu.\u00a0Dies vor allem an extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen. An Grash\u00e4ngen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\u00a0",
        "highlights": "Lockerschneelawinen beachten."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4744RGR5",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-18T16:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Sonneneinstrahlung f\u00fchrt an extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen zu einem Festigkeitsverlust innerhalb der Schneedecke. Die verschiedenen Triebschneeansammlungen sind bereits recht gut miteinander verbunden.\u00a0"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-18T16:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-04-19T16:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Der Freitag beginngt\u00a0meist sonnig. Von Nordwesten ziehen aber bereits im Laufe des Vormittags Wolkenfelder auf und auch die Quellbew\u00f6lkung nimmt rasch wieder zu. Sp\u00e4testens ab Mittag \u00fcberwiegt dann wieder meist dicht bew\u00f6lktes Wetter und die Gipfel geraten wieder in Nebel. Auch ein paar Schauer sind wieder dabei. Schnee f\u00e4llt oberhalb von 1400 m. Es weht schwacher bis m\u00e4\u00dfiger Wind aus West. Die Temperaturen liegen in 2000 m um -4 Grad."
      }
    }
  ]
}