{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Friskare vindar v\u00e4ntas och den l\u00f6sa sn\u00f6n p\u00e5 ytan b\u00f6rjar dreva. Ett nytt drevsn\u00f6flak bildas som, i det klarare och kallare v\u00e4dret, bed\u00f6ms bli instabilt, \u00e4ven om flaken kan vara mjuka. Riskomr\u00e5den finns p\u00e5 kalfj\u00e4llet i branta l\u00e4formationer, s\u00e4rskilt d\u00e4r det finns flackare omr\u00e5den ovanf\u00f6r d\u00e4r vinden kan f\u00e5nga upp l\u00f6ssn\u00f6n. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 sprickor och flak i sn\u00f6n, och t\u00e4nk p\u00e5 vad som finns nedanf\u00f6r.",
        "highlights": "Ny och k\u00e4nslig drevsn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-12971",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-18T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-18T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-19T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Kallt och klart v\u00e4der har gjort ytsn\u00f6n svag och nu f\u00f6rv\u00e4ntas det en del vind. Ett <i>drevsn\u00f6flak</i> bildas d\u00e5, och det \u00e4r fr\u00e4msta problemet, men det<i> best\u00e5ende flaket</i> finns kvar p\u00e5 h\u00f6g h\u00f6jd och d\u00e4r sn\u00f6djupet \u00e4r mindre. Riskomr\u00e5den f\u00f6r b\u00e5da problemen \u00e4r brant terr\u00e4ng p\u00e5 kalfj\u00e4llet. Undvik tv\u00e4rt lutande sluttningar, var f\u00f6rsiktig i soliga branter samt h\u00e5ll s\u00e4kert avst\u00e5nd till klippor, barmark och stenar.",
        "highlights": "Ny och k\u00e4nslig drevsn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "comment": "<div><b>Hantering</b></div><div>Kr\u00e4vande f\u00f6rh\u00e5llanden. Lavinfaran syns inte och finns kvar l\u00e5ngt efter senaste sn\u00f6fall. Var mycket f\u00f6rsiktig vid val av terr\u00e4ng och g\u00f6r v\u00e4gval med stora s\u00e4kerhetsmarginaler. Lavinaktiviteten \u00e4r of\u00f6ruts\u00e4gbar, om laviner blir utl\u00f6sta kan de bli stora. Det \u00e4r mycket sv\u00e5rt att p\u00e5 plats avg\u00f6ra var det best\u00e5ende flaket finns och hur k\u00e4nsligt det \u00e4r. Det kan vara m\u00f6jligt att utl\u00f6sa laviner p\u00e5 avst\u00e5nd.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>Beskrivning</b></div><div>- Perioder efter sn\u00f6fall, sn\u00f6drev eller temperatur\u00f6kningar \u00e4r extra farliga.</div><div>- H\u00e5rdare och tjockare flak ovanp\u00e5 best\u00e5ende svagheter djupare ner i sn\u00f6t\u00e4cket.</div><div>&nbsp;-Problemet g\u00e5r s\u00e4llan att uppt\u00e4cka genom att enbart titta p\u00e5 sn\u00f6ytan.&nbsp;</div><div>&nbsp;-Brist p\u00e5 lavinaktivitet eller fr\u00e5nvaro av tecken p\u00e5 instabilitet \u00e4r INTE n\u00e5gon p\u00e5litlig information.&nbsp;</div><div>&nbsp;-Lavinerna startar ofta ovanf\u00f6r \u00e5karen, vilket g\u00f6r det sv\u00e5rt att fly fr\u00e5n en lavin.</div><div>&nbsp;-\u00c5kare dras inte s\u00e4llan med i laviner n\u00e4r de minst anar det, till exempel p\u00e5 dagar med lugnt och klart v\u00e4der.</div><div>- Kan \u00e4ven fj\u00e4rrutl\u00f6sas p\u00e5 l\u00e5nga avst\u00e5nd.</div><div>- Kan sprida sig till flackare terr\u00e4ng ovan och p\u00e5 sidan av de branta sluttningarna.</div><div>-Har ofta viloperioder d\u00e5 det \u00e4r mindre k\u00e4nsligt, f\u00f6r att sedan bli aktivt igen n\u00e4r v\u00e4dret f\u00f6r\u00e4ndras, s\u00e4rskilt efter sn\u00f6fall, sn\u00f6drev eller perioder med varmt v\u00e4der.</div><div>- Kan finnas kvar i isolerade fickor l\u00e5ngt efter att \u00f6vriga omr\u00e5den har stabiliserats.&nbsp;</div><div>- Vanliga platser att l\u00f6sa ut laviner i best\u00e5ende flak \u00e4r d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r tunnare, lavinen kan sedan sprida sig ut p\u00e5 sn\u00f6f\u00e4lt med tjockare flak.</div>",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-12967",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-18T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-18T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-19T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><span>Sm\u00e5 drevsn\u00f6flak v\u00e4ntas byggas upp p\u00e5 \u00f6vre kalfj\u00e4llet, fr\u00e4mst i v\u00e4stra omr\u00e5det. H\u00e5ll utkik efter drevsn\u00f6flak, de \u00e4r ofta ljusare och sl\u00e4tare \u00e4n omkringliggande sn\u00f6. Spricker sn\u00f6n upp framf\u00f6r dig s\u00e5 \u00e4r det klokt att v\u00e4lja flackare terr\u00e4ng. L\u00e4s mer om lavinproblemet nedan.&nbsp;</span></div><div><span><br></span></div><div><span>Sn\u00f6n \u00e4r i \u00f6vrigt generellt stabil, men d\u00e4r solen kommer \u00e5t och v\u00e4rmer klippor, stenar och h\u00e4ngdrivor finns alltid viss risk f\u00f6r ras.&nbsp;&nbsp;</span><br></div><div></div>",
        "highlights": "Drevsn\u00f6problem i nya riktningar"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-12976",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-18T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-18T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-19T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Frisk vind p\u00e5 h\u00f6g h\u00f6jd v\u00e4ntas bygga upp sm\u00e5 drevsn\u00f6flak, fr\u00e4mst i v\u00e4stra omr\u00e5det. H\u00e5ll utkik efter drevsn\u00f6n, den \u00e4r ofta ljusare och sl\u00e4tare \u00e4n omkringliggande sn\u00f6. Spricker sn\u00f6n upp framf\u00f6r dig s\u00e5 \u00e4r det klokt att v\u00e4lja flackare terr\u00e4ng. L\u00e4s mer om lavinproblemet nedan.&nbsp;</div><div><br></div><div>Sn\u00f6n \u00e4r i \u00f6vrigt generellt stabil, men d\u00e4r solen kommer \u00e5t och v\u00e4rmer klippor, stenar och h\u00e4ngdrivor finns alltid viss risk f\u00f6r ras.&nbsp;&nbsp;</div><div></div>",
        "highlights": "Nytt lavinproblem i nordv\u00e4st"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-12978",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-18T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-18T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-19T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Kallt och klart v\u00e4der har gjort ytsn\u00f6n svag och nu f\u00f6rv\u00e4ntas det en del vind. Ett <i>drevsn\u00f6flak</i> bildas d\u00e5, och det \u00e4r fr\u00e4msta problemet, men det<i> best\u00e5ende flaket</i> finns kvar p\u00e5 h\u00f6g h\u00f6jd och d\u00e4r sn\u00f6djupet \u00e4r mindre. Riskomr\u00e5den f\u00f6r b\u00e5da problemen \u00e4r brant terr\u00e4ng p\u00e5 kalfj\u00e4llet. Undvik tv\u00e4rt lutande sluttningar, var f\u00f6rsiktig i soliga branter samt h\u00e5ll s\u00e4kert avst\u00e5nd till klippor, barmark och stenar.",
        "highlights": "Ny och k\u00e4nslig drevsn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "comment": "<div><b>Hantering</b></div><div>Kr\u00e4vande f\u00f6rh\u00e5llanden. Lavinfaran syns inte och finns kvar l\u00e5ngt efter senaste sn\u00f6fall. Var mycket f\u00f6rsiktig vid val av terr\u00e4ng och g\u00f6r v\u00e4gval med stora s\u00e4kerhetsmarginaler. Lavinaktiviteten \u00e4r of\u00f6ruts\u00e4gbar, om laviner blir utl\u00f6sta kan de bli stora. Det \u00e4r mycket sv\u00e5rt att p\u00e5 plats avg\u00f6ra var det best\u00e5ende flaket finns och hur k\u00e4nsligt det \u00e4r. Det kan vara m\u00f6jligt att utl\u00f6sa laviner p\u00e5 avst\u00e5nd.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>Beskrivning</b></div><div>- Perioder efter sn\u00f6fall, sn\u00f6drev eller temperatur\u00f6kningar \u00e4r extra farliga.</div><div>- H\u00e5rdare och tjockare flak ovanp\u00e5 best\u00e5ende svagheter djupare ner i sn\u00f6t\u00e4cket.</div><div>&nbsp;-Problemet g\u00e5r s\u00e4llan att uppt\u00e4cka genom att enbart titta p\u00e5 sn\u00f6ytan.&nbsp;</div><div>&nbsp;-Brist p\u00e5 lavinaktivitet eller fr\u00e5nvaro av tecken p\u00e5 instabilitet \u00e4r INTE n\u00e5gon p\u00e5litlig information.&nbsp;</div><div>&nbsp;-Lavinerna startar ofta ovanf\u00f6r \u00e5karen, vilket g\u00f6r det sv\u00e5rt att fly fr\u00e5n en lavin.</div><div>&nbsp;-\u00c5kare dras inte s\u00e4llan med i laviner n\u00e4r de minst anar det, till exempel p\u00e5 dagar med lugnt och klart v\u00e4der.</div><div>- Kan \u00e4ven fj\u00e4rrutl\u00f6sas p\u00e5 l\u00e5nga avst\u00e5nd.</div><div>- Kan sprida sig till flackare terr\u00e4ng ovan och p\u00e5 sidan av de branta sluttningarna.</div><div>-Har ofta viloperioder d\u00e5 det \u00e4r mindre k\u00e4nsligt, f\u00f6r att sedan bli aktivt igen n\u00e4r v\u00e4dret f\u00f6r\u00e4ndras, s\u00e4rskilt efter sn\u00f6fall, sn\u00f6drev eller perioder med varmt v\u00e4der.</div><div>- Kan finnas kvar i isolerade fickor l\u00e5ngt efter att \u00f6vriga omr\u00e5den har stabiliserats.&nbsp;</div><div>- Vanliga platser att l\u00f6sa ut laviner i best\u00e5ende flak \u00e4r d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r tunnare, lavinen kan sedan sprida sig ut p\u00e5 sn\u00f6f\u00e4lt med tjockare flak.</div>",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-08-12972",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-18T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-18T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-19T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6n \u00e4r generellt stabil. D\u00e4r solen kommer \u00e5t och v\u00e4rmer klippor, stenar och h\u00e4ngdrivor finns dock en viss risk f\u00f6r ras. T\u00e4nk p\u00e5 att \u00e4ven sm\u00e5 ras kan f\u00e5 \u00f6desdigra konsekvenser p\u00e5 fel plats.&nbsp;</div><div><br></div><div>P\u00e5 enstaka platser p\u00e5 det h\u00f6gsta kalfj\u00e4llet skulle friska vindar kunna skapa tunna drevsn\u00f6flak p\u00e5 branta v\u00e4stliga till nordliga l\u00e4sluttningar. \r&nbsp;</div>",
        "highlights": "Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 solv\u00e4nda sluttningar"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "comment": "V\u00e5ta flaklaviner och v\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner. Problemen hanteras genom att undvika branta sluttningar d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r uppv\u00e4rmd och v\u00e5t. Var extra f\u00f6rsiktig om sn\u00f6n v\u00e4rms upp snabbt p\u00e5 grund av sol, plusgrader eller regn. V\u00e5ta laviner startar ofta spontant och kan g\u00e5 l\u00e5ngt ned i flackare terr\u00e4ng. V\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner och sn\u00f6bollar i brant terr\u00e4ng \u00e4r varningstecken p\u00e5 tydlig v\u00e4rmep\u00e5verkan. Se \u00e4ven upp f\u00f6r h\u00e4ngdrivor, som f\u00f6rsvagas och kan rasa ner. De kan starta stora laviner p\u00e5 sluttningen under.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-12974",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-18T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-18T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-19T18:00:00"
      }
    }
  ]
}