[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-29", "datavalidesabutlleti": "2024-03-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3)", "text_estat_mantell": "Problemas capas d\u00e9biles persistentes y nieve reciente.\nSe han observado en las \u00faltimas 24 horas varios aludes de placa de viento, tanto accidentales como naturales, de tama\u00f1os peque\u00f1o y mediano en diferentes orientaciones. El principal problema ser\u00e1n los niveles d\u00e9biles que podemos encontrar tanto de la \u00faltima nevada como los anteriores a ella. Las placas de viento son sensibles y pueden romperse con facilidad al paso de personas por estos niveles d\u00e9biles, especialmente en orientaciones norte y este de todas las cotas. Estas placas ser\u00e1n por lo general de tama\u00f1o 2, suficientes para enterrar a una persona. Adem\u00e1s, el nuevo episodio de nevadas puede ocultarlas y dificultar su detecci\u00f3n. Esta nueva nevada, por lo general poco intensa, a\u00f1adir\u00e1 tambi\u00e9n el problema de nieve reciente a la estabilidad del manto. Los aludes por nieve reciente se podr\u00e1n producir en cualquier orientaci\u00f3n y cota pero no se espera que superen el tama\u00f1o 1, sin capacidad para enterrar a una persona.", "text_distribucio": "Los espesores del manto oscilan por lo general entre los 50 y los 80 cm a 2200 m. El grosor total sigue estando, en general, ligeramente por debajo de lo que tocar\u00eda por esta \u00e9poca del a\u00f1o. El manto, en sectores sin sobreacumulaciones, es esquiable por lo general por encima de unos 1500 m en umbr\u00edas y de unos 1800 m en solanas.", "text_tendencia": "Las nevadas previstas incrementar\u00e1n la inestabilidad del manto. Peligro en ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9715, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9714, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-29", "datavalidesabutlleti": "2024-03-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de los 2.100 m\nD\u00c9BIL (1) por debajo", "text_estat_mantell": "Problema de placas de viento.\nEl principal problema sigue siendo el de placas de viento. El viento fuerte ha redistribuido la nieve provocando importantes deflaciones en todas las cotas y orientaciones. Las placas se encuentran distribuidas de forma irregular, principalmente en sectores resguardados y, en general, son locales y peque\u00f1as, m\u00e1s frecuentes y mayores en el extremo N. En umbr\u00edas, las placas siguen muy sensibles y, adem\u00e1s, podemos encontrar niveles d\u00e9biles internos. El nuevo episodio de nevadas, d\u00e9biles, entre hoy y ma\u00f1ana, con viento moderado de N y NW, puede dar lugar a la formaci\u00f3n de nuevas placas, blandas, de peque\u00f1as dimensiones, que tapar\u00e1n las formadas en el \u00faltimo episodio, manteniendo o incrementando la inestabilidad del manto. Las placas podr\u00e1n romper al paso de una persona y dar lugar a aludes de tama\u00f1o 2 como m\u00e1ximo, con capacidad para enterrar a una persona.\n", "text_distribucio": "El manto es discontinuo en todas orientaciones y cotas por acci\u00f3n del viento. A pesar de la presencia de nieve por encima de los 1500 en umbr\u00edas y 1800 en solanas, s\u00f3lo es esquiable en sectores poco afectados por el viento como cubetas, torrenteras y canales, as\u00ed como terreno herboso y liso. Los espesores siguen muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Las nuevas nevadas y el viento moderado dar\u00e1n lugar a la formaci\u00f3n de nuevas placas de viento. Peligro en ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9709, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-29", "datavalidesabutlleti": "2024-03-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de los 2.100 m\nD\u00c9BIL (1) por debajo", "text_estat_mantell": "Problema de placas de viento.\nEl principal problema sigue siendo el de placas de viento. El viento fuerte ha redistribuido la nieve provocando importantes deflaciones en todas las cotas y orientaciones. En las \u00faltimas 24 horas se han observado algunos aludes de placa de viento en el extremo N, tanto naturales como accidentales, en general de peque\u00f1o tama\u00f1o, y como mucho medio. Las placas se encuentran distribuidas de forma irregular, principalmente en sectores resguardados y, en general, son locales y peque\u00f1as, m\u00e1s frecuentes y mayores en el extremo N. En umbr\u00edas, las placas siguen muy sensibles y, adem\u00e1s, podemos encontrar niveles d\u00e9biles internos. Las nevadas d\u00e9biles previstas, con viento moderado de N y NW, pueden formar nuevas placas, blandas, de peque\u00f1as dimensiones, que tapar\u00e1n las formadas en el \u00faltimo episodio, manteniendo o incrementando la inestabilidad del manto. Las placas podr\u00e1n romper al paso de una persona y dar lugar a aludes de tama\u00f1o 2 como m\u00e1ximo.\n", "text_distribucio": "El manto es discontinuo en todas orientaciones y cotas por acci\u00f3n del viento. A pesar de la presencia de nieve por encima de los 1500 en umbr\u00edas y 1800 en solanas, s\u00f3lo es esquiable en sectores poco afectados por el viento como cubetas, torrenteras y canales, as\u00ed como terreno herboso y liso. Los espesores a 2500 m rondan los 35-40 cm y son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Las nuevas nevadas y el viento moderado dar\u00e1n lugar a la formaci\u00f3n de nuevas placas de viento. Peligro en ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9710, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-29", "datavalidesabutlleti": "2024-03-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m\nD\u00c9BIL (1) por debajo", "text_estat_mantell": "Problema de placas de viento.\nEl principal problema sigue siendo el de placas de viento. El viento fuerte ha redistribuido la nieve provocando importantes deflaciones en todas las cotas y orientaciones. Las placas se encuentran distribuidas de forma irregular, principalmente en sectores resguardados y, por lo general, son locales y peque\u00f1as. Es posible tambi\u00e9n la presencia de niveles d\u00e9biles internos como nieve granulada. Estas placas de viento pueden ser reactivas, especialmente en umbr\u00edas, y romper f\u00e1cilmente al paso de una persona. Los posibles aludes de placa podr\u00edan alcanzar puntualmente tama\u00f1o 2, especialmente en los lugares m\u00e1s favorables a la acumulaci\u00f3n por viento, con capacidad para enterrar a una persona. El episodio de nieve d\u00e9bil previsto no har\u00e1 variar las condiciones de estabilidad del manto.", "text_distribucio": "El manto es muy irregular por efecto del viento. Por lo general, no es esquiable y la nieve s\u00f3lo presenta cierta continuidad en umbr\u00edas por encima de 2400 m. Los espesores a 2200 m son de unos 25 cm, por debajo de lo normal por estas fechas.", "text_tendencia": "Las nuevas nevadas aumentaran la inestabilidad del manto. Peligro en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9711, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-29", "datavalidesabutlleti": "2024-03-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) excepto\nLIMITADO (2) dentro de las canales, por encima de 2200 m", "text_estat_mantell": "Problema de placas de viento.\nLas placas de viento formadas en el \u00faltimo episodio de nieve y viento se restringen principalmente a lugares resguardados y fondo de canales, por encima de los 2200 m aproximadamente, en el sector del Cad\u00ed. Estas placas, all\u00ed donde hab\u00eda manto previo, se pueden mostrar sensibles y pueden desencadenarse con el paso de una persona, pudiendo dar lugar a aludes de tama\u00f1o 1, sin capacidad para colgarla, aunque habr\u00e1 que tener cuidado con el terreno trampa, donde un alud peque\u00f1o tendr\u00e1 potencial para enterrarnos. Las nevadas previstas entre el jueves y el viernes ser\u00e1n d\u00e9biles en el sector y no har\u00e1n variar las condiciones de inestabilidad.", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de unos 1600 m en orientaciones N, especialmente en el sector del Cad\u00ed, y los espesores oscilan entre los 20 y 25 cm a unos 2200 m, aunque podemos encontrar acumulaciones en forma de congestas, en los lugares m\u00e1s favorecidos, de hasta 50 cm. Los grosores siguen siendo inferiores a los valores normales para esta \u00e9poca del a\u00f1o. En su conjunto, el manto no es esquiable.", "text_tendencia": "Las nevadas previstas con viento entre flojo y moderado inestabilizar\u00e1n el manto. Peligro en ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9712, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-29", "datavalidesabutlleti": "2024-03-01", "nota_text": "El manto nivoso contin\u00faa con poco grosor o inexistente en gran parte del sector. Podemos encontrar algunas placas de viento formadas en los \u00faltimos d\u00edas de fuerte viento de norte. Estas placas ser\u00e1n de peque\u00f1as dimensiones, sin capacidad para enterrar a una persona, localizadas en sectores con manto previo, en cotas altas y lugares resguardados, as\u00ed como bajo collados y cordales. Actualmente, hay nieve en las umbr\u00edas por encima de unos 1800 m, no de forma continua y con poco grosor. En solanas el manto es irregular y discontinuo hasta cotas altas. En ning\u00fan caso el manto es esquiable. En umbr\u00edas, a 2200 m los espesores son inferiores a 20 cm y quedan muy por debajo de los habituales en esta \u00e9poca del a\u00f1o.\n", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-29", "datavalidesabutlleti": "2024-03-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) excepto\nLIMITADO (2) por encima de 2.400 m", "text_estat_mantell": "Problema de placas de viento.\nEl principal problema sigue siendo el de placas de viento. Se ha observado alg\u00fan alud natural de peque\u00f1o tama\u00f1o bajo crestas en orientaciones SE. El viento fuerte ha redistribuido la nieve provocando importantes deflaciones en todas las cotas y orientaciones. Las placas se encuentran distribuidas de forma irregular, principalmente en sectores resguardados y, por lo general, son locales y peque\u00f1as. Por lo general son placas muy sensibles y con propagaci\u00f3n, f\u00e1cilmente desencadenables al paso de una persona. Adem\u00e1s encontramos algunos niveles d\u00e9biles internos, principalmente de nieve granulada, que favorecen la inestabilidad de las placas. Las d\u00e9biles nevadas previstas no variar\u00e1n la estabilidad del manto.\n", "text_distribucio": "El manto es muy irregular por el \u00faltimo episodio de viento. No existe continuidad y no es esquiable en general. Los grosores son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o, donde a unos 2000 m rondan los 20 cm.", "text_tendencia": "Las nuevas nevadas aumentaran la inestabilidad del manto. Peligro en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9713, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}]