<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 28 de marzo de 2024 a las 13:57 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del viernes, día 29

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Respomuso, Panticosa, Bachimaña,
Góriz, Pineta, Estós, Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y
Belagua, de las estaciones de esquí de Astún, Formigal y Cerler
y  de la estación de esquí de fondo de Isaba - El Ferial)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Notable (3), por debajo de 2200 m,
y Fuerte (4) por encima.
Jacetania:                    Notable (3), por debajo de 2200 m,
y Fuerte (4) por encima.
Gállego:                      Notable (3), por debajo de 2200 m,
y Fuerte (4) por encima.
Sobrarbe:                     Notable (3), por debajo de 2200 m,
y Fuerte (4) por encima.
Ribagorza:                    Notable (3), por debajo de 2200 m,
y Fuerte (4) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Desde el pasado lunes se han producido precipitaciones
generalizadas en toda la cordillera, totalizando cantidades
medias entre 30 y 60 mm. pero intensamente redistribuidas por el
fuerte viento, predominantemente del sudoeste. La cota de nieve
ha ido descendiendo progresivamente hasta los fondos de valle,
aunque en la baja y media montaña (por debajo de unos 1800
metros) el manto nivoso, mucho más escaso, está muy humedecido.

Esta nieve nueva se ha depositado sobre un manto antiguo muy
evolucionado, incrementando los espesores sobre todo en la alta
montaña, donde existe una manto bastante superior al metro en
muchos ventisqueros y zonas favorables al depósito. Se han
formado placas en orientaciones norte y este, donde aún
subsistían estructuras más antiguas, que descansan sobre
estratos frágiles.

Desde los puntos de observación nos informan de la existencia de
aludes de placa.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el viernes, día
29:

Situación de nieve húmeda por debajo de unos 2200 metros, y de
placas de viento por encima de dicha cota.

Durante el resto del jueves y la jornada del viernes seguirán
produciéndose nevadas, pero la cota de nieve subirá hasta estar
muy alta (entre 2000 y 2200 metros), aunque al final de la
jornada del viernes tenderá a bajar nuevamente hasta rondar los
1000 ó 1200 metros ya en la madrugada del sábado. Así, por
debajo de unos 2200 metros el manto de nieve se humedecerá
considerablemente. En consecuencia, durante el viernes serán
bastante probables las coladas y aludes de nieve húmeda por
debajo de unos 2200 metros, de mayor tamaño cuanto mayor sea la
altitud. En cotas bajas éstos serán en general pequeños (tamaño
1, capaces de arrastrar una persona), o medianos (tamaño 2,
capaces de sepultarla) a una mayor altitud, sin descartar los de
gran tamaño (tamaño 3, capaces de arrastrar y sepultar un
vehículo) cuando arranquen de cotas por encima de unos 2000
metros. Hay que tener en cuenta que estos aludes de nieve húmeda
arrastran mucho material, se encauzan por los barrancos y pueden
alcanzar altitudes muy inferiores al nivel de salida.

Por encima de unos 2200 metros el principal peligro estará
ligado a las placas de viento situadas a sotavento de los flujos
dominantes de sudoeste de estos días, que han soplado con
intensidad fuerte o muy fuerte (con rachas que han rondando o
superado los 100 km/h en zonas propicias). Las fuertes y
persistentes heladas de esos lugares elevados han inestabilizado
la base de dichas placas, que podrán ceder bajo sobrecargas
débiles, como es el paso de un esquiador. Podrán originar aludes
de dimensiones medianas o grandes, por lo que se recomienda
extremar las precauciones si se va a transitar por esos lugares.

4.- Predicción meteorológica para el viernes, día 29:

Muy nuboso o cubierto. Visibilidad localmente reducida.
Precipitaciones moderadas en general, localmente persistentes, y
durante la segunda mitad de la jornada con frecuencia en forma
de chubasco. Cota de nieve: 2.000 ó 2.200 metros al inicio, con
tendencia a descender a últimas horas hasta unos 1000 ó 1200
metros. Se esperan tormentas durante la segunda mitad de la
jornada acompañando a los chubascos. Temperaturas en ligero
ascenso, que caerán al final, con mínimas al término de la
jornada. Heladas, persistentes en cotas altas, donde serán
fuertes a final. Viento del sur y sudoeste, fuerte en general,
con rachas muy fuertes en cotas altas y zonas expuestas, incluso
huracanadas.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2500 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4100 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: S 40 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: S 80 km/h

5.- Avance para el sábado, día 30:

Las temperaturas descenderán, lo que estabilizará la nieve
húmeda. La cota de nieve bajará, y una capa de nieve reciente se
depositará en la media y alta montaña. Pero no se esperan
cambios importantes. Habrá que seguir muy atento sobre todo a
las placas de viento de la alta montaña, sensibles a sobrecargas
débiles, que en su caída pueden arrastrar parte del manto
depositado en altitudes inferiores.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>