[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-12", "datavalidesabutlleti": "2024-02-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2000 m. \nD\u00c9BIL (1) por debajo. ", "text_estat_mantell": "En los \u00faltimos d\u00edas ha habido algunos aludes en el sector, tanto provocados como accidentales. \nLas placas de viento formadas durante el fin de semana son todav\u00eda sensibles a desprenderse al paso de personas y alcanzar, en lugares de acumulaci\u00f3n muy claros, tama\u00f1o 2, suficiente para enterrar a una persona. Las podemos encontrar en muchos sotaventos, ya que el viento ha ido girando y acumulando nieve en diferentes orientaciones. El martes se espera que sigan siendo sensibles por encima de 2000 m, ya que por debajo se prev\u00e9 la aparici\u00f3n de costras de rehielo. \nAdem\u00e1s, en la Franja Norte Pallaresa, en terreno umbr\u00edo por encima de 2000-2100 m hay niveles facetados enterrados que podr\u00e1n favorecer la rotura y propagaci\u00f3n de placas. \nEn el transcurso del martes, con la insolaci\u00f3n y el incremento de temperaturas, se esperan ca\u00eddas de bolas o aludes de tama\u00f1o 1 de nieve h\u00fameda, especialmente en torno a puntos oscuros, soleados y de fuerte inclinaci\u00f3n. ", "text_distribucio": "Hay nieve a partir de unos 1900 ma solanas y 1600 ma umbr\u00edas. Los grosores oscilan entre los 40 y los 60 cm a 2200 m. El grosor total sigue estando por debajo de lo que tocar\u00eda en \u00e9sta la \u00e9poca del a\u00f1o, sobre todo en la Franja Norte de la Pallaresa.", "text_tendencia": "Tendencia al humedecimiento del manto y la actividad de aludes de nieve h\u00fameda. Peligro ESTACIONARIO. ", "problems": [{"id_problema": 9550, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9561, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-12", "datavalidesabutlleti": "2024-02-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) por debajo de 2300 m. \nLIMITADO (2) por encima. ", "text_estat_mantell": "En terreno umbr\u00edo y elevado del sector ha habido actividad de aludes tanto provocada como natural de los \u00faltimos d\u00edas. \nLa nieve de las \u00faltimas jornadas ha ca\u00eddo directamente sobre tierra en buena parte del terreno, y a menudo sobre nieve facetada a umbr\u00edas donde hab\u00eda nieve vieja. El viento ha sido efectivo y ha dado lugar a acumulaciones a sotaventos orientados a sudeste, este y noreste. \nAl circular deberemos tener en cuenta la presencia de placas tanto por capas d\u00e9biles persistentes como por placas de viento, b\u00e1sicamente en umbr\u00edas y sotaventos por encima de 2300 m y con manto preexistente. En este terreno se podr\u00edan desencadenar placas al paso de una persona que no se descarta que en alguna zona de acumulaci\u00f3n muy clara los aludes puedan ser de tama\u00f1o 2, suficiente para enterrar a una persona. \nAdem\u00e1s se espera cierto humedecimiento superficial del manto por el sol y el incremento de temperaturas, que podr\u00eda dar lugar a ca\u00edda de bolas o purgas en terreno soleado.", "text_distribucio": "Hay nieve en umbr\u00edas por encima de 1500 m proveniente de las \u00faltimas nevadas, con cierta continuidad por encima de 2000 m, aunque no es esquiable fuera de zonas de acumulaci\u00f3n muy claras. Los espesores a 2500 m rondan los 30-40 cm, deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. ", "text_tendencia": "Las placas de viento ser\u00e1n progresivamente menos preocupantes, al tiempo que el humedecimiento del manto podr\u00e1 dar lugar a actividad avalancha. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9558, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9551, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-12", "datavalidesabutlleti": "2024-02-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) por debajo de 2300 m. \nLIMITADO (2) por encima. ", "text_estat_mantell": "La nieve ca\u00edda en los \u00faltimos d\u00edas se ha depositado muy a menudo directamente sobre el suelo, pero all\u00ed donde hab\u00eda manto preexistente, a menudo sobre niveles de nieve facetada. El viento ha sido efectivo y ha dado lugar a acumulaciones a sotaventos orientados a sudeste, este y noreste. \nAl circular deberemos tener en cuenta la presencia de placas tanto por capas d\u00e9biles persistentes como por placas de viento, b\u00e1sicamente en umbr\u00edas y sotaventos por encima de 2300 m y con manto preexistente. En este terreno se podr\u00edan desencadenar placas al paso de una persona, por lo general de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona aunque podr\u00eda generar ca\u00eddas y lesiones. En alguna zona de acumulaci\u00f3n muy clara los aludes podr\u00edan ser de tama\u00f1o 2, suficiente para enterrar a una persona. \nAdem\u00e1s, se espera cierto humedecimiento superficial del manto por el sol y el incremento de temperaturas, que podr\u00eda dar lugar a ca\u00edda de bolas o purgas en terreno soleado.", "text_distribucio": "Hay nieve en umbr\u00edas por encima de 1500 m proveniente de las \u00faltimas nevadas, con cierta continuidad por encima de 2000 m, aunque no es esquiable fuera de zonas de acumulaci\u00f3n muy claras. Los espesores a 2200 m rondan los 10-20 cm, deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. ", "text_tendencia": "El humedecimiento del manto ir\u00e1 ganando peso y se esperan purgas de nieve h\u00fameda. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9559, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9552, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-12", "datavalidesabutlleti": "2024-02-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "La nieve ca\u00edda en los \u00faltimos d\u00edas se ha depositado muy a menudo directamente sobre el suelo, pero all\u00ed donde hab\u00eda manto preexistente, a menudo sobre niveles de nieve facetada. El viento ha sido efectivo y ha dado lugar a acumulaciones a sotaventos orientados a sudeste, este y noreste. \nLos lugares peligrosos los encontraremos en umbr\u00edas altas y resguardadas del viento, as\u00ed como cerca de crestas o debajo de collados en los sotaventos orientados a norte, noreste y este y sureste, con manto previo. Estos aludes de placa podr\u00e1n desencadenarse de forma accidental, al circular en terreno inclinado, por encima de los 2300-2400 m, especialmente a umbr\u00edas, de hasta tama\u00f1o 1 (sin capacidad para enterrar a una persona). Vigile la aparici\u00f3n de grietas al circular con los esqu\u00eds o si escucha o nota woumpfs. \nEl martes a lo largo del d\u00eda se espera humedecimiento superficial del manto, que podr\u00eda propiciar la ca\u00edda de bolas o de purgas muy peque\u00f1as en terreno propicio por estos aludes. ", "text_distribucio": "La \u00faltima nevada ha dejado nieve en el suelo a partir de los 1800 m. El manto, en general, no es esquiable y la nieve s\u00f3lo presenta cierta continuidad a umbr\u00edas por encima de 2300 m. Los espesores a 2200 m son inferiores a 15 cm, muy por debajo de lo normal por estas fechas. El viento ha generado deflaciones y algunas acumulaciones.", "text_tendencia": "Continuar\u00e1 ganando peso el humedecimiento del manto, con fusi\u00f3n superficial de la nieve incluso en umbr\u00edas. Asentamiento progresivo de las placas. Peligro ESTACIONARIO. ", "problems": [{"id_problema": 9560, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9553, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-12", "datavalidesabutlleti": "2024-02-13", "nota_text": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1800 m en el Cad\u00ed, proveniente de los \u00faltimos episodios de nevadas, que no es esquiable en ninguna cota. En Moixer\u00f3 estas nevadas fueron testimoniales y pr\u00e1cticamente no hay nieve en ninguna cota. Los grosores a 2200 m se encuentran entre 10-20 cm y son muy inferiores a los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o. \nEl viento del fin de semana pudo dar lugar a transporte y formaci\u00f3n de placas de viento. Habr\u00e1 que vigilar, por tanto, en lugares con manto preexistente donde haya acumulaciones nuevas, ya que \u00e9stas, de manera muy local, podr\u00edan ceder a nuestro paso y dar lugar a aludes de peque\u00f1o tama\u00f1o, pero que podr\u00edan desestabilizarnos y generar lesiones y ca\u00eddas. \nNo olvide el material para evitar resbalones (crampones, piolet y casco), ya que los chubascos recientes pueden haber escondido las costras resbaladizas.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-12", "datavalidesabutlleti": "2024-02-13", "nota_text": "Hay nieve en el suelo por encima de unos 2000 m en umbr\u00edas y 2200 m en solanas, de forma discontinua y no esquiable. \nSin embargo, el viento de los \u00faltimos d\u00edas ha podido generar placas de viento muy locales en lugares donde hubiera manto preexistente. Estas placas podr\u00edan ceder al paso de personas y dar lugar a aludes de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona, pero con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones. La distribuci\u00f3n de estas placas es muy local. El incremento de temperatura previsto para el martes har\u00e1 que la nieve derrita superficialmente y no se descarta la ca\u00edda de alguna bola o purga en solanas cercanas a puntos oscuros. \nNo olvide el material para evitar resbalones (crampones, piolet y casco), ya que los chubascos recientes pueden haber escondido las costras resbaladizas.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-12", "datavalidesabutlleti": "2024-02-13", "nota_text": "El manto sigue siendo discontinuo a pesar de los \u00faltimos episodios de nevadas. Actualmente, no es esquiable en ninguna cota ni orientaci\u00f3n. Los espesores a 2200 m son por lo general inferiores a 10 cm, muy por debajo de lo habitual para la \u00e9poca del a\u00f1o. El viento, adem\u00e1s, ha generado deflaciones y acumulaciones en puntos favorables a estos fen\u00f3menos. \nDe forma muy local, en sectores de acumulaci\u00f3n orientados a noreste, este y sureste, pueden existir placas de los \u00faltimos episodios de nevadas que podr\u00edan desprenderse al circular por encima. \nNo olvide el material para evitar resbalones (crampones, piolet y casco), ya que los \u00faltimos chubascos de nieve pueden haber escondido las costras resbaladizas.\n", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]