{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<span>  <!--StartFragment-->V\u00e4lj terr\u00e4ng som lutar mindre \u00e4n 30 grader. Sn\u00f6n \u00e4r fortfarande k\u00e4nslig f\u00f6r belastning. H\u00e4ngdrivorna har vuxit sig stora och vi har sett stora laviner som har utl\u00f6sts spontant. Sikten p\u00e5 kalfj\u00e4llet f\u00f6rv\u00e4ntas f\u00f6rbli d\u00e5lig, vilket g\u00f6r det sv\u00e5rt att avg\u00f6ra var de mest lavinfarliga platserna finns. Efter flera dagar med h\u00e5rt v\u00e4der och ih\u00e5llande sn\u00f6drev \u00e4r l\u00e4formationerna fyllda med drevsn\u00f6. <!--EndFragment-->  </span>",
        "highlights": "Ett sv\u00e5rt sn\u00f6l\u00e4ge som kr\u00e4ver enkel riskhantering"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-14401",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-20"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-19T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-19T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-20T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><div><span><span>H\u00e5ll ut och h\u00e5ll fortsatt avst\u00e5nd till brant terr\u00e4ng. Att stormen har avtagit betyder inte att sn\u00f6n nu \u00e4r stabil. \u00c4ven om sn\u00f6drevet sakta minskar \u00e4r l\u00e4sidorna v\u00e4lfyllda med drevsn\u00f6. Flaken kan vara sv\u00e5ra att uppt\u00e4cka, s\u00e4rskilt i d\u00e5lig sikt. Vi har sett flera mycket stora laviner som <span><span></span><span>nyligen&nbsp;</span></span>g\u00e5tt spontant, vilket \u00e4r tydliga bevis p\u00e5 farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. V\u00e4lj flackare terr\u00e4ng f\u00f6r \u00f6kad s\u00e4kerhet.<br></span><!--EndFragment-->  </span></div></div>",
        "highlights": "V\u00e4stvinden trummar p\u00e5 \u2013 fortsatt lavinfarliga f\u00f6rh\u00e5llanden"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-14397",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-20"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-19T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-19T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-20T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><span style=\"font-size: 1rem; text-align: inherit;\"><span><span><span><span><span><span>Var f\u00f6rsiktig och undvik branta l\u00e4ssluttningar. Laviner kan rasa av sig sj\u00e4lva, av en m\u00e4nniskas belastning eller utl\u00f6sas p\u00e5 avst\u00e5nd en bit ifr\u00e5n sluttningen. Runt Sylarna riskerar mycket stora laviner att utl\u00f6sas och n\u00e5 l\u00e5ngt. M\u00e4ngder med sn\u00f6 har samlats i l\u00e4terr\u00e4ng, och svag sn\u00f6 under g\u00f6r att laviner \u00e4r sannolika. Faran finns fr\u00e4mst p\u00e5 ostv\u00e4nda l\u00e4ssluttningar, nedanf\u00f6r kr\u00f6n och \u00e5sar.<span><span><span><span></span></span></span></span></span></span></span></span><br></span>  </span></span></div><span><span><span><span><span><span><span><span><span>  </span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span>",
        "highlights": "Mycket k\u00e4nslig sn\u00f6 - farliga f\u00f6rh\u00e5llanden"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-14406",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-20"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-19T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-19T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-20T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><span><span><span><span><span><span><span><span></span><span></span></span>Var f\u00f6rsiktig och undvik branta l\u00e4ssluttningar. Laviner kan rasa av sig sj\u00e4lva, av en m\u00e4nniskas belastning eller utl\u00f6sas p\u00e5 avst\u00e5nd en bit ifr\u00e5n sluttningen. St\u00f6rst lavinfara \u00e4r det i norra delen av omr\u00e5det. L\u00e4s mer om lavinproblemet nedan. M\u00e4ngder med sn\u00f6 har bl\u00e5st till l\u00e4terr\u00e4ng, och svag sn\u00f6 under g\u00f6r att laviner \u00e4r sannolika. Faran finns fr\u00e4mst p\u00e5 ostv\u00e4nda l\u00e4ssluttningar, nedanf\u00f6r kr\u00f6n och \u00e5sar.<span><span></span></span><span></span></span></span></span></span></span></span></div><span><span><span>  <!--EndFragment-->    </span></span><!--EndFragment-->  </span>",
        "highlights": "Risk f\u00f6r mycket k\u00e4nslig sn\u00f6, fr\u00e4mst i norra delen"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-14410",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-20"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-19T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-19T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-20T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>V\u00e4lj terr\u00e4ng flackare \u00e4n 30 grader f\u00f6r minskad risk. Vi har sett flera stora spontana laviner, vilket bekr\u00e4ftar att sn\u00f6n fortfarande \u00e4r k\u00e4nslig f\u00f6r belastning. H\u00e4ngdrivorna har vuxit dramatiskt. Om de rasar kan lavinerna bli mycket stora. Efter en l\u00e5ng period av h\u00e5rt fj\u00e4llv\u00e4der blir det tillf\u00e4lligt lugnare, men sn\u00f6t\u00e4cket har genomg\u00e5tt stora f\u00f6r\u00e4ndringar och beh\u00f6ver mer tid f\u00f6r att stabiliseras.</div>",
        "highlights": "Fortsatt lavinfarligt i stormens sp\u00e5r"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-08-14399",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-20"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-19T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-19T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-20T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<span><span><span><span><span>Var mycket f\u00f6rsiktig p\u00e5 l\u00e4sluttningar d\u00e4r drevsn\u00f6 har samlats. Sn\u00f6fall i kombination med mycket h\u00e5rda vindar har under m\u00e5nga stormiga dygn bildat tjocka flak av svag sn\u00f6. Under dessa finns k\u00e4nsliga lager som g\u00f6r att laviner kan utl\u00f6sas b\u00e5de direkt p\u00e5 en sluttning och en bit ifr\u00e5n brant terr\u00e4ng. L\u00e4s mer om lavinproblemet nedan.<br></span>  <!--EndFragment-->    </span><span><span></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span>",
        "highlights": "Ih\u00e5llande och sv\u00e5rhanterlig lavinfara"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-14402",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-20"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-19T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-19T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-20T18:00:00"
      }
    }
  ]
}