{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 70 a\u017e 120 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech.  Na ji\u017en\u00edch svaz\u00edch je sn\u011bhu m\u00e9n\u011b, ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky a Koz\u00edch h\u0159bet\u016f jsou t\u00e9m\u011b\u0159 beze sn\u011bhu.\r\nZa posledn\u00ed sn\u011b\u017een\u00ed napadlo 15 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se siln\u00fdm S a\u017e SV v\u011btrem. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch (V, JV, J, JZ a Z), \u017elabech a odtrhov\u00fdch z\u00f3nn\u00e1ch.  Na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch nad p\u00e1smem lesa se vytvo\u0159ily sn\u011bhov\u00e9 desky. Stabilita sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvky je na n\u011bkter\u00fdch m\u00edstech slab\u00e1, zde se mohou vyskytnout laviny z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu. \r\nV odpoledn\u00edch hodin\u00e1ch na ji\u017en\u00edch a slunn\u00fdch svaz\u00edch se budou teploty pohybovat lehce nad 0\u00b0C. Sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka zvlhne, zde se mohou vyskztnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "3972",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-19T07:35:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-19T07:35:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-20T07:35:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 70 a\u017e 120 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech.  Na ji\u017en\u00edch svaz\u00edch je sn\u011bhu m\u00e9n\u011b, ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky a Koz\u00edch h\u0159bet\u016f jsou t\u00e9m\u011b\u0159 beze sn\u011bhu.\r\nZa posledn\u00ed sn\u011b\u017een\u00ed napadlo 15 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se siln\u00fdm S a\u017e SV v\u011btrem. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch (V, JV, J, JZ a Z), \u017elabech a odtrhov\u00fdch z\u00f3nn\u00e1ch.  Na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch nad p\u00e1smem lesa se vytvo\u0159ily sn\u011bhov\u00e9 desky. Stabilita sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvky je na n\u011bkter\u00fdch m\u00edstech slab\u00e1, zde se mohou vyskytnout laviny z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu. \r\nV odpoledn\u00edch hodin\u00e1ch na ji\u017en\u00edch a slunn\u00fdch svaz\u00edch se budou teploty pohybovat lehce nad 0\u00b0C. Sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka zvlhne, zde se mohou vyskztnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3971",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-19T07:27:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-19T07:27:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-20T07:27:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed do 70 m sn\u011bhu, na h\u0159ebeni hor je d\u00edky sn\u011b\u017een\u00ed 10cm nov\u00e9ho sn\u011bhu. \r\nZa posledn\u00edch 24 hodin p\u0159ipadlo 10 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu. Na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch ho v\u0161ak je ulo\u017eeno v\u00edce.\r\nSn\u00edh se ukl\u00e1d\u00e1 na tvrdou podlo\u017eku, kde vznikla kritick\u00e1 vrstva. K uvoln\u011bn\u00ed men\u0161\u00edch deskov\u00fdch lavin m\u016f\u017ee nastat po dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n\r\n\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "new_snow",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1460",
            "upperBound": "1300"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1460",
            "upperBound": "1350"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3970",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-19"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-19T07:13:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-19T07:13:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-20T07:13:00+01:00"
      }
    }
  ]
}