[{"id":"3395","date_time":"2023-12-21 07:50:00","region_id":"06","region_abbr":"MR-CZ-JE","region_name":"Jesen\u00edky","place_id":2,"place_name":"Jesen\u00edky","warning_level":1,"warning_level_forecast":2,"warning_level_d1":1,"warning_level_d2":1,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Kralick\u00fd sn\u011b\u017en\u00edk","warning_level":1},{"id":"2","name":"\u010cerven\u00e1 Hora","warning_level":1},{"id":"3","name":"Svahy pod hlavn\u00edm h\u0159ebenem","warning_level":1}],"description":"Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m\/m le\u017e\u00ed 50 cm sn\u011bhu.\r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch je sn\u011bhu v\u00edce.\r\nV lavinov\u00fdch svaz\u00edch le\u017e\u00ed od 20 cm a\u017e 1,5 metru. (od vystupuj\u00edc\u00edho bor\u016fv\u010d\u00ed, po metrov\u00e9 z\u00e1v\u011bje)\r\n\r\nNa ledovou krustu z\u00e1kladn\u00ed vrstvy, kde se vytvo\u0159ila kritick\u00e1 vrstva, p\u0159ipadlo za 24 hodin 10 cm nov\u00e9ho prachov\u00e9ho sn\u011bhu. D\u00edky p\u016fsoben\u00ed z\u00e1padn\u00edho v\u011btru je na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch sn\u011bhu ulo\u017eeno v\u00edce.\r\n\r\nRiziko uvoln\u011bn\u00ed lavin po dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed z nov\u00e9ho a v\u011btrem p\u0159ev\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu se bude postupn\u011b zvy\u0161ovat s p\u0159ib\u00fdvaj\u00edc\u00ed sn\u011bhovou vrstvou.\r\n\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP6"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"new_snow","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"ALL"},{"xml_tag":"warning","type":"drifting_snow","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"N, NE, E, SE"}],"day_part":"0","wet_snow":false},{"id":"3394","date_time":"2023-12-21 07:16:00","region_id":"04","region_abbr":"MR-CZ-GI","region_name":"Krkono\u0161e","place_id":1,"place_name":"Krkono\u0161e","warning_level":2,"warning_level_forecast":3,"warning_level_d1":1,"warning_level_d2":1,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky","warning_level":2},{"id":"2","name":"Ob\u0159\u00ed d\u016fl","warning_level":2},{"id":"3","name":"Modr\u00fd d\u016fl","warning_level":2},{"id":"4","name":"Dlouh\u00fd d\u016fl","warning_level":2},{"id":"5","name":"\u00dadol\u00ed B\u00edl\u00e9ho Labe","warning_level":2},{"id":"6","name":"Labsk\u00fd d\u016fl","warning_level":2},{"id":"7","name":"Koteln\u00ed j\u00e1my","warning_level":2},{"id":"8","name":"Kotel Lomni\u010dky","warning_level":2},{"id":"9","name":"Kotle Mal\u00e9ho a Velk\u00e9ho stawu","warning_level":2},{"id":"10","name":"Kotle pod \u0160i\u0161\u00e1kem","warning_level":2},{"id":"11","name":"Sn\u011b\u017en\u00e9 j\u00e1my","warning_level":2}],"description":"Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je ca 80 - 100 cm sn\u011bhu.\r\nZa posledn\u00edch 24 hodin napadlo na h\u0159ebenech ca 20 - 25 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu. \r\nV\u00edce sn\u011bhu se vlivem v\u011btru ukl\u00e1d\u00e1 na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, v odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a ve \u017elabech. \r\nTeplota na h\u0159ebenech hor z\u016fst\u00e1v\u00e1 pod 0\u00b0C a p\u0159edpokl\u00e1daj\u00ed se dal\u0161\u00ed sn\u011bhov\u00e9 sr\u00e1\u017eky, kter\u00e9 by mohly b\u00fdt vytrval\u00e9. \r\nSn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka je pod nov\u00fdm sn\u011bhem velmi tvrd\u00e1 a m\u00edsty zledovat\u011bl\u00e1.\r\nMohou se vyskytnout laviny z nov\u00e9ho sn\u011bhu a na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch deskov\u00e9 laviny.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 hlavn\u011b p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed (v\u00fdjime\u010dn\u011b i p\u0159i mal\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed) a to zejm\u00e9na na strm\u00fdch svaz\u00edch. Mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed velmi velk\u00fdch lavin se nep\u0159edpokl\u00e1d\u00e1. Daj\u00ed se o\u010dek\u00e1vat pouze laviny st\u0159edn\u00edch rozm\u011br\u016f, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je stoupaj\u00edc\u00ed.","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP4"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"new_snow","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"ALL"},{"xml_tag":"warning","type":"drifting_snow","altitude_from":"1200","altitude_to":"","exposition":"N, NE, E, SE, S, SW"}],"day_part":"0","wet_snow":false}]