{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird \u00fcber rund 2100 m mit M\u00c4SSIG beurteilt, da hier mit der tageszeitlichen Erw\u00e4rmung und Sonneneinstrahlung die Gefahr von meist kleinen spontanen Nassschneelawinen und -rutschen, vor allem in sonnseitigen Expositionen ansteigt.",
        "highlights": "Tageszeitlicher Anstieg der Gefahr von Nassschneelawinen und -rutschen"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4223RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-15T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "In den Nachtstunden zum Freitag kann sich ein d\u00fcnner Harschdeckel an der Schneedeckenoberfl\u00e4che ausbilden. Dieser wird aber rasch wieder aufgeweicht. Vor allem in sonnseitigen Expositionen ist die Schneedecke bis teils \u00fcber 2600 m feucht. Mit der tageszeitlichen Erw\u00e4rmung und Sonneneinstrahlung schreitet die Durchfeuchtung weiter voran.\u00a0Die Schneedecke ist allgemein kompakt aber durchfeuchtet, in schattseitigen Expositionen etwas weniger. In tiefen Lagen liegt kaum noch\u00a0Schnee."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Das Nassschneeproblem nimmt allm\u00e4hlich ab aber\u00a0bleibt bestehen."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-15T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-16T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Freitag ist es unter Hochdruckeinfluss meist sonnig und ausgesprochen mild in den K\u00e4rntner Bergen. Phasenweise ziehen d\u00fcnne Wolkenfelder durch welche den Sonnenschein etwas tr\u00fcben k\u00f6nnen. Bei schwachem bis m\u00e4\u00dfigem Wind aus West bis S\u00fcdwest erreichen die Temperaturen zu Mittag in 3000 m null Grad und in 2000 m +5 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird allgemein mit GERING beurteilt. Mit der tageszeitlichen Erw\u00e4rmung und Sonneneinstrahlung muss mit spontanen, kleinen Nassschneerutschen, vor allem in sonnseitigen Expositionen gerechnet werden.",
        "highlights": "Allgemein geringe Lawinengefahr"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4223RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-15T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Wieder kann sich w\u00e4hrend der Nachtstunden zum Freitag ein nur sehr d\u00fcnner Harschdeckel an der Schneedeckenoberfl\u00e4che\u00a0ausbilden welcher aber rasch wieder aufgeweicht wird. Die Schneedecke ist allgemein kompakt und durchfeuchtet, in schattseitigen Expositionen etwas weniger. In tiefen Lagen liegt kein Schnee mehr."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Keine \u00c4nderung der Lawinengefahr wird erwartet."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-15T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-16T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Freitag ist es unter Hochdruckeinfluss meist sonnig und ausgesprochen mild in den K\u00e4rntner Bergen. Phasenweise ziehen d\u00fcnne Wolkenfelder durch welche den Sonnenschein etwas tr\u00fcben k\u00f6nnen. Bei schwachem bis m\u00e4\u00dfigem Wind aus West bis S\u00fcdwest erreichen die Temperaturen zu Mittag in 3000 m null Grad und in 2000 m +5 Grad."
      }
    }
  ]
}