[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-08", "datavalidesabutlleti": "2023-12-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERADO (2)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de placas de viento y, el s\u00e1bado por la tarde, tambi\u00e9n de nieve h\u00fameda. \nPor encima de 2000-2100 m se est\u00e1n formando placas de viento, especialmente en la Franja Norte de la Pallaresa donde el transporte del viento es m\u00e1s destacable. Podr\u00e1n desprenderse al paso de una persona a sotaventos orientados a sur y este con manto preexistente. Adem\u00e1s, en laderas orientadas a norte existen niveles de facetas enterradas que podr\u00edan facilitar la fractura y propagaci\u00f3n de placas, pudiendo llegar en este terreno a medida 2 (suficiente para enterrar a una persona). \nA lo largo del s\u00e1bado por la tarde la situaci\u00f3n cambiar\u00e1 por el humedecimiento del manto originado por la llegada de un frente c\u00e1lido. Ser\u00e1n frecuentes los aludes de tama\u00f1o 1 en todas las orientaciones, y no se descartan mayores en umbr\u00edas por encima de 2100 m. Habr\u00e1 que vigilar los indicios de humedecimiento de la nieve en momentos de nieblas o lluvias.", "text_distribucio": "Encontramos nieve a partir de unos 1600 m. El manto es esquiable s\u00f3lo en sectores con acumulaciones, a partir de unos 2000 m, sobre todo en Ar\u00e1n y en los sectores m\u00e1s cercanos a la divisoria con Francia. A 2200 m los grosores se encuentran alrededor de los 20-40 cm, por debajo de los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o. El viento de los \u00faltimos d\u00edas ha dado lugar a acumulaciones y deflaciones.", "text_tendencia": "Aunque ser\u00e1n menos frecuentes, todav\u00eda ser\u00e1n posibles aludes de nieve h\u00fameda a lo largo de la jornada. Peligro EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9187, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9188, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2023-12-08", "datavalidesabutlleti": "2023-12-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). \nLIMITADO (2) en el extremo norte del sector por encima de 2300 m.", "text_estat_mantell": "Predomina la situaci\u00f3n de placas de viento, con situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda tomando peso a lo largo del s\u00e1bado. \nSe espera la formaci\u00f3n de placas de viento en el extremo norte del sector, debido a la situaci\u00f3n de nevadas escasas con viento prevista. All\u00ed donde se formen sobre manto preexistente se podr\u00e1n desprender al paso de una persona y alcanzar tama\u00f1o 1 (suficiente para producir ca\u00eddas y lesiones) en general, siendo los sotaventos orientados a sur y este los m\u00e1s proclives. Adem\u00e1s, en laderas orientadas a norte con manto previo, existen niveles de facetas enterradas que podr\u00edan facilitar la fractura y propagaci\u00f3n de placas. \nA lo largo del s\u00e1bado la situaci\u00f3n cambiar\u00e1 por el humedecimiento del manto originado por la llegada de un frente c\u00e1lido. Sin embargo, dada la baja disponibilidad de nieve, la actividad se restringir\u00e1 a aludes de tama\u00f1o 1 a cualquier orientaci\u00f3n en momentos de lluvia o nieblas con temperaturas positivas, principalmente en el norte del sector.", "text_distribucio": "Encontramos nieve desde 2000 m en umbr\u00edas, y 2300 m en solanas. Sin embargo, el manto no es esquiable en ninguna cota, si bien presenta cierta continuidad en el norte del sector y por encima de 2400 m. Adem\u00e1s, la distribuci\u00f3n de la nieve es irregular por el trabajo del viento y los grosores son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "La actividad de aludes de nieve h\u00fameda continuar\u00e1, a menor ritmo, en el norte del sector. Peligro EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9189, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9190, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2023-12-08", "datavalidesabutlleti": "2023-12-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERADO (2) por encima de 2200 m al norte del sector. D\u00c9BIL (1) en el resto.", "text_estat_mantell": "Predomina la situaci\u00f3n de placas de viento, con situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda tomando peso a lo largo del s\u00e1bado. \nSe espera la formaci\u00f3n de placas de viento en el extremo norte del sector, debido a la situaci\u00f3n de nevadas escasas con viento prevista. All\u00ed donde se formen sobre manto preexistente se podr\u00e1n desprender al paso de una persona y alcanzar tama\u00f1o 1 (suficiente para producir ca\u00eddas y lesiones) en general, siendo los sotaventos orientados a sur y este los m\u00e1s proclives. Adem\u00e1s, en laderas orientadas a norte con manto previo, existen niveles de facetas enterradas que podr\u00edan facilitar la fractura y propagaci\u00f3n de placas. \nA lo largo del s\u00e1bado la situaci\u00f3n cambiar\u00e1 por el humedecimiento del manto originado por la llegada de un frente c\u00e1lido. Sin embargo, dada la baja disponibilidad de nieve, la actividad se restringir\u00e1 a aludes de tama\u00f1o 1 a cualquier orientaci\u00f3n en momentos de lluvia o nieblas con temperaturas positivas, principalmente en el norte del sector.", "text_distribucio": "Encontramos nieve desde 2000 m en umbr\u00edas, y 2300 m en solanas. Sin embargo, el manto no es esquiable en ninguna cota, si bien presenta cierta continuidad en el norte del sector y por encima de 2400 m. Adem\u00e1s, la distribuci\u00f3n de la nieve es irregular por el trabajo del viento y los grosores son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "La actividad de aludes de nieve h\u00fameda continuar\u00e1, a menor ritmo, en el norte del sector. Peligro EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9191, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9192, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-08", "datavalidesabutlleti": "2023-12-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Predomina la situaci\u00f3n de placas de viento, con nieve h\u00fameda tomando peso a lo largo del s\u00e1bado. \nEn la vertiente francesa, a pocos kil\u00f3metros del Perafita-Puigpedr\u00f3s, ya se han registrado aludes al paso de personas a zonas altas y umbr\u00edas. La nieve que est\u00e1 cayendo el viernes se deposita, por lo general, directamente sobre el suelo por la falta de manto preexistente. Se formar\u00e1n placas de viento el viernes, pero s\u00f3lo generar\u00e1n cierto inconveniente en los lugares con manto previo orientados a norte y este, y en menor medida, sur, por encima de 2300 m. Ser\u00e1n placas susceptibles a desprenderse al paso de una persona y dar lugar a aludes por lo general de tama\u00f1o 1 (suficiente para producir ca\u00eddas y lesiones). \nEl s\u00e1bado la situaci\u00f3n cambiar\u00e1 por el humedecimiento de la nieve. Donde haya suficiente nieve ser\u00e1n frecuentes las ca\u00eddas de bolas o aludes de tama\u00f1o 1 en cualquier orientaci\u00f3n en momentos de lluvia o nieblas con temperaturas positivas.", "text_distribucio": "La distribuci\u00f3n del manto es irregular debido a la escasez de la nieve ya efectos del viento de d\u00edas atr\u00e1s. Aunque hay cierta continuidad de la nieve a partir de 2400 m en orientaciones umbr\u00edas, el manto no es esquiable en ninguna cota. Los grosores a 2200 m se encuentran entre 0-20 cm y son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Progresiva desactivaci\u00f3n de las placas secas. Todav\u00eda se espera actividad de aludes de nieve h\u00fameda, con menor ritmo que el s\u00e1bado. Peligro EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9194, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9193, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-08", "datavalidesabutlleti": "2023-12-09", "nota_text": "Actualmente el manto no es esquiable en ninguna cota. La nieve presenta cierta continuidad a partir de unos 2400-2500 m en los sectores m\u00e1s elevados del Cad\u00ed. \nLas nevadas del viernes y el s\u00e1bado ser\u00e1n testimoniales y no se espera que acaben de cubrir el suelo ni que generen destacables problemas de aludes. \nEn cualquier caso, en las zonas m\u00e1s elevadas del Cad\u00ed se recomienda evitar zonas de acumulaci\u00f3n por el posible desencadenamiento de placas, en especial si se encuentran en una zona de terreno trampa.", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-08", "datavalidesabutlleti": "2023-12-09", "nota_text": "Se puede encontrar nieve en las cotas m\u00e1s elevadas de la vertiente sur del Cad\u00ed, as\u00ed como en otros puntos elevados del sector. En cualquier caso, el manto no es esquiable en el Prepirineu. \nLas nevadas de viernes y s\u00e1bado ser\u00e1n muy escasas y no se espera que contribuyan a generar base por el manto de pr\u00f3ximas nevadas. En cualquier caso, en las zonas m\u00e1s elevadas de la vertiente sur del Cad\u00ed se recomienda evitar zonas de acumulaci\u00f3n por el posible desencadenamiento de placas de viento, en especial si se encuentran en una zona de terreno trampa.", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-08", "datavalidesabutlleti": "2023-12-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "Predomina la situaci\u00f3n de placas de viento, con nieve h\u00fameda tomando peso a lo largo del s\u00e1bado. \nLa nieve que est\u00e1 cayendo el viernes se deposita, por lo general, directamente sobre el suelo por la falta de manto preexistente. Se formar\u00e1n placas de viento el viernes, pero s\u00f3lo generar\u00e1n cierto inconveniente en los lugares con manto previo orientados a norte y este, y en menor medida, sur, por encima de 2300 m. Ser\u00e1n placas susceptibles a desprenderse al paso de una persona y dar lugar a aludes por lo general de tama\u00f1o 1 (suficiente para producir ca\u00eddas y lesiones). \nEl s\u00e1bado la situaci\u00f3n cambiar\u00e1 por el humedecimiento de la nieve. Donde haya suficiente nieve ser\u00e1n frecuentes las ca\u00eddas de bolas o aludes de tama\u00f1o 1 en cualquier orientaci\u00f3n en momentos de lluvia o nieblas con temperaturas positivas.", "text_distribucio": "La distribuci\u00f3n del manto es irregular debido a la escasez de la nieve ya efectos del viento de d\u00edas atr\u00e1s. Aunque hay cierta continuidad de la nieve a partir de 2400 m en orientaciones umbr\u00edas, el manto no es esquiable en ninguna cota. Los grosores a 2200 m se encuentran entre 0-20 cm y son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Progresiva desactivaci\u00f3n de las placas secas. Todav\u00eda se espera actividad de aludes de nieve h\u00fameda, con menor ritmo que el s\u00e1bado. Peligro EN DESCENSO.", "problems": []}]