<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 15 de marzo de 2026 a las 18:38 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del lunes, día 16

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa y Belagua, de las estaciones de
esquí de Astún y Formigal y  de Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Notable (3)
Jacetania:                    Notable (3)
Gállego:                      Notable (3)
Sobrarbe:                     Notable (3)
Ribagorza:                    Notable (3)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Desde las últimas horas del viernes se han producido
precipitaciones en la cordillera, que han ido remitiendo durante
esta mañana. Han sido más persistentes en Navarra, Jacetania y
las áreas abiertas al norte del resto de macizos, donde se han
registrado 20-40 l/m2 en todo el episodio, localmente se han
alcanzado los 50-60 l/m2 en el sector más occidental del Pirineo
navarro. En las demás zonas han oscilado entre los 5 y los 20
l/m2, dándose los valores más discretos en el área oriental.
Acompañando a las nevadas han soplado vientos fuertes o muy
fuertes de componente norte, que han levantado ventiscas y han
redistribuido intensamente la nieve reciente, sobre todo en la
alta montaña. En cotas medias y bajas se han reportado depósitos
de 20-30 cm de nieve nueva en 48 horas.

El manto comienza en cotas bajas, con espesores que rondan los
20 cm a 1300-1500 metros, y que se van incrementando a medida
que ascendemos, estando por encima de lo que cabría esperar a
estas alturas de la temporada en medianías y cotas altas. A unos
1800 metros se alcanzan los 90-150 cm y a 2100 metros los
140-210 cm, aún más en ventisqueros, hoyas y otras zonas
propensas a la acumulación.

Antes de este episodio el manto se encontraba muy humedecido,
salvo en las umbrías de cotas altas, donde permanecía más frío y
seco. En estas zonas existían estratos superficiales de granos
facetados y escarcha, así como algunas capas débiles
persistentes a mayor profundidad. Las últimas nevadas han caído
con ambiente frío, lo que ha dificultado su cohesión,
constituyendo un estrato débil para los depósitos posteriores.
Así, en las últimas horas se han formado numerosas placas de
viento en todas las orientaciones, aunque en mayor medida en las
vertientes este, sur y oeste, en ocasiones alejadas de crestas y
cordales. Estas estructuras han ido aumentando de tamaño con el
paso de las horas y se muestran muy inestables, pudiendo
colapsar ante una sobrecarga débil, o incluso de forma natural.

En las últimas horas se han realizado algunos disparos
preventivos, que han provocado un alud de placa friable a
2000-2250 metros en orientación sur.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el lunes, día
16:

Problema de nieve húmeda. Problema de placas de viento y capas
débiles persistentes en cotas altas.

Mañana, lunes, predominarán los cielos poco nubosos o
despejados, y las temperaturas máximas experimentarán un acusado
ascenso, por lo que el manto irá humidificándose en el trascurso
del día. Con estas condiciones, se podrán producir purgas de
nieve húmeda, especialmente en las solanas, siendo más
frecuentes a partir del mediodía. En general serán de tamaño
pequeño (riesgo de caída) o mediano (capaz de enterrar a una
persona), aunque en las zonas de más acumulación podría darse
alguno mayor. Tampoco se descartan algunos deslizamientos
basales en las áreas herbosas o de roca lisa.

No obstante, el mayor peligro lo encontraremos por encima de
unos 1800 metros, donde se han formado numerosas placas de
viento en todas las orientaciones, aunque en mayor medida en las
vertientes este, sur y oeste. Estas estructuras pueden tener
dimensiones considerables, y en algunos casos localizarse
alejadas de crestas y cordales. Durante la primera mitad del
lunes todavía se podrán generar algunas más. Todas estas
formaciones se mantendrán inestables, y podrán colapsar ante una
sobrecarga débil (paso de un solo esquiador), u ocasionalmente
ceder de manera natural, provocando aludes medianos o incluso
grandes (capaz de destruir un vehículo), especialmente si se
activan las capas débiles persistentes, generalmente ubicadas en
umbrías por encima de unos 2100 metros.

4.- Predicción meteorológica para el lunes, día 16:

Pirineo navarro:

Intervalos de nubes bajas a primeras horas, que localmente
podrían reducir la visibilidad y ocasionalmente dejar alguna
precipitación débil en el norte y oeste, con la cota de nieve
ascendiendo de 1000 a 1500 metros. En el transcurso de la mañana
tenderán a predominar los cielos poco nubosos o despejados con
nubes altas. Temperaturas en ascenso, ligero en las mínimas y
notable en las máximas. Heladas débiles, moderadas en cotas
altas. Viento fuerte de componente norte, con rachas muy fuertes
en cotas altas y zonas expuestas a primeras horas, perdiendo
intensidad por la tarde, hasta soplar flojo al final.

Pirineo aragonés:

Poco nuboso o despejado con intervalos de nubes altas, salvo por
algunas nubes bajas a primeras horas en el entorno de la
divisoria, que localmente podrían reducir la visibilidad.
Temperaturas mínimas sin cambios o en ligero ascenso. Máximas en
notable ascenso, que podría ser extraordinario. Heladas
frecuentes, fuertes en cotas altas. Viento de componente norte,
fuerte en cotas altas, con rachas muy fuertes a primeras horas,
disminuyendo a moderado por la mañana, y flojo con intervalos
moderados en el resto.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2800 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4400 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: N 40 km/h (Navarra) - N
20 km/h (Aragón)
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: N 40 km/h

5.- Avance para el martes, día 17:

Todavía se mantendrán los problemas de placas de viento y capas
débiles persistentes. El problema de nieve húmeda se acentuará.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>