{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Den branta och klippiga terr\u00e4ngen \u00e4r alltid, till viss del, riskfylld. S\u00e5 \u00e4ven nu, trots att lavinfaran \u00e4r <i>Liten</i>. L\u00e4tt sn\u00f6drev fr\u00e5n ost har orsakat tunna drevsn\u00f6flak i enstaka branter p\u00e5 kalfj\u00e4llet. Vi kan inte utesluta att vissa av dessa kan lossna och rasa iv\u00e4g. \u00c4ven den h\u00e5rda sn\u00f6ytan kan orsaka fall som kan f\u00e5 olyckliga konsekvenser om det finns terr\u00e4ngf\u00e4llor nedanf\u00f6r som klippor, stup och sten.</div>",
        "highlights": "Brant terr\u00e4ng kan vara riskabel"
      },
      "bulletinID": "SE-01-12234",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-09T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-09T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-10T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Den riktigt branta, klippiga terr\u00e4ngen involverar alltid en del risker. I den kan vi inte helt utesluta att mindre, ytliga flak kan lossna och rasa. T\u00e4nk \u00e4ven p\u00e5 att ett fall i den typen av terr\u00e4ng kan vara sv\u00e5rt att hantera. Skaderisken \u00e4r stor om man st\u00f6rtar okontrollerat ut \u00f6ver klippor eller in bland sten och tr\u00e4d. \u00c4ven om sn\u00f6n \u00e4r stabil b\u00f6r terr\u00e4ngen fortsatt hanteras med normal f\u00f6rsiktighet.</div>",
        "highlights": "Generellt stabil sn\u00f6, men risken att skada sig finns kvar"
      },
      "bulletinID": "SE-02-12232",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-09T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-09T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-10T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Friska vindar bildar drevsn\u00f6flak i formationer som ligger i l\u00e4 f\u00f6r vinden. Drevsn\u00f6n k\u00e4nns igen som sl\u00e4ta, or\u00f6rda f\u00e4lt av sn\u00f6 p\u00e5 det i \u00f6vrigt mer vindpinade fj\u00e4llet. Var s\u00e4rskilt f\u00f6rsiktig d\u00e4r konsekvenserna blir st\u00f6rre, som ovanf\u00f6r klippor och stenar eller d\u00e4r sluttningen slutar bland tr\u00e4d. M\u00e5nga sluttningar \u00e4r \u00e4ven isiga och hala vilket \u00f6kar risken f\u00f6r att falla och glida okontrollerat.</div><div></div>",
        "highlights": "Se upp f\u00f6r sl\u00e4t, nyligen indrevad sn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-12236",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-09T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-09T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-10T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Friska vindar bildar drevsn\u00f6flak i formationer som ligger i l\u00e4 f\u00f6r vinden. Drevsn\u00f6n k\u00e4nns igen som sl\u00e4ta, or\u00f6rda f\u00e4lt av sn\u00f6 p\u00e5 det i \u00f6vrigt mer vindpinade fj\u00e4llet. Var s\u00e4rskilt f\u00f6rsiktig d\u00e4r konsekvenserna blir st\u00f6rre, som ovanf\u00f6r klippor och stenar eller d\u00e4r sluttningen slutar bland tr\u00e4d. M\u00e5nga sluttningar \u00e4r \u00e4ven isiga och hala vilket \u00f6kar risken f\u00f6r att falla och glida okontrollerat.</div>",
        "highlights": "Se upp f\u00f6r sl\u00e4t, nyligen indrevad sn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-12237",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-09T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-09T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-10T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Den riktigt branta, klippiga terr\u00e4ngen involverar alltid en del risker. I den kan vi inte helt utesluta att mindre, ytliga flak kan lossna och rasa. T\u00e4nk \u00e4ven p\u00e5 att ett fall i den typen av terr\u00e4ng kan vara sv\u00e5rt att hantera. Skaderisken \u00e4r stor om man st\u00f6rtar okontrollerat ut \u00f6ver klippor eller in bland sten och tr\u00e4d. \u00c4ven om sn\u00f6n \u00e4r stabil b\u00f6r terr\u00e4ngen fortsatt hanteras med normal f\u00f6rsiktighet.</div>",
        "highlights": "Generellt stabil sn\u00f6, men risken att skada sig finns kvar"
      },
      "bulletinID": "SE-08-12233",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-09T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-09T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-10T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r i allm\u00e4nhet stabila och risken f\u00f6r laviner \u00e4r liten. Om solen tittar fram, var i s\u00e5 fall uppm\u00e4rksam p\u00e5 solbelysta branta sluttningar och undvik i m\u00f6jligaste m\u00e5n att vistas under h\u00e4ngdrivor. Riskomr\u00e5den \u00e4r branter med mycket sten och klippa i n\u00e4rheten, d\u00e4r \u00e4r sn\u00f6n ofta svagare. M\u00e5nga sluttningar \u00e4r isiga och hala, vilket \u00f6kar risken f\u00f6r att falla och glida okontrollerat.</div>",
        "highlights": "L\u00e5g sannolikhet f\u00f6r laviner, men den \u00e4r inte noll"
      },
      "bulletinID": "SE-09-12235",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-09T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-09T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-10T18:00:00"
      }
    }
  ]
}