[{"id":"3850","date_time":"2025-01-27 07:34:00","region_id":"04","region_abbr":"MR-CZ-GI","region_name":"Krkono\u0161e","place_id":1,"place_name":"Krkono\u0161e","warning_level":1,"warning_level_forecast":1,"warning_level_d1":1,"warning_level_d2":1,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky","warning_level":1},{"id":"2","name":"Ob\u0159\u00ed d\u016fl","warning_level":1},{"id":"3","name":"Modr\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"4","name":"Dlouh\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"5","name":"\u00dadol\u00ed B\u00edl\u00e9ho Labe","warning_level":1},{"id":"6","name":"Labsk\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"7","name":"Koteln\u00ed j\u00e1my","warning_level":1},{"id":"8","name":"Kotel Lomni\u010dky","warning_level":1},{"id":"9","name":"Kotle Mal\u00e9ho a Velk\u00e9ho stawu","warning_level":1},{"id":"10","name":"Kotle pod \u0160i\u0161\u00e1kem","warning_level":1},{"id":"11","name":"Sn\u011b\u017en\u00e9 j\u00e1my","warning_level":1}],"description":"Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 80 a\u017e 150 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech.  \r\nTeploty se pohybuj\u00ed pod 0\u00b0C. Na povrchu sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvky se vytvo\u0159ila krusta, m\u00edsty ledov\u00e1 krusta. Sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka se t\u00edm zpevnila. \r\nB\u011bhem dne se te ploty budou pohybovat nad 0\u00b0C, zejm\u00e9na na ji\u017en\u00edch a slunn\u00fdch svaz\u00edch\r\nPod 1300 m n. m. se mohou v odpoledn\u00edch hodin\u00e1ch vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu a to zejm\u00e9na na ji\u017en\u00edch a slunn\u00fdch svaz\u00edch. \r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1. ","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP10"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"wet_snow","altitude_from":"","altitude_to":"1300","exposition":"SE, S, SW"}],"day_part":"2","wet_snow":true},{"id":"3849","date_time":"2025-01-27 07:21:00","region_id":"04","region_abbr":"MR-CZ-GI","region_name":"Krkono\u0161e","place_id":1,"place_name":"Krkono\u0161e","warning_level":1,"warning_level_forecast":1,"warning_level_d1":1,"warning_level_d2":1,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky","warning_level":1},{"id":"2","name":"Ob\u0159\u00ed d\u016fl","warning_level":1},{"id":"3","name":"Modr\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"4","name":"Dlouh\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"5","name":"\u00dadol\u00ed B\u00edl\u00e9ho Labe","warning_level":1},{"id":"6","name":"Labsk\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"7","name":"Koteln\u00ed j\u00e1my","warning_level":1},{"id":"8","name":"Kotel Lomni\u010dky","warning_level":1},{"id":"9","name":"Kotle Mal\u00e9ho a Velk\u00e9ho stawu","warning_level":1},{"id":"10","name":"Kotle pod \u0160i\u0161\u00e1kem","warning_level":1},{"id":"11","name":"Sn\u011b\u017en\u00e9 j\u00e1my","warning_level":1}],"description":"Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 80 a\u017e 150 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech.  \r\nTeploty se pohybuj\u00ed pod 0\u00b0C. Na povrchu sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvky se vytvo\u0159ila krusta, m\u00edsty ledov\u00e1 krusta. Sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka se t\u00edm zpevnila. \r\nB\u011bhem dne se te ploty budou pohybovat nad 0\u00b0C, zejm\u00e9na na ji\u017en\u00edch a slunn\u00fdch svaz\u00edch\r\nPod 1300 m n. m. se mohou v odpoledn\u00edch hodin\u00e1ch vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu a to zejm\u00e9na na ji\u017en\u00edch a slunn\u00fdch svaz\u00edch. \r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1. ","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP10"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"no_distanc_avalanche_problem","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"ALL"}],"day_part":"1","wet_snow":false}]