{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8en som var p\u00e5 flyttefot s\u00f8ndag vil trolig ligge ustabil i leheng. Unng\u00e5 bratte heng der sn\u00f8overflaten sprekker opp. \nDersom sn\u00f8transporten fortsetter kan det g\u00e5 enkelte naturlig utl\u00f8ste skred. \n\nGamle, dype svake lag ventes ikke \u00e5 v\u00e6re mulig \u00e5 p\u00e5virke. ",
        "highlights": "Avoid areas with recently loaded slopes where wind slabs are present. If the snow drift continues, some smaller naturally released avalanches are possible. Old, deeply buried persistent weak layers are very hard to trigger."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "0"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3003_2025-01-27 15:40:14",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T15:40:14",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3003"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mandag var det kraftig vind fra \u00f8st i regionen og trolig stor sn\u00f8transport. \n\nS\u00f8ndag meldes det om en god del l\u00f8s sn\u00f8 i terrenget. \n\nRegionen har mer sn\u00f8 enn normalt p\u00e5 denne tiden av \u00e5ret. Men sn\u00f8en er noe ujevnt fordelt i terrenget. \n\n \n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Avoid areas with recently loaded slopes where wind slabs are present. If the snow drift continues, some smaller naturally released avalanches are possible. Old, deeply buried persistent weak layers are very hard to trigger."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vind fra s\u00f8r kan gi fersk ustabil fokksn\u00f8 i leomr\u00e5der. Men det er lite l\u00f8s sn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5, s\u00e5 utbredelsen av fersk fokksn\u00f8 er begrenset.\n\nFokksn\u00f8flak kan stedvis ligge over l\u00f8sere lag med sm\u00e5 kantkorn, slik at de vil bruke noe lenger tid enn vanlig p\u00e5 \u00e5 stabilisere seg, men dette er ikke bekreftet.\n\nDer det er avbl\u00e5st ned til skare er skredfaren liten.",
        "highlights": "Be aware of isolated wind slabs, otherwise stable conditions."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "100"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3006_2025-01-27 15:40:14",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T15:40:14",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3006"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I uke 3 var det mildv\u00e6r opp til ca. 6-800 moh, f\u00f8r det forrige helg ble kaldere og litt nysn\u00f8. Den siste uken har det v\u00e6rt vind fra s\u00f8r\u00f8st og s\u00f8rvest, med av og til litt nysn\u00f8 i ytre str\u00f8k. Det er avbl\u00e5st til skare eller bakken p\u00e5 vindutsatte steder, og sm\u00e5 flak av fokksn\u00f8 i mer vindskjermet terreng.\nV\u00e6r obs p\u00e5 at det har v\u00e6rt forhold for utvikling av kantkorn i nysn\u00f8en over mildv\u00e6rsskaren.\nDet er ogs\u00e5 observert kantkorn under skare, men dette vurderes \u00e5 ikke v\u00e6re et skredproblem f\u00f8r det ev. kommer mer sn\u00f8."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be aware of isolated wind slabs, otherwise stable conditions."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8flak fra helga kan stedvis ligge over l\u00f8sere lag med sm\u00e5 kantkorn. De kan derfor bruke lang tid p\u00e5 \u00e5 stabilisere seg og fjernutl\u00f8sning kan v\u00e6re mulig. Det er mest sannsynlig \u00e5 p\u00e5virke dette rundt skoggrensen i leomr\u00e5der for s\u00f8r\u00f8stlig vind, men det kan ogs\u00e5 v\u00e6re mulig h\u00f8yere.\n\nVind fra s\u00f8r kan gi fersk ustabil fokksn\u00f8 i leomr\u00e5der. Men det er lite l\u00f8s sn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5, s\u00e5 utbredelsen av fersk fokksn\u00f8 er begrenset.\n\nDer det er avbl\u00e5st ned til skare er sn\u00f8dekket stabilt.",
        "highlights": "There may be a persistent weak layer locally buried in the snow pack, most likely at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3007_2025-01-27 15:40:14",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T15:40:14",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3007"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I uke 3 var det mildv\u00e6r som gikk opp til ca 800 moh. Etter dette har det v\u00e6rt kaldt, og perioder med noe nysn\u00f8 og en del vind fra mellom s\u00f8r\u00f8st og s\u00f8rvest. Torsdag kom det 1-5 cm nysn\u00f8. Sn\u00f8overflaten i fjellet best\u00e5r n\u00e5 hovedsakelig av skare p\u00e5 vindutsatte steder og fokksn\u00f8 av ulik hardhet i leomr\u00e5der.\nV\u00e6r obs p\u00e5 at det har v\u00e6rt forhold for utvikling av kantkorn i nysn\u00f8en over mildv\u00e6rsskaren, og dette er mellom annet observert i Loppa. I Nord-Troms ble det l\u00f8rdag observert sm\u00e5 kantkorn under ferske fokksn\u00f8flak.\nDet er ogs\u00e5 observert kantkorn under skare, men dette vurderes \u00e5 ikke v\u00e6re et skredproblem f\u00f8r det ev. kommer mye mer sn\u00f8."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "There may be a persistent weak layer locally buried in the snow pack, most likely at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8en fr\u00e5 helga kan stadvis ligge over lausare lag av sm\u00e5 kantkorn. Flaka kan difor bruke lang tid p\u00e5 \u00e5 stabilisere seg og fjernutl\u00f8ysing av skred kan vere mogleg. Det er st\u00f8rst sannsyn for \u00e5 l\u00f8yse ut dette rundt tregrensa, men det kan ogs\u00e5 vere mogleg h\u00f8gare. \n\nVind fr\u00e5 s\u00f8r kan gi ferske fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5de, men det er lite laus sn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5, s\u00e5 utbreiinga blir avgrensa. \n\nDer det er avbl\u00e5st til skare er sn\u00f8dekket stabilt. \n",
        "highlights": "There is a persistent weak layer locally buried in the snow pack, most likely at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3009_2025-01-27 15:40:15",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T15:40:15",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3009"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I veke 3 var det mildv\u00ear og regn til ca. 800 moh. Etterp\u00e5 kom det noko nysn\u00f8, f\u00f8r det no har vore kaldt og vind fr\u00e5 s\u00f8raust til s\u00f8rvest ei periode. Laurdag var vinden sterk og det var kraftig sn\u00f8fokk. Sn\u00f8overflata er difor sv\u00e6rt vekslande p\u00e5 korte avstandar og er meir som eit lappeteppe av fokksn\u00f8flak, sastrugi og skare. I skjerma omr\u00e5der i skogen er det laussn\u00f8. \n\nDet har vore tilh\u00f8ve for oppbyggande omvandling av sn\u00f8en over mildv\u00earsskara, og b\u00e5de i laussn\u00f8en og under fokksn\u00f8en finnast det kantkorn. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "There is a persistent weak layer locally buried in the snow pack, most likely at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8en fr\u00e5 helga kan stadvis ligge over lausare lag av sm\u00e5 kantkorn. Flaka kan difor bruke lang tid p\u00e5 \u00e5 stabilisere seg og fjernutl\u00f8ysing av skred kan vere mogleg. Det er st\u00f8rst sannsyn for \u00e5 l\u00f8yse ut skred rundt tregrensa, men det er ogs\u00e5 mogleg h\u00f8gare. \n\nVind fr\u00e5 s\u00f8r kan gi ferske fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5de, men det er lite laus sn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5, s\u00e5 utbreiinga blir avgrensa. \n\nDer det er avbl\u00e5st til skare er sn\u00f8dekket stabilt. \n",
        "highlights": "There are a persistent weak layer locally buried in the snow pack, most likely at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3010_2025-01-27 15:40:15",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T15:40:15",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3010"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I veke 3 var det mildv\u00ear og regn til ca. 1200 moh. Etterp\u00e5 kom det ein del nysn\u00f8 med vind fr\u00e5 NV, f\u00f8r det no har vore kaldt og vind fr\u00e5 s\u00f8rvest til s\u00f8raust ei periode. Laurdag var vinden sterk og det var kraftig sn\u00f8fokk. Sn\u00f8overflata vekslar difor mellom fokksn\u00f8 av varierande hardheit og skare over skoggrensa. I skjerma omr\u00e5der og i skogen finnast det lausare sn\u00f8. Under ca. 450 moh vart sn\u00f8en p\u00e5verka av forbig\u00e5ande mildv\u00ear s\u00f8ndag.  \n\nDet har vore tilh\u00f8ve for oppbyggande omvandling av sn\u00f8en over mildv\u00earsskara, og b\u00e5de i laussn\u00f8en og under fokksn\u00f8en kan det vere kantkorn. Skred med st\u00f8rre utbreiing, som t.d. eit som har g\u00e5tt p\u00e5 Svartnestind, kan tyde p\u00e5 at dette er eit skredproblem nokre stadar. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "There may be a persistent weak layer locally buried in the snow pack, most likely at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8en fr\u00e5 helga kan stadvis ligge over lausare lag av sm\u00e5 kantkorn. Flaka kan difor bruke lang tid p\u00e5 \u00e5 stabilisere seg og fjernutl\u00f8ysing av skred kan vere mogleg.  Det er st\u00f8rst sannsyn for \u00e5 l\u00f8yse ut skred rundt tregrensa, men det kan ogs\u00e5 vere mogleg h\u00f8gare. \n\nVind fr\u00e5 s\u00f8r kan gi ferske fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5de, men det er lite laus sn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5, s\u00e5 utbreiinga blir avgrensa. \n\nDer det er avbl\u00e5st til skare er sn\u00f8dekket stabilt. \n",
        "highlights": "There may be a persistent weak layer locally buried in the snow pack, most likely at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3011_2025-01-27 15:40:15",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T15:40:15",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3011"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I veke 3 var det mildv\u00ear og regn til fjelltopph\u00f8gde. Etterp\u00e5 kom det ein del nysn\u00f8 med vind fr\u00e5 NV, f\u00f8r det no har vore kaldt og vind fr\u00e5 s\u00f8rvest til s\u00f8raust ei periode. Laurdag var vinden sterk og det var kraftig sn\u00f8fokk. Sn\u00f8overflata vekslar difor mellom fokksn\u00f8 av varierande hardheit og skare over skoggrensa. I skjerma omr\u00e5der og i skogen finnast det lausare sn\u00f8. L\u00e5gast i terrenget er sn\u00f8en p\u00e5verka av mildv\u00ear s\u00f8ndag. \nDet har vore tilh\u00f8ve for oppbyggande omvandling av sn\u00f8en over mildv\u00earsskara, og b\u00e5de i laussn\u00f8en og under fokksn\u00f8flak kan det finnast kantkorn. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "There may be a persistent weak layer locally buried in the snow pack, most likely at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Skredfaren er knyttet til et svakt lag av kantkorn som var aktivt f\u00f8r mildv\u00e6ret. Dersom dette har overlevd kan det v\u00e6re mulig \u00e5 l\u00f8se ut skred i noen omr\u00e5der. \n\nSkredfaren i omr\u00e5det som ble fuktet av mildv\u00e6ret og n\u00e5 fryser er lav. ",
        "highlights": "The wind slabs are gaining strength, and it is becoming harder to trigger weak layers in the snowpack. \nAreas that are refreezing after the rain will have low avalanche danger.\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3012_2025-01-27 15:40:15",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T15:40:15",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3012"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "S\u00f8ndag var det mildt i regionen og kraftig vind fra s\u00f8rvest. Mandag er det klarv\u00e6r og kuldegrader igjen. \n\nMildv\u00e6ret har trolig fuktet sn\u00f8dekket til 500-600 moh. \n\nFra tidligere er det bra med sn\u00f8 over skoggrensen, men relativt lite under skoggrensen. \nF\u00f8r mildv\u00e6ret var det aktive svake lag av kantkorn i naboregionene. Hva som er status p\u00e5 dette etter mildv\u00e6ret er fortsatt noe usikkert."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "The wind slabs are gaining strength, and it is becoming harder to trigger weak layers in the snowpack. \nAreas that are refreezing after the rain will have low avalanche danger.\n"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8en fr\u00e5 helga kan stadvis ligge over lausare lag av sm\u00e5 kantkorn. Flaka kan difor bruke lang tid p\u00e5 \u00e5 stabilisere seg og fjernutl\u00f8ysing av skred kan vere mogleg. Det er st\u00f8rst sannsyn for \u00e5 l\u00f8yse ut skred rundt tregrensa, men det kan ogs\u00e5 vere mogleg h\u00f8gare. \n\nVind fr\u00e5 s\u00f8r kan gi ferske fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5de, men det er lite laus sn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5 over tregrensa, s\u00e5 utbreiinga blir avgrensa. \n\nDer det er avbl\u00e5st til skare er sn\u00f8dekket stabilt. \n",
        "highlights": "There may be a persistent weak layer locally buried in the snow pack, most likely at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3013_2025-01-27 15:40:15",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T15:40:15",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3013"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I veke 3 var det mildv\u00ear og regn til ca. 1200 moh. Etterp\u00e5 kom det ein del nysn\u00f8 med vind fr\u00e5 NV, f\u00f8r det no har vore kaldt og vind fr\u00e5 s\u00f8rvest til s\u00f8raust ei periode. Laurdag var vinden sterk og det var kraftig sn\u00f8fokk. Sn\u00f8overflata vekslar difor mellom hard fokksn\u00f8 og skare over skoggrensa. I skjerma omr\u00e5der og i skogen finnast det lausare sn\u00f8. L\u00e5gast i terrenget er sn\u00f8en p\u00e5verka av mildv\u00ear s\u00f8ndag. \nDet har vore tilh\u00f8ve for oppbyggande omvandling av sn\u00f8en over mildv\u00earsskara, og b\u00e5de i laussn\u00f8en og under fokksn\u00f8en finnast det kantkorn. \n\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "There may be a persistent weak layer locally buried in the snow pack, most likely at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8en i h\u00f8yden over mildv\u00e6rsgrensen ventes \u00e5 stabilisere seg. Enkelte steder kan det likevel fortsatt v\u00e6re mulig \u00e5 l\u00f8se ut skred siden kantkornet fra f\u00f8r helgen virker \u00e5 ha overlevd.\n\nSn\u00f8dekket under mildv\u00e6rsgrensen vil fryse til og danne sterke bindinger. Skif\u00f8ret kan v\u00e6re utfordrende. \n",
        "highlights": "Wind slabs in the alpine are generally hard to trigger. The snow pack affected be the rain will form strong bonds. Persistent weak layers may still linger in the snow pack."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3014_2025-01-27 15:40:15",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T15:40:15",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3014"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "S\u00f8ndag var det mildt i regionen og kraftig vind fra s\u00f8rvest. Mandag er det klarv\u00e6r og kuldegrader igjen. \n\nMildv\u00e6ret har trolig fuktet sn\u00f8dekket til 500-600 moh. \n\nFra tidligere er det bra med sn\u00f8 over skoggrensen, men relativt lite under skoggrensen. \nF\u00f8r mildv\u00e6ret var det aktive svake lag av kantkorn. Skredaktivitet og dr\u00f8nn mandag tyder p\u00e5 at det har overlevd og er et problem fortsatt.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wind slabs in the alpine are generally hard to trigger. The snow pack affected be the rain will form strong bonds. Persistent weak layers may still linger in the snow pack."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Skredfaren er knyttet til et svakt lag av kantkorn som var aktivt f\u00f8r mildv\u00e6ret. Dersom dette har overlevd kan det v\u00e6re mulig \u00e5 l\u00f8se ut skred i noen omr\u00e5der. \n\nSkredfaren i omr\u00e5det som ble fuktet av mildv\u00e6ret og n\u00e5 fryser p\u00e5 er lav. ",
        "highlights": "The wind slabs are gaining strength, and it is becoming harder to trigger weak layers in the snowpack. \nAreas that are refreezing after the rain will have low avalanche danger.\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3015_2025-01-27 15:40:15",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T15:40:15",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3015"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "S\u00f8ndag var det mildt i regionen og kraftig vind fra s\u00f8rvest. \nMandag er det klarv\u00e6r og kuldegrader igjen. \n\nMildv\u00e6ret har trolig fuktet sn\u00f8overflaten til godt over skoggrensen. \n\nDet er ujevn fordeling av sn\u00f8en i terrenget.\nF\u00f8r mildv\u00e6ret var det et aktivt svakt lag av kantkorn. Hva som er status p\u00e5 dette etter mildv\u00e6ret er fortsatt noe usikkert."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "The wind slabs are gaining strength, and it is becoming harder to trigger weak layers in the snowpack. \nAreas that are refreezing after the rain will have low avalanche danger.\n"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Skredfaren er knyttet til fokksn\u00f8en fra s\u00f8ndag. Denne stabiliserer seg trolig raskt n\u00e5 som det er kaldt og klart. \n\nSkredfaren i omr\u00e5det som ble fuktet av mildv\u00e6ret og n\u00e5 fryser p\u00e5 er lav. ",
        "highlights": "The wind slabs are gaining strength, and it is becoming harder to trigger weak layers in the snowpack. \nAreas that are refreezing after the rain will have low avalanche danger.\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3016_2025-01-27 15:40:15",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T15:40:15",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3016"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "S\u00f8ndag var det mildt i regionen og kraftig vind fra s\u00f8rvest. Mandag er det klarv\u00e6r og kuldegrader igjen. \n\nMildv\u00e6ret har trolig fuktet sn\u00f8dekket til 500-600 moh. \n\nFra tidligere er det bra med sn\u00f8 over skoggrensen, men relativt lite under skoggrensen. \nF\u00f8r mildv\u00e6ret var det aktive svake lag av kantkorn i naboregionene. Hva som er status p\u00e5 dette etter mildv\u00e6ret er fortsatt noe usikkert."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "The wind slabs are gaining strength, and it is becoming harder to trigger weak layers in the snowpack. \nAreas that are refreezing after the rain will have low avalanche danger.\n"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Skredfaren er knyttet til et svakt lag av kantkorn som var aktivt f\u00f8r mildv\u00e6ret. Dersom dette har overlevd kan det v\u00e6re mulig \u00e5 l\u00f8se ut skred i noen omr\u00e5der. \n\nSkredfaren i omr\u00e5det som ble fuktet av mildv\u00e6ret og n\u00e5 fryser p\u00e5 er lav. ",
        "highlights": "The wind slabs are gaining strength, and it is becoming harder to trigger weak layers in the snowpack. \nAreas that are refreezing after the rain will have low avalanche danger.\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3017_2025-01-27 15:40:15",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T15:40:15",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3017"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "S\u00f8ndag var det mildt i regionen og kraftig vind fra s\u00f8rvest. Mandag er det klarv\u00e6r og kuldegrader igjen. \n\nMildv\u00e6ret har trolig fuktet sn\u00f8dekket til 500-600 moh. \n\nFra tidligere er det bra med sn\u00f8 over skoggrensen, men relativt lite under skoggrensen. \nF\u00f8r mildv\u00e6ret var det aktive svake lag av kantkorn. Hva som er status p\u00e5 dette etter mildv\u00e6ret er fortsatt noe usikkert."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "The wind slabs are gaining strength, and it is becoming harder to trigger weak layers in the snowpack. \nAreas that are refreezing after the rain will have low avalanche danger.\n"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Skredfaren er knyttet til fokksn\u00f8en fra s\u00f8ndag. Denne stabilisere seg trolig raskt n\u00e5 som det er kaldt og klart. \n\nSkredfaren i omr\u00e5det som ble fuktet av mildv\u00e6ret og n\u00e5 fryser p\u00e5 er lav. \n",
        "highlights": "The wind slabs are gaining strength, and it is becoming harder to trigger weak layers in the snowpack. \nAreas that are refreezing after the rain will have low avalanche danger.\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3018_2025-01-27 15:40:15",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T15:40:15",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3018"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "S\u00f8ndag var det mildt i regionen og kraftig vind fra s\u00f8rvest. Mandag er det klarv\u00e6r og kuldegrader igjen. \n\nMildv\u00e6ret har trolig fuktet sn\u00f8dekket til 500-600 moh. \n\nFra tidligere er det bra med sn\u00f8 over skoggrensen, men relativt lite under skoggrensen. \nF\u00f8r mildv\u00e6ret var det aktive svake lag av kantkorn i naboregionene. Hva som er status p\u00e5 dette etter mildv\u00e6ret er fortsatt noe usikkert."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "The wind slabs are gaining strength, and it is becoming harder to trigger weak layers in the snowpack. \nAreas that are refreezing after the rain will have low avalanche danger.\n"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V\u00e6r forsiktig der det ligger ferske fokksn\u00f8flak. Skiftende vindretning gjennom helgen har gitt fokksn\u00f8 i flere himmelretninger. Faren er st\u00f8rst rundt Sunndalen og ytre str\u00f8k som har mer fersk fokksn\u00f8 fra siste dager.\n\nEnkelte steder kan den ferske fokksn\u00f8en ha lagt seg over et svakt lag av kantkorn. I slike tilfeller kan fokksn\u00f8en v\u00e6re sv\u00e6rt lett \u00e5 l\u00f8se ut og skredene kan bli middels store. Laget var ikke velutviklet, men gj\u00f8r at stabiliseringen kan ta noe lengre tid.",
        "highlights": "A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs. In isolated places, wind slabs may cover a layer of facets."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3022_2025-01-27 15:40:15",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T15:40:15",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3022"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Helgens kraftige vind og litt nedb\u00f8r har f\u00f8rt til fokksn\u00f8ansamlinger i flere himmelretninger. Men mest mot nord og \u00f8st. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet er avbl\u00e5st ned mot den eldre smeltepakken fra midten av januar.\nDet er mindre sn\u00f8 enn vanlig i ytre og lavereliggende deler av regionen, men normale sn\u00f8mengder i indre h\u00f8yereliggende deler.\nDet var f\u00f8r helgen, observert kantkorn og rim i sn\u00f8overflaten. Kantkornet var ikke velutviklet, men gj\u00f8r at stabiliseringen tar noe lengre tid. Laget kan flere steder ha bl\u00e5st vekk og enkelte steder f\u00f8yket ned fredag av vind fra s\u00f8r\u00f8st. Det er derfor mest sannsynlig at det finnes i skjermet terreng mot nord og vest om det er tilstede."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in steep terrain with wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V\u00e6r forsiktig der det ligger ferske fokksn\u00f8flak. Skiftende vindretning gjennom helgen har gitt fokksn\u00f8 i flere himmelretninger.\n\nEnkelte steder kan den ferske fokksn\u00f8en ha lagt seg over et svakt lag av kantkorn. I slike tilfeller kan fokksn\u00f8en fortsatt v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut og skredene kan bli middels store. Laget var ikke velutviklet, men gj\u00f8r at stabiliseringen tar noe lengre tid.",
        "highlights": "A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs. In isolated places, wind slabs may cover a layer of facets."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3023_2025-01-27 15:40:15",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T15:40:15",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3023"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Helgens nedb\u00f8r og kraftige vind har f\u00f8rt til fokksn\u00f8ansamlinger i flere himmelretninger etter hard vind fra SV og S\u00d8. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet ventes \u00e5 v\u00e6re avbl\u00e5st ned p\u00e5 den eldre smeltepakken fra midten av januar.\nI ytre deler av regionen var det f\u00f8r helgen generelt tynt sn\u00f8dekke og mest sn\u00f8 i konkave formasjoner mot s\u00f8r og \u00f8st. I indre deler av regionen er sn\u00f8dekket mer normalt for \u00e5rstiden.\nI h\u00f8yden har det f\u00f8yket ned et lag av begynnende kantkornet sn\u00f8. Laget er ikke velutviklet, men tester viser at det har egenskaper til \u00e5 forplante brudd."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in steep terrain with wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V\u00e6r forsiktig der det ligger ferske fokksn\u00f8flak. Skiftende vindretning gjennom helgen har gitt fokksn\u00f8 i flere himmelretninger.\n\nDet er usikkerhet rundt et lag av kantkorn som kan ha f\u00f8yket ned i helgen. Dette laget vil n\u00e5 ligge under hard fokksn\u00f8 flere steder og generelt v\u00e6re vanskelig \u00e5 p\u00e5virke. \n",
        "highlights": "A skier may trigger avalanches in wind slabs. A persistent weak layer deeper in the snow, is in general hard to trigger but can lead to bigger avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3024_2025-01-27 15:40:15",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T15:40:15",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3024"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Helgens nedb\u00f8r og kraftige vind har f\u00f8rt til fokksn\u00f8ansamlinger mot nord, vest og \u00f8st. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet er avbl\u00e5st ned mot den eldre smeltepakken fra midten av januar.\nF\u00f8r helgens sn\u00f8fall var sn\u00f8dekket generelt tynt og det l\u00e5 lite eller ingen sn\u00f8 igjen i lavlandet og i ytre deler av regionen. Sn\u00f8grensen har i l\u00f8pet av helgen kr\u00f8pet nedover igjen. Men flere steder ligger nysn\u00f8en p\u00e5 bar bakke under tregrensa.\nDet var f\u00f8r helgens nedb\u00f8r og vind, observert kantkorn over den eldre smeltepakken. Trolig f\u00f8rte s\u00f8r\u00f8st vind fredag til at det mange plasser bl\u00e5ste bort. Mest sannsynlig finnes det n\u00e5 i skjermede formasjoner mot nord og nordvest. Observasjoner siste dager tyder p\u00e5 at laget var lite utviklet og kanskje ikke er et reelt problem."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A skier may trigger avalanches in wind slabs. A persistent weak layer deeper in the snow, is in general hard to trigger but can lead to bigger avalanches."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V\u00e6r forsiktig der det ligger ferske fokksn\u00f8flak. Skiftende vindretning gjennom helgen har gitt fokksn\u00f8 i flere himmelretninger.\n\nDet er noe usikkerhet rundt et lag av kantkorn som kan ha f\u00f8yket ned i helgen. Laget var ikke velutviklet, men gj\u00f8r at stabiliseringen tar noe lengre tid. \nDette laget vil n\u00e5 ligge under hard fokksn\u00f8 mange steder og generelt v\u00e6re vanskelig \u00e5 p\u00e5virke. Men eventuelle skred p\u00e5 dette laget kan bli store.\n\n",
        "highlights": "A skier may trigger avalanches in the fresh wind slabs. A persistent weak layer deeper in the snow can lead to big avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3027_2025-01-27 15:40:15",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T15:40:15",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3027"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Helgens store nedb\u00f8rsmengder og kraftige vind har f\u00f8rt til st\u00f8rre fokksn\u00f8ansamlinger. Mest mot nord, nordvest og \u00f8st. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet ventes \u00e5 v\u00e6re avbl\u00e5st ned mot den eldre smeltepakken fra midten av januar.\nDet er observasjoner p\u00e5 kantkorn som enkelte steder har f\u00f8yket ned.  Hard vind p\u00e5 fredag f\u00f8r siste store sn\u00f8fall, gj\u00f8r at det er mest sannsynlig at dette kan ha f\u00f8yket ned i skjermet terreng mot nord og nordvest. Det er fortsatt usikkerhet rundt tilstanden til og utbredelsen av dette laget."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A skier may trigger avalanches in the fresh wind slabs. A persistent weak layer deeper in the snow can lead to big avalanches."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Selv om v\u00e6ret roer seg kan det finnes ustabile fokksn\u00f8flak.\n\nDet er knyttet usikkerhet til utbredelsen og egenskapene til et svakt lag med kantkorn og rim under flakene som ble dannet i helgen. Trolig ble det svake laget \u00f8delagt mange steder av kraftig vind f\u00f8r det f\u00f8yka ned. Men i enkelte nord- og \u00f8st-vendte lune leformasjoner er det sannsynlig at det er tilstede. Harde og til dels store flak over gj\u00f8r det imidlertid stort sett vanskelig \u00e5 l\u00f8se ut skred i dette laget, men skred p\u00e5 dette laget kan bli store. \n",
        "highlights": "A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs, while persistent weak layers deeper in the snow in general is hard to trigger, but the size will be bigger. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3028_2025-01-27 15:40:15",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T15:40:15",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3028"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I helgen kom det mye nysn\u00f8 i kombinasjon med kraftig vind fra s\u00f8rlige retninger, som dannet flak i lesider. Utsatte formasjoner er trolig avbl\u00e5st. F\u00f8r helgas nysn\u00f8 l\u00e5 det ca 5-10 cm l\u00f8s sn\u00f8 hvor det hadde utviklet seg kantkorn innad og stedvis rimkrystaller i toppen pga klarv\u00e6r og kulde. Under dette laget finnes en hard igjennfrosset sn\u00f8pakke fra den kraftige mildv\u00e6rsrunden midt i januar som gikk opp til ca. 1500 moh.\nMest sn\u00f8 vest i regionen og generelt mest sn\u00f8 i \u00f8st- og nordvendt terreng. \n\nDet er usikkert om kantkorn og rim som var i overflaten f\u00f8r helgen, har blitt et utbredt svakt lag eller om det stort sett ble \u00f8delagt av vinden i forkant. Trolig finnes det enkelte steder.\n\nOver 1400 moh kan det finnes eldre kantkornlag, men disse anses ikke som aktive n\u00e5 siden de ligger under et hardt sn\u00f8dekke."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Wind-deposited snow can rest on a persistently weak layer of facets. In some areas, avalanches can be triggered by  skiers or snowmobiles. Caution should be exercised when the windslabs are soft and thin. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Selv om v\u00e6ret roer seg kan det finnes ustabile fokksn\u00f8flak, s\u00e6rlig i renner og forsenkninger der de store fokksn\u00f8flakene fra helgens uv\u00e6r kan ligge over et svakt lag av kantkorn eller rim. \n\nMange steder er fokksn\u00f8flakene harde, noe som gj\u00f8r det vanskelig \u00e5 p\u00e5virke det svake laget under. Men v\u00e6r obs!  I lunt og godt skjermet terreng kan det v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut store skred. S\u00e6rlig der forkksn\u00f8flaket er tynt og i overgangssoner mellom tynne og tykke fokksn\u00f8flak.",
        "highlights": "Locally unstable conditions. Be careful in areas with soft slabs. A weak layer of buried facets can be present underneath soft slabs in isolated features."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3029_2025-01-27 15:40:15",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T15:40:15",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3029"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I helgen kom det mye nysn\u00f8 i kombinasjon med kraftig vind fra s\u00f8rvest, som dannet flak i lesider. Mandag var det mye vind fra s\u00f8r\u00f8st. Utsatte formasjoner er trolig avbl\u00e5st. F\u00f8r helgas nysn\u00f8 l\u00e5 det ca 10 cm l\u00f8s sn\u00f8 hvor det hadde utviklet seg kantkorn innad og store rimkrystaller p\u00e5 toppen pga klarv\u00e6r og kulde. Under dette laget finnes en hard igjennfrosset sn\u00f8pakke fra den kraftige mildv\u00e6rsrunden midt i januar. \nSn\u00f8dekket ble da fuktet til fjelltopph\u00f8yde og gjennomfuktet til ca. 1200 moh.\n\nKantkornlaget som f\u00f8yket ned i helgen, viser seg \u00e5 v\u00e6re mest utbredt i skjermet terreng og formasjoner mot NV, N og N\u00d8 over ca 900 -1000 moh. Laget ligger n\u00e5 dypt flere steder og er i ferd med \u00e5 avrundes. Det viser fortsatt evne til bruddforplantning, men det skal for det meste stor belastning til."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. Be careful in areas with soft slabs. A weak layer of buried facets can be present underneath soft slabs in isolated features."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V\u00e6r forsiktig der det ligger ferske fokksn\u00f8flak. Skiftende vindretning siste dager har gitt fokksn\u00f8 i flere himmelretninger.\n\nDet er noe usikkerhet knyttet til et lag av kantkorn som f\u00f8yket ned i helgen. Dette laget vil n\u00e5 ligge under hard fokksn\u00f8 mange steder og generelt v\u00e6re vanskelig \u00e5 p\u00e5virke. Men eventuelle skred som l\u00f8sner p\u00e5 dette laget kan bli store.\n\n",
        "highlights": "A skier may trigger avalanches in the fresh wind slabs. A persistent weak layer deeper in the snow can lead to big avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3031_2025-01-27 15:40:15",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T15:40:15",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3031"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Helgens store nedb\u00f8rsmengder og kraftige vind til og med mandag, har f\u00f8rt til st\u00f8rre fokksn\u00f8-ansamlinger. Mest mot nord og \u00f8st, men senere ogs\u00e5 vest. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet er avbl\u00e5st ned mot den eldre smeltepakken fra midten av januar.\nDet var f\u00f8r helgens store sn\u00f8fall mest sn\u00f8 i nordlige sentrale str\u00f8k, langs en akse som inkluderer Skreieggi, Myrkdalen, Vikafjellet og deler av Jordalen. Sn\u00f8grensa har siden kr\u00f8pet nedover fjellet igjen.\nF\u00f8r helgen ble det observert utbredt overflaterim og kantkorndannelse i overflaten ved Vikafjell.  Det er n\u00e5 usikkerhet rundt tilstanden til og utbredelsen av dette laget. Mest sannsynlig bl\u00e5ste det bort eller f\u00f8yket ned med kraftig vind fra s\u00f8r\u00f8st fredag, og er trolig mest utbredt i skjermet terreng mot nord og vest."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. A persistent weak layer can be present underneath fresh wind deposited snow in isolated features."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V\u00e6ret roer seg og faren for skred synker. De ferske flakene fra mandag i nordvest b\u00f8r man gi litt mer tid. Det kan fremdeles v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred i den vindtransporterte sn\u00f8en, s\u00e6rlig der det eventuelt har blant seg litt rim og kantkorn inn i det svake laget under fokksn\u00f8en.\n\nV\u00e6r obs p\u00e5 at  der det er mest fristende \u00e5 legge sporet er ogs\u00e5 der skredproblemet er til stede! \n\nFor\u00f8vrig er det mye avbl\u00e5st terreng i fjellet, og mye stein. V\u00e6r oppmerksom p\u00e5 terrengfeller. ",
        "highlights": "A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs. Be aware of the icy and slippery surface in other areas. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3032_2025-01-27 15:40:15",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T15:40:15",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3032"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Nedb\u00f8ren i helgen kom sammen med kraftig vind og dannet flak av vindtransportert sn\u00f8 i nord- og \u00f8stvendte lesider. Utsatte formasjoner er avbl\u00e5st og det er mye synlig stein og vegetasjon. \nF\u00f8r siste dagers sn\u00f8fall bestod det gamle sn\u00f8dekket av hard skare med noe l\u00f8ssn\u00f8 i overflaten som hadde begynt \u00e5 bli til kantkorn.\n\nDet er generelt lite sn\u00f8 i regionen, og mest sn\u00f8 i \u00f8stvendte leomr\u00e5der og forsenkinger vest i regionen.\n\nOnsdag ble det meldt om kanting i overflaten i Hol, men usikkert om dette er f\u00f8yket ned n\u00e5 og vil oppf\u00f8re seg som et svakt lag. Rett vest for regionen, p\u00e5 Finse, ble det imidlertid observert nedf\u00f8yka kantkorn som fremstod som et aktivt svakt lag. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs. Be aware of the icy and slippery surface in other areas. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V\u00e6r forsiktig der det ligger ferske fokksn\u00f8flak. Skiftende vindretning siste dager har gitt fokksn\u00f8 i flere himmelretninger.\n\nDet er noe usikkerhet knyttet til et lag av kantkorn som f\u00f8yket ned i helgen. Dette laget vil n\u00e5 ligge under hard fokksn\u00f8 mange steder og generelt v\u00e6re vanskelig \u00e5 p\u00e5virke. Men eventuelle skred som l\u00f8sner p\u00e5 dette laget kan bli store.\n\n",
        "highlights": "A skier may trigger avalanches in the fresh wind slabs. A persistent weak layer deeper in the snow can lead to big avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3034_2025-01-27 15:40:15",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T15:40:15",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3034"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Helgens store nedb\u00f8rsmengder og kraftige vind har f\u00f8rt til st\u00f8rre fokksn\u00f8ansamlinger mot nord, \u00f8st og senere nordvestlig terreng. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet ventes \u00e5 v\u00e6re avbl\u00e5st ned mot den eldre smeltepakken fra midten av januar, eller bar bakke.\nF\u00f8r helgen var det lite eller ingen sn\u00f8 igjen i lavlandet og i ytre deler av regionen. For eksempel rundt Rosendal. Mer sammenhengende sn\u00f8dekke i indre deler.\nObservasjoner fra R\u00f8ldal viste fredag et nedf\u00f8yket lag av kantkorn. Laget var ikke velutviklet og bl\u00e5ste trolig vekk mange plasser av hard vind fra s\u00f8r\u00f8st f\u00f8r helgens store sn\u00f8fall. Det vil derfor trolig ha st\u00f8rst utbredelse i skjermet terreng mot nordvest, nord og nord\u00f8st."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. A persistent weak layer can be present underneath wind deposited snow in isolated features."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Mer nedb\u00f8r og et svakt drag av vind kan legge opp et og annet fersk flak av vindtransportert sn\u00f8. I tillegg kan det enkelte steder v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred i fokksn\u00f8flakene som ble dannet mandag. \nV\u00e6r oppmerksom i terrengformasjoner som har samlet sn\u00f8 mandag og det det eventuelt legger seg opp ny sn\u00f8 utover tirsdag.  \n\nDet er usikkerhet knyttet til om det kan finnes et svakt lag med rim og/eller kantkorn under fokksn\u00f8en  enkelte steder. Det vil hindre sn\u00f8en \u00e5 stabilisere seg.  \n",
        "highlights": "Be aware of fresh wind slabs. There can be pockets with persistent weak layers underneath the slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3035_2025-01-27 15:40:16",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T15:40:16",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3035"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Helgens store nedb\u00f8rsmengder og kraftige vind fra s\u00f8rvest, har f\u00f8rt til st\u00f8rre fokksn\u00f8ansamlinger mot nord- og \u00f8st-vendte leformasjoner. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet er avbl\u00e5st ned mot den eldre smeltepakken fra midten av januar eller bar bakke.\nF\u00f8r helgens nedb\u00f8r var det generelt lite sn\u00f8 med mye framstikkende stein og vegetasjon.\nOnsdag ble det observert overflaterim."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "There may be pockets with persistent weak layers underneath the slabs from Saturday. If or where persistent layers are present, avalanches may be easily triggered, especially when the slabs are soft and thin. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred den vindtransporterte sn\u00f8en, b\u00e5de den som er helt fersk, men ogs\u00e5 i den sn\u00f8en som kom s\u00f8ndag og mandag. Grunnen er at fokksn\u00f8en kan ligge p\u00e5 et svakt lag som best\u00e5r av enten nysn\u00f8, rim og/eller kantkornet sn\u00f8. V\u00e6r obs p\u00e5 at  der det er mest fristende \u00e5 legge sporet er ogs\u00e5 der skredproblemet er til stede! \n\nFor\u00f8vrig er sn\u00f8dekket isete og avbl\u00e5st, og utglidningsfaren er reel. ",
        "highlights": "A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs. Be aware of the icy and slippery surface in other areas. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3037_2025-01-27 15:40:16",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T15:40:16",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3037"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Det kom en del sn\u00f8 i helgen sammen med kraftig vind, og fokksn\u00f8en la seg i leomr\u00e5der som vender mot nord og \u00f8st. Det generelle bildet er at det er lite sn\u00f8 i regionen og over tegrensen er det avbl\u00e5st og istede i omr\u00e5der der vinden har f\u00e5tt herje.   \n\nDet kan ligge rimkrystaller og kantkorn under fokksn\u00f8en. Utbredelsen er nok i utgangspunket begrenset, men utfordringer ligger i at der hvor det er naturlig \u00e5 ferdes p\u00e5 ski er de samme omr\u00e5dene hvor dette kan ligge nedf\u00f8yket og nedsn\u00f8dd. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs. Be aware of the icy and slippery surface in other areas. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-28T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T23:59:59"
      }
    }
  ]
}