{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Den senaste veckan har varierande vindriktningar packat sn\u00f6n till flak ovanp\u00e5 ett lager av svaga sn\u00f6kristaller. Problemet med det best\u00e5ende flaket finns i alla v\u00e4derstreck och visar tydliga tecken p\u00e5 instabilitet. V\u00e5rt r\u00e5d \u00e4r att v\u00e4lja flackare terr\u00e4ng just nu. Anv\u00e4nd verktyget <i>Lutningsgrad</i> i kartan f\u00f6r att hitta sluttningar som lutar mindre \u00e4n 30 grader.",
        "highlights": "Svagt sn\u00f6t\u00e4cke - v\u00e4lj flack terr\u00e4ng"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13674",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Under \u00e4ldre lager av indrevad sn\u00f6 finns l\u00e5nglivade kristaller av svag sn\u00f6 utspridda i terr\u00e4ngen. I vissa branter kan belastningen fr\u00e5n en person eller skoter vara tillr\u00e4cklig f\u00f6r att utl\u00f6sa en lavin. Problemet ligger dolt och visar inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis n\u00e5gra varningssignaler. Att v\u00e4lja terr\u00e4ng som lutar mindre \u00e4n 30 grader minskar risken. Anv\u00e4nd verktyget <i>Lutningsgrad</i> i kartan som hj\u00e4lp.",
        "highlights": "Svag sn\u00f6 i enstaka branter"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13683",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>N\u00e4stan all mjuk sn\u00f6 har bl\u00e5st bort, men p\u00e5 enstaka l\u00e4sidor ligger sl\u00e4tare sn\u00f6 som kan orsaka laviner, fr\u00e4mst i \u00c5refj\u00e4llen. Det \u00e4r l\u00e4tt att k\u00e4nna igen flaken fr\u00e5n den \u00f6vriga isiga och skrovliga sn\u00f6n. \u00d6vrig terr\u00e4ng kan vara n\u00e4stan o\u00e5kbar s\u00e5 att undvika den sl\u00e4ta sn\u00f6n \u00e4r \u00e4nd\u00e5 inte l\u00e4tt. L\u00f6sningen \u00e4r att v\u00e4lja flackare terr\u00e4ng d\u00e4r det inte kan g\u00e5 laviner. Se upp med stenar, tr\u00e4d, stup och is nedanf\u00f6r.</div>",
        "highlights": "Enstaka instabila flak"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13677",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6ytan \u00e4r ofta h\u00e5rd och isig men det finns k\u00e4nslig sn\u00f6 p\u00e5 en del branta l\u00e4sidor som kan orsaka laviner. Flaken \u00e4r sl\u00e4ta till skillnad fr\u00e5n mycket av den \u00f6vriga sn\u00f6ytan. De flesta laviner bed\u00f6ms bli sm\u00e5 men t\u00e4nk p\u00e5 att det isiga sn\u00f6t\u00e4cket tillsammans med terr\u00e4ngf\u00e4llor som stup, tr\u00e4d eller stenar g\u00f6r att \u00e4ven sm\u00e5 laviner kan f\u00e5 allvarliga konsekvenser.</div>",
        "highlights": "Enstaka k\u00e4nsliga flak"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13681",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>H\u00e5rt packade flak av drevsn\u00f6 har begravt ett lager med svaga, sockerliknande sn\u00f6kristaller. Belastningen fr\u00e5n en m\u00e4nniska kan r\u00e4cka f\u00f6r att det k\u00e4nsliga lagret ska kollapsa. De h\u00e5rda flaken kan orsaka skada, s\u00e4rskilt om hinder i terr\u00e4ngen f\u00f6rv\u00e4rrar konsekvenserna. V\u00e4lj flackare sluttningar f\u00f6r att minska risken. Anv\u00e4nd verktyget <i>Lutningsgrad</i> f\u00f6r att hitta terr\u00e4ng som lutar mindre \u00e4n 30 grader.</div>",
        "highlights": "H\u00e5rda flak ovanp\u00e5 svag sn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13685",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-27T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-28T18:00:00"
      }
    }
  ]
}