{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r generellt sett v\u00e4l sammanbundet och stabilt och den begr\u00e4nsade m\u00e4ngd nysn\u00f6 som f\u00f6rv\u00e4ntas kommer att falla p\u00e5 en oftast h\u00e5rd sn\u00f6yta. \u00c4ven om vi har unders\u00f6kt noggrant, har vi inte kunnat uppt\u00e4cka n\u00e5gra tecken p\u00e5 att det skulle finnas n\u00e5got lavinproblem. V\u00e5rt r\u00e5d \u00e4r att iaktta allm\u00e4n f\u00f6rsiktighet samt vara medveten om risken f\u00f6r att tappa greppet och glida okontrollerat i brant terr\u00e4ng.",
        "highlights": "Nysn\u00f6 men inget lavinproblem"
      },
      "bulletinID": "SE-01-13041",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-24"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-23T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-23T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-24T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6fall och friskare vindar v\u00e4ntas orsaka sn\u00f6drev, s\u00e4rskilt p\u00e5 h\u00f6gre h\u00f6jd. Drevsn\u00f6flaket som d\u00e5 bildas l\u00e4gger sig ovanp\u00e5 en sn\u00f6yta som, p\u00e5 sina platser, \u00e4r f\u00f6rsvagad av den senaste tidens kalla, klara v\u00e4der. Farlig terr\u00e4ng \u00e4r brant och ligger i l\u00e4 samt har en ut\u00e5tbuktande (konvex) form. Undvik tv\u00e4rt lutande sluttningar som samlat drevsn\u00f6 och t\u00e4nk ocks\u00e5 p\u00e5 att stenar och stup kan f\u00f6rv\u00e4rra konsekvensen av en liten lavin.</div>",
        "highlights": "Se upp med k\u00e4nsliga drevsn\u00f6flak"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13040",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-24"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-23T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-23T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-24T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Trots<i> Liten lavinfara</i> \u00e4r det viktigt att vara medveten om att det p\u00e5 enstaka platser finns drevsn\u00f6flak som kan vara k\u00e4nsliga f\u00f6r belastning. Drevsn\u00f6n samlas ofta bakom kr\u00f6n och i andra vindskyddade formationer. Titta p\u00e5 sn\u00f6n d\u00e4r du \u00e5ker, sprickor eller flak kan vara en varning. Kom ih\u00e5g att \u00e4ven sm\u00e5 laviner kan vara farliga om det finns stup, stenar eller tr\u00e4d nedanf\u00f6r.</div><div></div>",
        "highlights": "K\u00e4nslig drevsn\u00f6 h\u00e4r och d\u00e4r"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13043",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-24"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-23T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-23T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-24T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Trots <i>Liten lavinfara </i>\u00e4r det viktigt att vara medveten om att det p\u00e5 enstaka platser finns drevsn\u00f6flak som kan vara k\u00e4nsliga f\u00f6r belastning. Drevsn\u00f6n samlas ofta bakom kr\u00f6n och i andra skyddade omr\u00e5den. Titta p\u00e5 sn\u00f6n d\u00e4r du r\u00f6r dig, l\u00e5nga sprickor i drevsn\u00f6n kan vara en varningsklocka. Kom ih\u00e5g att \u00e4ven sm\u00e5 laviner kan vara farliga om det finns stup, stenar eller tr\u00e4d nedanf\u00f6r.</div><div></div>",
        "highlights": "Svaga tunna drevsn\u00f6flak p\u00e5 enstaka platser"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13044",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-24"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-23T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-23T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-24T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>V\u00e4dret kommande dygn ser inte ut att p\u00e5verka lavinfaran eller skapa n\u00e5gra nya lavinproblem, \u00e4ven om det kan komma n\u00e5gon centimeter nysn\u00f6. Vi r\u00e5der till normal f\u00f6rsiktighet i eller i n\u00e4rheten av brant terr\u00e4ng.&nbsp;</div>",
        "highlights": "F\u00e5 tecken p\u00e5 lavinfara"
      },
      "bulletinID": "SE-09-13042",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-24"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-23T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-23T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-24T18:00:00"
      }
    }
  ]
}