<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 23 de enero de 2026 a las 19:09 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del sábado, día 24

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Góriz, Pineta, Estós,
Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua, de las
estaciones de esquí de Candanchú, Formigal y Panticosa (lagos),
de la estación de esquí de fondo de Llanos del Hospital y  de
Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2), por debajo de 1500
m, y Notable (3) por encima.
Jacetania:                    Notable (3)
Gállego:                      Notable (3)
Sobrarbe:                     Notable (3)
Ribagorza:                    Notable (3)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

En las 24 horas previas a las 8 UTC del día de hoy, se han
registrado algunas precipitaciones, más abundantes en la
Jacetania y en el Gállego donde se alcanzaban los 10-15 l/m2
(equivalente a 10-15 cm de nieve nueva), siendo algo menores en
el resto, sobre todo en la Ribagorza, donde apenas se han
superado los 1-2 l/m2 (1-2 cm de nieve nueva). A lo largo del
día de hoy se espera que estas continúen.

Con todo esto, se han podido añadir algunos centímetros de nieve
reciente desde cotas bajas, que en los puntos de la red de
observación no superan los 5 cm a unos 1500-1700 metros. Sin
embargo, en cotas medias-altas a pesar de los nuevos centímetros
caídos, se registran pérdidas, en algunos casos considerables.
Esto se ha debido a que los fuertes vientos han desplazado la
nieve de algunas zonas para acumularla en otras, más abrigadas.
El manto comienza desde cotas bajas, con espesores que pueden
alcanzar los 30-60 cm, donde se encuentra generalmente húmedo
hasta la base y es sometido a ciclos de fusión-rehielo. Los
espesores en general van incrementándose con la altitud, de
manera que a 1700-1900 metros se suele superar el metro en los
macizos del Gállego, Sobrarbe y Ribagorza, siendo menores en
Navarra y en la Jacetania. A 2200-2400 metros, se pueden superar
los 170-200 cm, aún más en la alta montaña, sobre todo en
ventisqueros y áreas de resguardo. Cabe destacar que en las
solanas el manto generalmente se está humedeciendo en
superficie, debido a la insolación, formándose costras diarias
de rehielo, mientras que en umbrías se mantienen buenas
condiciones para esquiar.

Se observa la presencia de numerosas estructuras de placa en
todas las orientaciones, debido al efecto de los fuertes vientos
de jornadas anteriores. Además, en umbrías de cotas altas, cabe
recordar que subyace una capa débil persistente de facetas que
data del 8 de enero que aún muestra reactividad en los test en
algunos puntos. No hay constancia de ella en Navarra. En
estratos más profundos, se sigue confirmando la presencia de
otras dos capas débiles persistentes, que aunque van perdiendo
sensibilidad, su rotura podría conllevar graves consecuencias.
No hay constancia de éstas en Navarra ni en los Valles
Occidentales.

Así mismo, ayer en solanas se observaron numerosas bolas y
purgas naturales pequeñas (en algún caso medianas), en zonas de
suficiente inclinación después del mediodía, por efecto de la
insolación. También se han reportado numerosos aludes de placa
con salidas espontáneas en Belagua y en diferentes enclaves del
macizo de la Jacetania y de la Ribagorza. Estos han sido
generalmente pequeños, a veces medianos, y raramente grandes.
También se han realizado disparos, que en algún caso han
resultado positivos.

Merece mención una salida de campo que se realizó ayer en el
entorno de la estación de esquí de Formigal, a lo largo de la
cual se observaron numerosas fracturas y propagaciones de unos
3-4 metros. En esta se realizó un sondeo en cara oeste, a unos
2100 metros, dando como resultado un manto donde son probables
los aludes de placa friable de tamaño pequeño o mediano
(raramente grande) ante sobrecargas débiles, como puede ser el
paso de un esquiador.

Otro sondeo en la cara norte de la Sierra de la Custodia, a 2300
metros, resultó negativo a los test de estabilidad realizados,
observándose que en este enclave la nieve caída durante el
episodio de la semana pasada ya se ha transformado a granos
finos.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el sábado, día
24:

Problema de placas de viento en cotas altas. Problema de nieve
reciente. Problema de capas débiles persistentes. Situación de
nieve húmeda en cotas bajas.

Durante los días de hoy y de mañana se espera que continúen las
precipitaciones, en forma de nieve desde cotas bajas,
esperándose nuevos acumulados que podrían alcanzar los 15-25 cm
en 48 horas en algunos enclaves. En este contexto, son probables
las purgas espontáneas de nieve reciente, de tamaño 1 (pequeño,
capaz de desestabilizar a una persona) ó 2 (mediano, capaz de
enterrar a una persona).

En cotas altas las nevadas irán acompañadas de vientos fuertes,
con rachas muy fuertes, que seguirán venteando la nieve y
formando nuevas placas de viento en todas las orientaciones,
añadiéndose a las formadas en días previos. Todas estas
estructuras se mantendrán inestables, y bastará el paso de un
solo esquiador para colapsarlas, ocasionando aludes de tamaño 2
o incluso 3 (grande, capaz de destruir un vehículo) en los
sectores de mayor acumulación. Cabe destacar la posibilidad de
que se puedan desencadenar aludes espontáneos de placa debido al
propio peso de la nieve que irá cayendo a lo largo de la
jornada. Se mantiene el problema de capas débiles persistentes
en umbrías de cotas altas, que pese a ser poco probables, su
desencadenamiento podría ocasionar aludes de tamaño 3 o
localmente 4 (muy grande, capaz de destruir un vagón de tren).

Por último, en cotas bajas-medias el manto se encuentra
humedecido, especialmente en las solanas. El descenso de las
temperaturas llevará a la formación de costras de rehielo que
difícilmente fundirán a lo largo del día, de manera que el
problema de nieve húmeda quedará restringido a cotas bajas,
donde debido a la insolación sí que podrían suceder purgas de
nieve húmeda, de tamaño 1 ó 2.

4.- Predicción meteorológica para el sábado, día 24:

Pirineo navarro:
Predominio de cielos muy nubosos o cubiertos, con posible
apertura de grandes claros en horas centrales. Periodos de
visibilidad localmente reducida.
Precipitaciones débiles o moderadas a lo largo del día, en forma
de nieve a partir de los  700-400 metros. No se descartan
tormentas.
Temperaturas en ligero o moderado descenso. Heladas moderadas
generalizadas, localmente fuertes en cotas altas.
Viento de componente oeste, flojo o moderado aumentando a fuerte
a lo largo del día, sin descartar rachas muy fuertes en cotas
altas y zonas expuestas.

Pirineo aragonés:
Predominio de cielos muy nubosos o cubiertos, con posible
apertura de claros en horas centrales. Periodos de visibilidad
localmente reducida.
Precipitaciones débiles o localmente moderadas, que con el
transcurso del día tenderán a restringirse al norte, donde
podrían ser en algún caso localmente persistentes. Cota de
nieve: en torno a 400-900 metros aproximadamente, descendiendo
hasta alcanzar los mínimos en horas centrales, y posteriormente
en descenso.
Temperaturas en ligero o moderado descenso. Heladas moderadas
generalizadas, fuertes y persistentes en cotas altas.
Viento del sur girando a noroeste y norte. Flojo o moderado
aumentando a fuerte a lo largo del día, con rachas muy fuertes
en cotas altas y zonas expuestas.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1300 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 2500 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: NW 20 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: NW 40 km/h

5.- Avance para el domingo, día 25:

Nivel de peligro con pocos cambios.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>