[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-15", "datavalidesabutlleti": "2024-02-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "Se espera una jornada de cambios, con situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda a primera hora, y nieve reciente y placas de viento cobrando importancia a lo largo del d\u00eda. \nPor la ma\u00f1ana encontraremos un manto h\u00famedo, despu\u00e9s de d\u00edas de humedad, calor y con las lloviznas previstas. Caer\u00e1n bolas y algunos aludes de tama\u00f1o 1 (insuficiente para enterrar a una persona), tanto de forma natural como al paso de personas, que podr\u00e1n afectar a cualquier orientaci\u00f3n. Habr\u00e1 que vigilar con el terreno donde el hundimiento del pie o esqu\u00ed sean considerables. En la Franja Norte Pallaresa, adem\u00e1s, podr\u00eda haber alguna placa h\u00fameda natural en terreno muy umbr\u00edo, que podr\u00eda llegar a tama\u00f1o 2 (suficiente para enterrar a una persona). \nDurante las horas centrales del d\u00eda el manto ir\u00e1 enfriando y ser\u00e1n menos probables los aludes de nieve h\u00fameda. Por la tarde podr\u00edan haber aludes de nieve reciente y, sobre todo en la Franja Nord Pallaresa, de placa de viento. Podr\u00edan ser naturales y dif\u00edcilmente superar\u00e1n tama\u00f1o 1. ", "text_distribucio": "Hay nieve a partir de unos 1900 m en solanas y 1700 m en umbr\u00edas. Los grosores oscilan entre los 40 y los 60 cm a 2200 m. El grosor total sigue estando por debajo de lo que tocar\u00eda en \u00e9sta la \u00e9poca del a\u00f1o, sobre todo en la Franja Norte de la Pallaresa.", "text_tendencia": "Ser\u00e1n menos probables los aludes de nieve h\u00fameda. Los problemas de nieve seca continuar\u00e1n, con mayor extensi\u00f3n y espesor de las placas de viento especialmente en la Franja Nord del Pallars. Peligro ESTACIONARIO. ", "problems": [{"id_problema": 9587, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9585, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-15", "datavalidesabutlleti": "2024-02-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) por debajo de 2400 m. \nLIMITADO (2) por encima. ", "text_estat_mantell": "Las condiciones del manto ser\u00e1n cambiantes a lo largo de la jornada. \nPor la ma\u00f1ana el manto continuar\u00e1 superficialmente h\u00famedo y, con las lloviznas previstas hasta cota alta, todav\u00eda ser\u00e1n probables aludes de nieve h\u00fameda, en general de tama\u00f1o 1 (suficiente para producir ca\u00eddas y lesiones). Ser\u00e1n m\u00e1s probables en los lugares con m\u00e1s nieve y fuerte pendiente del norte del sector, t\u00edpicamente umbr\u00edas por encima de 2200 m. \nLas condiciones de humedecimiento del manto ir\u00e1n menguando con la bajada de temperaturas prevista y, a lo largo de la ma\u00f1ana, los aludes de nieve h\u00fameda ser\u00e1n menos probables. Asimismo, a lo largo de la tarde se formar\u00e1n placas de viento a consecuencia de la nevada, el viento y la bajada de temperaturas. Estar\u00e1n en sotaventos orientados a sur y este. Por una sobrecarga d\u00e9bil se podr\u00edan romper y dar lugar a aludes de tama\u00f1o 1. \n", "text_distribucio": "La nieve est\u00e1 presente en umbr\u00edas por encima de 2000 m, y en solanas por encima de 2300 m, en todos los casos de forma discontinua. S\u00f3lo es esquiable en tubos y cubetas umbr\u00edas bien protegidas por el viento. Las deflaciones son frecuentes por encima del nivel del bosque. Los espesores a 2200 m rondan los 10-30 cm y son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. ", "text_tendencia": "El transporte de nieve por efecto del viento de norte y noreste continuar\u00e1. Tomar\u00e1 protagonismo el problema de placas de viento, aunque ser\u00e1n muy locales. Los aludes h\u00famedos ser\u00e1n improbables. Peligro EN LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9589, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9590, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-15", "datavalidesabutlleti": "2024-02-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) por debajo de 2400 m. \nLIMITADO (2) por encima. ", "text_estat_mantell": "Condiciones de nieve h\u00fameda por la ma\u00f1ana y placas de viento durante la tarde y noche. \nPor la ma\u00f1ana el manto continuar\u00e1 superficialmente h\u00famedo y, con las lloviznas previstas hasta cota alta, todav\u00eda ser\u00e1n probables aludes de nieve h\u00fameda, en general de tama\u00f1o 1 (suficiente para producir ca\u00eddas y lesiones). Ser\u00e1n m\u00e1s probables en los lugares con m\u00e1s nieve y fuerte pendiente del norte del sector, t\u00edpicamente umbr\u00edas por encima de 2200 m. Las condiciones de humedecimiento del manto ir\u00e1n menguando con la bajada de temperaturas prevista y, a lo largo de la ma\u00f1ana, los aludes de nieve h\u00fameda ser\u00e1n menos probables. \nAsimismo, a lo largo de la tarde se formar\u00e1n placas de viento a consecuencia de la nevada, el viento y la bajada de temperaturas. Estar\u00e1n en sotaventos orientados a sur y este. Por una sobrecarga d\u00e9bil se podr\u00edan romper y dar lugar a aludes de tama\u00f1o 1. \n", "text_distribucio": "La nieve est\u00e1 presente en umbr\u00edas por encima de 2000 m, y en solanas por encima de 2300 m, en todos los casos de forma discontinua y m\u00e1s frecuente en el norte del sector. S\u00f3lo es esquiable en tubos y cubetas umbr\u00edas bien protegidas por el viento. Las deflaciones son frecuentes por encima del nivel del bosque. Los espesores a 2200 m rondan los 10-20 cm y son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. ", "text_tendencia": "Continuar\u00e1 el transporte y ser\u00e1n m\u00e1s frecuentes y gruesas las placas de viento. Por el contrario, mermar\u00e1 la actividad de aludes de nieve h\u00fameda. Peligro EN LEVE DESCENSO. ", "problems": [{"id_problema": 9592, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9593, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-15", "datavalidesabutlleti": "2024-02-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "Se espera una jornada de cambios en la estabilidad del manto; la situaci\u00f3n pasar\u00e1 de nieve h\u00fameda a placas de viento, si bien los posibles aludes seguir\u00e1n siendo muy locales y peque\u00f1os. \nPor la ma\u00f1ana encontraremos la nieve h\u00fameda por las lloviznas y las jornadas previas de temperaturas elevadas y nubosidad. Podr\u00eda haber aludes de nieve h\u00fameda durante las primeras horas, b\u00e1sicamente restringidas a terreno umbr\u00edo y por encima de 2200 m. Con la ca\u00edda de temperaturas que tendr\u00e1 lugar, la actividad de aludes de nieve h\u00fameda ir\u00e1 menguando. \nDurante la segunda mitad del d\u00eda se podr\u00eda formar placas de viento. En la mayor\u00eda de casos, las acumulaciones se formar\u00e1n directamente sobre el suelo, pero all\u00ed donde haya manto preexistente, sobre todo neveros y terreno protegido a orientaciones este y sur, podr\u00edan desprenderse por sobrecarga d\u00e9bil y dar lugar a aludes de tama\u00f1o 1. ", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 2000 m en umbr\u00edas y unos 2300 m en solanas. El manto, en general, no es esquiable y la nieve solo presenta cierta continuidad a umbr\u00edas por encima de 2300 m. Los espesores a 2200 m son inferiores a 15 cm, muy por debajo de lo normal por estas fechas. El viento ha generado numerosas deflaciones. ", "text_tendencia": "Ser\u00e1n muy improbables los aludes de nieve h\u00fameda. El transporte de nieve por viento de norte continuar\u00e1 y las placas ser\u00e1n todav\u00eda susceptibles a caer. Peligro EN LEVE DESCENSO. ", "problems": [{"id_problema": 9595, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9596, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-15", "datavalidesabutlleti": "2024-02-16", "nota_text": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1900 m en el Cad\u00ed que no es esquiable en ninguna cota. En el Moixer\u00f3 la presencia de nieve es testimonial y pr\u00e1cticamente no hay nieve en cota alguna. Los grosores a 2200 m se encuentran entre 10-20 cm y son muy inferiores a los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o. \nEl manto ir\u00e1 humedeciendo por la presencia de nubes bajas y, posiblemente, por lloviznas. No se descarta la ca\u00edda de aludes de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona, pero con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones, en especial en momentos de nieblas o lloviznas. El viernes por la tarde ser\u00e1n menos frecuentes por el enfriamiento del manto. ", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-15", "datavalidesabutlleti": "2024-02-16", "nota_text": "Podemos encontrar nieve de forma discontinua por encima de unos 2000 m en umbr\u00edas y 2300 m en solanas, en ning\u00fan caso esquiable. En umbr\u00edas a 2200 m los espesores son inferiores a 20 cm, por debajo de los habituales en esta \u00e9poca del a\u00f1o. \nEl manto ir\u00e1 humedeciendo por la presencia de nubes bajas y, posiblemente, por lloviznas. No se descarta la ca\u00edda de aludes de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona, pero con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones, en especial en momentos de nieblas o lloviznas. El viernes por la tarde ser\u00e1n menos frecuentes por el enfriamiento del manto. ", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-15", "datavalidesabutlleti": "2024-02-16", "nota_text": "Actualmente, el manto no es esquiable en ninguna cota ni orientaci\u00f3n. Los espesores a 2200 m son por lo general inferiores a 10 cm, muy por debajo de lo habitual para la \u00e9poca del a\u00f1o. El viento, adem\u00e1s, ha generado deflaciones y acumulaciones en puntos favorables a estos fen\u00f3menos. El manto ir\u00e1 humedeciendo por la presencia de nubes bajas y, posiblemente, por lloviznas. No se descarta la ca\u00edda de aludes de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona, pero con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones, en especial en momentos de nieblas o lloviznas. El viernes por la tarde ser\u00e1n menos frecuentes por el enfriamiento del manto. ", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]