[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-09", "datavalidesabutlleti": "2025-01-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "El viento fuerte del oeste y del suroeste ha transportado la nieve m\u00e1s seca y ligera y ha generado placas de viento por encima de los 2.000 m, sobre todo a orientaciones a sotavento (a norte, este y sur), en especial bajo collados y crestas. Estas nuevas placas descansan sobre una costra, sobre todo en umbr\u00edas. Por debajo de estas placas encontramos part\u00edculas facetadas. A lo largo del viernes, estas placas todav\u00eda ser\u00e1n reactivas y podr\u00e1n romperse a nuestro paso, por ejemplo, esquiando, y generar aludes de placa de viento, de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona. De manera muy local, en terreno trampa, con mayor acumulaci\u00f3n, estos aludes podr\u00edan acabar cubriendo a una persona.\nNo se descarta alg\u00fan alud de nieve h\u00fameda, sobre todo en solanas de cota alta. Con el paso de las horas, aumentar\u00e1 la nubosidad, subir\u00e1 la temperatura y la nieve m\u00e1s nueva se ir\u00e1 humedeciendo por las lloviznas previstas, sobre todo de cara al anochecer. \n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo desde fondo de valle en umbr\u00edas, con grosores muy variables en cotas altas seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. El manto es esquiable en N a 1.500 m y a S a 1.700 m. En la cota 2.200 m encontramos grosores entre los 40 y los 60 cm, en umbr\u00edas. En el Ar\u00e1n los espesores son ligeramente inferiores a los normales para estas fechas y deficitarios en la Franja Nord de la Pallaresa.", "text_tendencia": "Se esperan nevadas con viento y un descenso t\u00e9rmico. El peligro por placa de viento y nieve reciente aumentar\u00e1n. Peligro: EN ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10823, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10830, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-09", "datavalidesabutlleti": "2025-01-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El manto no ha experimentado cambios respecto a las \u00faltimas horas. En las cotas altas, con manto disponible, ha habido transporte a causa del viento del oeste y del noroeste. Por debajo de este delgado nivel de nieve nueva encontramos costras degradadas que van pasando a facetas. En niveles internos y hasta la base encontramos part\u00edculas facetadas. Esta \u00faltima enharinada ha ido acompa\u00f1ada de viento y, de manera local, se pueden haber formado nuevas placas, sobre todo bajo collados y cordales con manto previo. Estas placas ser\u00edan peque\u00f1as, aisladas, y podr\u00edan romper al paso de una persona generando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona. Atenci\u00f3n a los resbalones por la presencia de costras duras que pueden haber quedado escondidas por la \u00faltima nevada. \n", "text_distribucio": "En la mitad norte, hay nieve a partir de unos 1.600 m en las umbr\u00edas y es testimonial en las solanas, con manto discontinuo hasta arriba. En cotas altas est\u00e1 extremadamente abanicado, con sectores al descubierto donde aflora la roca y el sol desnudo. El manto es dif\u00edcilmente esquiable, s\u00f3lo en tubos.", "text_tendencia": "Se esperan nevadas con fuerte viento que har\u00e1n aumentar el peligro por placa de viento de cara al fin de semana. Peligro: EN ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10824, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-09", "datavalidesabutlleti": "2025-01-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El manto no ha experimentado cambios respecto a las \u00faltimas horas. En las cotas altas, con manto disponible, ha habido transporte a causa del viento del oeste y del noroeste. Por debajo de este delgado nivel de nieve nueva encontramos costras degradadas que van pasando a facetas. En niveles internos y hasta la base encontramos part\u00edculas facetadas. Esta \u00faltima enharinada ha ido acompa\u00f1ada de viento y, de manera local, se pueden haber formado nuevas placas, sobre todo bajo collados y cordales con manto previo. Estas placas ser\u00edan peque\u00f1as, aisladas, y podr\u00edan romper al paso de una persona generando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona. Atenci\u00f3n a los resbalones por la presencia de costras duras que pueden haber quedado escondidas por la \u00faltima nevada. \n", "text_distribucio": "En la mitad norte, hay nieve a partir de unos 1.600 m en las umbr\u00edas y es testimonial en las solanas, con manto discontinuo hasta arriba. En cotas altas est\u00e1 extremadamente abanicado, con sectores al descubierto donde aflora la roca y el sol desnudo. El manto es dif\u00edcilmente esquiable, s\u00f3lo en tubos.", "text_tendencia": "Se esperan nevadas con fuerte viento que har\u00e1n aumentar el peligro por placa de viento de cara al fin de semana. Peligro: EN ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10825, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-09", "datavalidesabutlleti": "2025-01-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El manto se presenta encostrado superficialmente con una fina capa de nieve de los \u00faltimos chubascos. Por debajo encontramos niveles d\u00e9biles formados por part\u00edculas facetadas. Esta \u00faltima enharinada ha ido acompa\u00f1ada de viento y, de manera local, se pueden haber formado nuevas placas, sobre todo bajo collados y crestas elevadas, con manto previo. Estas placas ser\u00edan peque\u00f1as y podr\u00edan romper al paso de una persona generando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona. Atenci\u00f3n a los resbalones por la presencia de costras duras que pueden haber quedado escondidas por la \u00faltima enharinada.\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1.700 m en umbr\u00edas y 2.100 en solanas. En cotas altas est\u00e1 extremadamente abanicado con muchos sectores con el suelo al descubierto. Es esquiable a partir de unos 2.100 m, en vertientes herbosas y vertientes protegidas del viento. ", "text_tendencia": "Se esperan nuevos chubascos con fuerte viento que har\u00e1n aumentar el peligro por placa de viento de cara al fin de semana. Peligro: EN ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10826, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-09", "datavalidesabutlleti": "2025-01-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Los \u00faltimos chubascos de esta semana han dejado una fina capa de nieve venteada (1 cm) con un poco de nieve granulada. Por debajo encontramos costras gruesas, algo degradadas, con part\u00edculas facetadas en el interior del manto. El viento del oeste en altura podr\u00e1 haber formado placas de viento aisladas all\u00e1 donde haya manto previo. Ser\u00e1n placas peque\u00f1as blandas, en sectores resguardados del fuerte viento, bajo collados o cordales y a la salida de las Canals. De manera muy local, se podr\u00edan romper y provocar alg\u00fan peque\u00f1o alud al fracturarse, por ejemplo al paso de una persona, sin capacidad para cubrirnos, pero s\u00ed para desequilibrarnos y derribarnos. Testimonialmente, con la presencia todav\u00eda de niveles d\u00e9biles internos, por sobrecarga fuerte, todav\u00eda se podr\u00eda provocar alg\u00fan alud peque\u00f1o de placa en lugares muy localizados y aislados.\n", "text_distribucio": "Hay nieve por encima de 1500 m -1600 m. El manto no es esquiable debido al poco grosor o, en todo caso, s\u00f3lo lo es sobre prados por encima de 1.900 m y en tubos o en umbr\u00edas (discontinuas) del Moixer\u00f3. El grosor total est\u00e1 un poco por debajo de lo habitual en estas fechas.", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1 el peligro por placa de viento a cota alta debido a nuevos chubascos y viento previstos.", "problems": [{"id_problema": 10827, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-09", "datavalidesabutlleti": "2025-01-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) \n", "text_estat_mantell": "En las umbr\u00edas m\u00e1s altas encontramos una fina capa de nieve facetada con cristales de nieve granulada. La situaci\u00f3n es casi favorable y no hay problemas por aludes. El manto, escaso en distribuci\u00f3n y grosor en la mayor parte del sector, se presenta estable y bien asentado. Internamente encontramos part\u00edculas facetadas y m\u00e1s costras. En altura el viento ha soplado con fuerza y lo seguir\u00e1 haciendo, pero no hay transporte efectivo a causa de la falta de nieve o de su encostramiento superficial. Los problemas los podemos tener por los resbalones que por los aludes. En cualquier caso, de forma muy aislada y remota, en alguna umbr\u00eda poco transitada se podr\u00eda romper alguna placa antigua con una sobrecarga muy fuerte, generando alg\u00fan alud de placa, de peque\u00f1o tama\u00f1o (que no puede cubrir una persona).\n\n\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo por encima de 1.800 m en umbr\u00edas. El manto es discontinuo hasta las cimas, con mayor presencia de nieve en sectores boscosos de orientaciones norte. ", "text_tendencia": "Los chubascos previstos no variar\u00e1n la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10831, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-09", "datavalidesabutlleti": "2025-01-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El manto se presenta encostrado superficialmente. Por debajo encontramos niveles d\u00e9biles formados por part\u00edculas facetadas. El viento de estos \u00faltimos d\u00edas, de forma local, puede haber formado nuevas placas, sobre todo bajo collados y crestas elevadas, con manto previo. Estas placas ser\u00edan peque\u00f1as y podr\u00edan romper al paso de una persona generando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona. Atenci\u00f3n a los resbalones, en sectores con manto previo, por la presencia de costras duras que pueden haber quedado escondidas por la \u00faltima enharinada.\n\n", "text_distribucio": "El manto es bastante discontinuo con presencia de nieve desde 1.700 m en las umbr\u00edas y 1.900 m en las solanas, esquiable s\u00f3lo por tubos y lugares resguardados del viento. ", "text_tendencia": "Se esperan nuevos chubascos con fuerte viento que har\u00e1n aumentar el peligro por placa de viento de cara al fin de semana. Peligro: EN ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10829, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}]