[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-13", "datavalidesabutlleti": "2025-02-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) ", "text_estat_mantell": "Va nevar dimecres 5-10 cm de neu recent i \u00e9s previst que divendres caiguin altres 5-10 cm m amb pluja per sota de 2000 m. Han quedat tapades plaques de vent reactives que donaven propagacions. Al seu damunt se'n formaran de noves en cares E i S per les nevades actuals, sobretot al l\u00edmit sud de l'Aran i a la Franja Nord de la Pallaresa. Seran susceptibles a caure al pas d'una persona. Poden assolir prou mida per colgar una persona (mida 2). Tamb\u00e9 cauran de forma natural allaus de neu recent a qualsevol orientaci\u00f3 per sobre del nivell de bosc i allaus de neu humida per la pluja en pendents for\u00e7a drets per sota de 2.000 m, de mida petita (mida 1).\nInternament hi ha capes febles persistents; es mantenen actives a obagues i per sobre de 2.400 m. Es podran desencadenar al pas d'una persona allaus de placa m\u00e9s grans sota colls i carenes, per damunt dels 2.400 m a obagues i en E. Aquestes allaus seran de mida mitjana amb capacitat de colgar una persona.\n\n\n\n\n", "text_distribucio": "Trobem neu a terra a partir de 1.300 m aproximadament. Els gruixos totals ja s'apropen a la mitjana a l'Aran, per\u00f2 encara se situen molt per sota del que \u00e9s habitual a la Franja Nord de la Pallaresa. Oscil\u00b7len entre 85-105 cm a 2.220 m.", "text_tendencia": "Superficialment, el mantell continuar\u00e0 tendint a humitejar-se de dia i encrostar de nit. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI O EN LLEUGER DESCENS", "problems": [{"id_problema": 11188, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11186, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11187, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-13", "datavalidesabutlleti": "2025-02-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt 2.200 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "La neu recent caiguda dimarts-dimecres (uns 5-10 cm) es diposita damunt de fines crostes i de neu placada. Cal destacar que les plaques s\u00f3n fr\u00e0gils per un mal contacte amb la neu vella facetada, solta. Els tests ens indiquen propagaci\u00f3 de fractures, sobretot all\u00e0 on les crostes superficials o internes no s\u00f3n portants. Es poden desencadenar plaques al pas d'una persona, sota colls i carenes, per damunt dels 2.200 m a qualsevol orientaci\u00f3, especialment a les obagues i en E. Les allaus, seran de mida 1 (petita) i, localment, poden arribar a mida 2 (mitjana) amb capacitat per colgar una persona. \nHi haur\u00e0 caigudes puntuals d'allaus de neu recent de mida petita en vessants fortament inclinats (m\u00e9s de 35\u00b0) i assolellats.\n\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir de 1.500 m en sud i de 1.300 en N. Malgrat aix\u00f2, el mantell no \u00e9s esquiable fins als 1.800-1.900 m, on hi havia neu vella. Els gruixos totals oscil\u00b7len entre 40-65 cm a 2.400 m i s\u00f3n inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Les capes febles persistents tendiran a estabilitzar-se i restringir-se a les obagues. El mantell seguir\u00e0 humitejant-se superficialment. Evoluci\u00f3 del perill: EN LLEUGER DESCENS", "problems": [{"id_problema": 11175, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11174, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-13", "datavalidesabutlleti": "2025-02-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt 2.200 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "La neu recent de dimarts-dimecres (uns 5 cm) es diposita damunt de fines crostes. Hi ha plaques de vent fr\u00e0gils per un mal contacte amb la neu vella facetada, solta. La propagaci\u00f3 de fractures internes \u00e9s probable, sobretot all\u00e0 on les crostes superficials o internes no siguin portants. Es poden desencadenar plaques al pas d'una persona, sota colls i carenes, per damunt dels 2.200 m especialment en obagues i a les E. Les allaus, seran de mida 1 (petita) i, localment, poden arribar a mida 2 (mitjana) amb capacitat per colgar una persona. \nHi haur\u00e0 caigudes puntuals d'allaus de neu recent de mida petita en vessants fortament inclinats (m\u00e9s de 35\u00b0) i assolellats.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir de 1.500 m, amb continu\u00eftat a partir dels 1.600 m, a obagues. Malgrat aix\u00f2, el mantell no \u00e9s esquiable fins als 1.900 m, on hi havia neu vella. Els gruixos totals oscil\u00b7len entre 35-65 cm a 2.400 m i s\u00f3n inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Les capes febles persistents tendiran a estabilitzar-se i restringir-se a les obagues. El mantell seguir\u00e0 humitejant-se superficialment. Evoluci\u00f3 del perill: EN LLEUGER DESCENS", "problems": [{"id_problema": 11176, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11177, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-13", "datavalidesabutlleti": "2025-02-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Moderat (2) per sobre de 2.200 m.\nFeble (1) per sota.\n", "text_estat_mantell": "Dimecres han caigut uns 5 cm de neu recent; \u00e9s possible que al mat\u00ed de divendres en caiguin un o dos m\u00e9s. Aquesta neu recent tapa neu placada, que es troba per damunt de capes febles persistents antigues. Tot i que els tests d'estabilitat no indicaven propagaci\u00f3 de fractures, \u00e9s possible que en punts obacs estiguin m\u00e9s sensibles. Es preveu que es puguin desencadenar, al pas d'una persona, allaus de placa sota colls i carenes, on hi hagi mantell previ, per damunt dels 2.200 m a qualsevol orientaci\u00f3, en especial a obagues i en E. Les allaus, en aquest cas, seran de mida 1 (petita) i, localment, poden arribar a mida 2 (mitjana) amb capacitat per cobrir una persona. \nLes nevades febles poden donar pas a caigudes puntuals d'allaus de neu recent de mida petita en vessants fortament inclinats (m\u00e9s de 35\u00b0) i assolellats en moments de clarianes.\n\n", "text_distribucio": "Trobem neu per sobre de 1.500-1.600 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s i nom\u00e9s \u00e9s esquiable per sobre de 2.000 m en sectors de prat. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 30-40 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "Superficialment, el mantell continuar\u00e0 tendint a humitejar-se. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI O EN LLEUGER DESCENS", "problems": [{"id_problema": 11182, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11183, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-13", "datavalidesabutlleti": "2025-02-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre dels 2.200 m, FEBLE (1) a la resta\n", "text_estat_mantell": "Hi ha uns 3-5 cm de neu recent damunt de fines crostes i neu placada. Aquesta neu placada es troba per sobre d'un mantell poc consolidat, format per neu vella facetada i en alguns llocs sobre gebre enterrat. A les zones m\u00e9s obagues fan molt mal contacte amb les facetes i el gebre i els tests indiquen inici i propagaci\u00f3 f\u00e0cil de fractures. Aquesta situaci\u00f3 \u00e9s m\u00e9s extensa a la zona de les canals del Cad\u00ed, on a les obagues es preserven les plaques i les capes febles. Al Moixer\u00f3 tot i que hi ha poca neu, all\u00e0 on n'hi ha l'estabilitat de les plaques \u00e9s pobra. Es poden desencadenar molt f\u00e0cilment plaques al pas d'una persona que poden assolir prou mida per enterrar una persona. La poca quantitat de neu no ens ha de fer baixar la gu\u00e0rdia atesa la fragilitat de les plaques.\nHi haur\u00e0 caigudes puntuals d'allaus de neu recent de mida petita en vessants amb mantell preexistent, fortament inclinat (m\u00e9s de 35\u00ba) i assolellat.\n\n\n\n", "text_distribucio": "Tot i que hi ha neu a terra per sobre de 1.500-1.600 m, al Moixer\u00f3 el mantell no \u00e9s esquiable fins a partir dels 2.200 m en sector de prat. A les canals del Cad\u00ed el mantell \u00e9s esquiable a partir dels 2.000 m all\u00e0 on no hi ha bosc. Els gruixos a 2.200 m oscil\u00b7len entre 40-50 cm.", "text_tendencia": "Les capes febles persistents es mantindran a les obagues. El mantell seguir\u00e0 humitejant-se superficialment als vessants assolellats. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI ", "problems": [{"id_problema": 11178, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11179, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-13", "datavalidesabutlleti": "2025-02-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Moderat (2) per sobre de 2.200 m.\nFeble (1) a la resta.\n", "text_estat_mantell": "Dimecres va nevar 5-10 cm. La neu recent es diposita o b\u00e9 sobre el terra o b\u00e9 damunt de fines crostes o de neu placada. Aquestes plaques es troben sobre capes febles o b\u00e9 directament sobre el s\u00f2l per sota de 2.000-2.200 m. Els tests indiquen trencaments i propagacions amb esfor\u00e7 moderat. Localment, es poden desencadenar allaus de placa tova al pas d'una persona sota colls i carenes, en vessants obacs, per damunt dels 2.200 m. Les allaus previstes seran de mida 1 (petita) sense capacitat per colgar una persona. \nHi haur\u00e0 caigudes puntuals d'allaus de neu recent de mida petita en vessants fortament inclinats (m\u00e9s de 35\u00b0) i assolellats.\n", "text_distribucio": "Trobem neu per sobre de 1.500 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s i nom\u00e9s \u00e9s esquiable per sobe dels 2.000-2.200 m. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 25-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "Les capes febles persistents es mantindran a les obagues. El mantell seguir\u00e0 humitejant-se superficialment als vessants assolellats. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI ", "problems": [{"id_problema": 11180, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11181, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-13", "datavalidesabutlleti": "2025-02-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\n", "text_estat_mantell": "Dimecres van caure uns 5 cm de neu recent. Han caigut damunt de plaques de vent sota colls i carenes de cotes altes en sud i est. A la resta, pr\u00e0cticament han caigut damunt del terra. Aquestes plaques des de fa dies es troben sobre crostes dures. Per sota la crosta, la neu \u00e9s neu vella facetada amb cap aparici\u00f3 de fractures internes. Les possibles plaques que es poguessin desencadenar seria sota colls i carenes, i llocs arrecerats per sobre dels 2.200-2.300 m, on hi hagi mantell previ, sobretot en S i E. Aquestes allaus poden arribar a mida petita (sense capacitat per colgar una persona).\nPot haver caigudes puntuals d'allaus de neu recent de mida petita en vessants amb mantell preexistent, fortament inclinat (m\u00e9s de 35\u00ba) i assolellats.\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu a partir de 1.500 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s i nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent, sempre de forma discont\u00ednua. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "El mantell seguir\u00e0 humitejant-se superficialment als vessants assolellats. Evoluci\u00f3 del perill: EN DESCENS", "problems": [{"id_problema": 11184, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11185, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}]