[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-13", "datavalidesabutlleti": "2025-02-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) ", "text_estat_mantell": "Nev\u00f3 el mi\u00e9rcoles 5-10 cm de nieve reciente; el viernes pueden caer otros 5-10 cm con lluvia por debajo de 2.000 m. Han quedado tapadas placas de viento reactivas que daban propagaciones. Se formar\u00e1n nuevas placas de viento en caras E y S por las nevadas actuales, sobre todo en el l\u00edmite sur del Aran y en la Franja Norte de la Pallaresa. Ser\u00e1n susceptibles a caer al paso de una persona. Pueden alcanzar el tama\u00f1o suficiente para enterrar a una persona (tama\u00f1o 2). Tambi\u00e9n caer\u00e1n de forma natural aludes de nieve reciente a cualquier orientaci\u00f3n por encima del nivel de bosque y aludes de nieve h\u00fameda por la lluvia en pendientes muy inclinadas por debajo de 2.000 m, de peque\u00f1o tama\u00f1o (tama\u00f1o 1). Internamente existen capas d\u00e9biles persistentes; se mantienen activas en umbr\u00edas y por encima de 2.400 m. Se podr\u00e1n desencadenar al paso de una persona aludes de placa m\u00e1s grandes bajo collados y cordales, por encima de los 2.400 m en umbr\u00edas y en E. Estos aludes ser\u00e1n de tama\u00f1o mediano.\n\n\n\n\n", "text_distribucio": "Encontramos nieve en el suelo a partir de 1.300 m aproximadamente. Los grosores totales ya se acercan a la media en el Ar\u00e1n, pero todav\u00eda se sit\u00faan muy por debajo de lo habitual en la Franja Norte de la Pallaresa. Oscilan entre 85-105 cm a 2.220 m.", "text_tendencia": "Superficialmente, el manto continuar\u00e1 tendiendo a humedecerse de d\u00eda y encostarse de noche. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO O EN LIGERO DESCENSO", "problems": [{"id_problema": 11188, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11186, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11187, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-13", "datavalidesabutlleti": "2025-02-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de 2.200 m. D\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "La nieve reciente ca\u00edda el martes-mi\u00e9rcoles (unos 5-10 cm) se deposita sobre finas costras y nieve placada. Cabe destacar que las placas son fr\u00e1giles por un mal contacto con la nieve vieja facetada, suelta. Los test nos indican propagaci\u00f3n de fracturas, sobre todo all\u00ed donde las costras superficiales o internas no son portantes. Se pueden desencadenar placas al paso de una persona, bajo collados y cordales, por encima de los 2.200 m en cualquier orientaci\u00f3n, especialmente en las umbr\u00edas y en E. Los aludes, ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, pueden llegar a tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad para enterrar a una persona. Habr\u00e1 ca\u00eddas puntuales de aludes de nieve reciente de peque\u00f1o tama\u00f1o en laderas fuertemente inclinadas (m\u00e1s de 35\u00b0) y soleadas.\n\n\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de 1.500 m en sur y de 1.300 en N. Sin embargo, el manto no es esquiable hasta los 1.800-1.900 m, donde hab\u00eda nieve vieja. Los grosores totales oscilan entre 40-65 cm a 2.400 m y son inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Las capas d\u00e9biles persistentes tender\u00e1n a estabilizarse y restringirse a las umbr\u00edas. El manto se seguir\u00e1 humedeciendo superficialmente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LIGERO DESCENSO", "problems": [{"id_problema": 11175, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11174, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-13", "datavalidesabutlleti": "2025-02-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima 2.200 m. D\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "La nieve reciente del martes-mi\u00e9rcoles (unos 5 cm) se deposita sobre finas costras. Existen placas de viento fr\u00e1giles por un mal contacto con la nieve vieja facetada, suelta. La propagaci\u00f3n de fracturas internas es probable, sobre todo donde las costras superficiales o internas no sean portantes. Se pueden desencadenar placas al paso de una persona, bajo collados y cordales, por encima de los 2.200 m especialmente en umbr\u00edas y en las E. Los aludes, ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, pueden llegar a tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad para enterrar a una persona. Habr\u00e1 ca\u00eddas puntuales de aludes de nieve reciente de peque\u00f1o tama\u00f1o en laderas fuertemente inclinadas (m\u00e1s de 35\u00b0) y soleadas.\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de 1.500 m, con continuidad a partir de los 1.600 m, en umbr\u00edas. Sin embargo, el manto no es esquiable hasta los 1.900 m, donde hab\u00eda nieve vieja. Los grosores totales oscilan entre 35-65 cm a 2.400 my son inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Las capas d\u00e9biles persistentes tender\u00e1n a estabilizarse y restringirse a las umbr\u00edas. El manto se seguir\u00e1 humedeciendo superficialmente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LIGERO DESCENSO", "problems": [{"id_problema": 11176, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11177, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-13", "datavalidesabutlleti": "2025-02-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m. D\u00c9BIL (1) por debajo.\n", "text_estat_mantell": "El mi\u00e9rcoles han ca\u00eddo unos 5 cm de nieve reciente; es posible que por la ma\u00f1ana del viernes caigan uno o dos m\u00e1s. Esta nieve reciente tapa nieve placada, que se encuentra por encima de capas d\u00e9biles persistentes antiguas. Aunque los test de estabilidad no indicaban propagaci\u00f3n de fracturas, es posible que en puntos umbr\u00edos est\u00e9n m\u00e1s sensibles. Se prev\u00e9 que se pueda desencadenar, al paso de una persona, aludes de placa bajo collados y cordales, donde haya manto previo, por encima de los 2.200 m en cualquier orientaci\u00f3n, en especial en umbr\u00edas y en E. Los aludes, en este caso, ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, pueden llegar a medida 2 (medianos). Las nevadas d\u00e9biles pueden dar paso a ca\u00eddas puntuales de aludes de nieve reciente de peque\u00f1o tama\u00f1o en laderas fuertemente inclinadas (m\u00e1s de 35\u00b0) y soleadas en momentos de claros.\n\n", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de 1.500-1.600 m, pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso y s\u00f3lo es esquiable por encima de 2.000 m en sectores de prado. Los espesores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca, con unos 30-40 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "Superficialmente, el manto seguir\u00e1 tendiendo a humedecerse. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO O EN LIGERO DESCENSO", "problems": [{"id_problema": 11182, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11183, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-13", "datavalidesabutlleti": "2025-02-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de los 2.200 m, D\u00c9BIL (1) en el resto\n", "text_estat_mantell": "Hay unos 3-5 cm de nieve reciente sobre finas costras y nieve placada. Esta nieve placada se encuentra por encima de un manto poco consolidado, formado por nieve vieja facetada y en algunos lugares sobre escarcha enterrada. En las zonas m\u00e1s umbr\u00edas hacen muy mal contacto con las facetas y la escarcha y los tests indican inicio y propagaci\u00f3n f\u00e1cil de fracturas. Esta situaci\u00f3n es m\u00e1s extensa en la zona de las canales del Cad\u00ed, donde en las umbr\u00edas se conservan las placas y las capas d\u00e9biles. En el Moixer\u00f3, aunque hay poca nieve, all\u00ed donde haya la estabilidad de las placas es pobre. Se pueden desencadenar muy f\u00e1cilmente placas al paso de una persona que pueden alcanzar el tama\u00f1o suficiente para enterrar a una persona. La poca cantidad de nieve no debe hacernos bajar la guardia dada la fragilidad de las placas. Habr\u00e1 ca\u00eddas puntuales de aludes de nieve reciente de peque\u00f1o tama\u00f1o en laderas con manto preexistente, fuertemente inclinado (m\u00e1s de 35\u00ba) y soleado.\n\n\n\n", "text_distribucio": "Aunque hay nieve en el suelo por encima de 1.500-1.600 m, en el Moixer\u00f3 el manto no es esquiable hasta los 2.200 m en sector de prado. En las canales del Cad\u00ed el manto es esquiable a partir de los 2.000 m donde no hay bosque. Los grosores a 2.200 m oscilan entre 40-50 cm.", "text_tendencia": "Las capas d\u00e9biles persistentes se mantendr\u00e1n en las umbr\u00edas. El manto se seguir\u00e1 humedeciendo superficialmente en las vertientes soleadas. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO ", "problems": [{"id_problema": 11178, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11179, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-13", "datavalidesabutlleti": "2025-02-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m. D\u00c9BIL (1) en el resto.\n", "text_estat_mantell": "El mi\u00e9rcoles nev\u00f3 5-10 cm. La nieve reciente se deposita sobre el suelo o sobre finas costras o de nieve placada. Estas placas se encuentran sobre capas d\u00e9biles o directamente sobre el suelo por debajo de 2.000-2.200 m. Los test indican roturas y propagaciones con esfuerzo moderado. Localmente, se pueden desencadenar aludes de placa blanda al paso de una persona bajo collados y cordales, en laderas umbr\u00edas, por encima de los 2.200 m. Los aludes previstos ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) sin capacidad para enterrar a una persona. Habr\u00e1 ca\u00eddas puntuales de aludes de nieve reciente de peque\u00f1o tama\u00f1o en laderas fuertemente inclinadas (m\u00e1s de 35\u00b0) y soleadas.\n", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de 1.500 m, pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso y s\u00f3lo es esquiable por sobe de los 2.000-2.200 m. Los grosores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca, con unos 25-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "Las capas d\u00e9biles persistentes se mantendr\u00e1n en las umbr\u00edas. El manto se seguir\u00e1 humedeciendo superficialmente en las vertientes soleadas. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO ", "problems": [{"id_problema": 11180, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11181, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-13", "datavalidesabutlleti": "2025-02-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).\n", "text_estat_mantell": "El mi\u00e9rcoles cayeron unos 5 cm de nieve reciente. Han ca\u00eddo sobre placas de viento, bajo collados y cordales de cotas altas en sur y este. En el resto, pr\u00e1cticamente han ca\u00eddo sobre el suelo. Estas placas desde hace d\u00edas se encuentran sobre costras duras. Por debajo de las costras, la nieve es nieve vieja facetada con ninguna aparici\u00f3n de fracturas internas. Las posibles placas que se pudieran desencadenar ser\u00eda bajo collados y cordales, y lugares resguardados por encima de los 2.200-2.300 m, donde haya manto previo, sobre todo en S y E. Estos aludes pueden llegar a peque\u00f1o tama\u00f1o (sin capacidad para enterrar a una persona). Puede haber ca\u00eddas puntuales de aludes de nieve reciente de peque\u00f1o tama\u00f1o en laderas con manto preexistente, fuertemente inclinado (m\u00e1s de 35\u00ba) y soleados.\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve a partir de 1.500 m, pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso y s\u00f3lo es esquiable en sectores muy restringidos, como en tubos y lugares muy resguardados del viento, siempre de forma discontinua. Los grosores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca, con unos 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "El manto se seguir\u00e1 humedeciendo superficialmente en las vertientes soleadas. Evoluci\u00f3n del peligro: EN DESCENSO", "problems": [{"id_problema": 11184, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11185, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}]