[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-05-07", "datavalidesabutlleti": "2024-05-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m\nD\u00c9BIL (1), por debajo", "text_estat_mantell": "Las nevadas previstas por encima de unos 1900 m entre el martes y el mi\u00e9rcoles, con viento del N fuerte en cotas altas, especialmente en el S de Aran y Franja Norte de la Pallaresa dar\u00e1n lugar a la formaci\u00f3n de placas de viento, sobre todo a sotavento de cuellos y cordales, all\u00ed donde haya manto preexistente. Estas placas, m\u00e1s duras en la Franja Norte de la Pallaresa y l\u00edmite S de Aran, podr\u00e1n ser reactivas y romper al paso de personas, desencadenando aludes que podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, medio, con capacidad para enterrar a una persona. \nAsimismo, con la insolaci\u00f3n y el aumento de temperatura a lo largo del mi\u00e9rcoles, la nieve se ir\u00e1 humedeciendo y ser\u00e1n tambi\u00e9n posibles los aludes de nieve h\u00fameda, sobre todo a partir de la tarde y en laderas de mayor pendiente de las solanas. Los aludes de nieve h\u00fameda podr\u00edan alcanzar tambi\u00e9n tama\u00f1o 2, medio.\n", "text_distribucio": "El manto nivoso es discontinuo en S hasta las cimas, mientras que en N encontramos nieve a partir de unos 1900 m de forma discontinua ya partir de unos 2200 m con cierta continuidad. Las nevadas previstas podr\u00e1n incrementar los grosores existentes y formar un manto de poco grosor, por encima de unos 2000 m, all\u00ed donde no existen.", "text_tendencia": "Con el fin de las nevadas y descenso del viento, y el aumento de temperatura, las placas de viento se ir\u00e1n estabilizando al tiempo que el problema de nieve h\u00fameda se incrementar\u00e1. Evoluci\u00f3n del peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10453, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10454, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-05-07", "datavalidesabutlleti": "2024-05-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m\nD\u00c9BIL (1), por debajo", "text_estat_mantell": "Las nevadas previstas por encima de unos 1900 m entre el martes y el mi\u00e9rcoles, m\u00e1s intensas en el extremo N del sector y m\u00e1s d\u00e9biles cuanto m\u00e1s en el S, con viento del N fuerte, sobre todo en cotas altas, dar\u00e1n lugar a la formaci\u00f3n de placas de viento, sobre todo a sotavento de cuellos y cordales y all\u00ed donde haya manto preexistente. Las placas que se formar\u00e1n podr\u00e1n ser placas duras y reactivas, con posible rotura por sobrecarga de una persona, desencadenando aludes que, en general, ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona, aunque en el extremo N del sector no se descarta que puedan alcanzar localmente tama\u00f1o 2, promedio, con capacidad para enterrar a una persona.\nCon la insolaci\u00f3n y el aumento de temperatura durante mi\u00e9rcoles, la nieve se ir\u00e1 humedeciendo r\u00e1pidamente y ser\u00e1n tambi\u00e9n posibles los aludes de nieve h\u00fameda, sobre todo a partir de la tarde y en laderas de mayor pendiente de las solanas. Estos aludes podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, medio.\n", "text_distribucio": "En general, el manto nivoso es discontinuo en S hasta las cimas, mientras que en N encontramos nieve a partir de unos 1900 m de forma discontinua y a partir de unos 2200 m con cierta continuidad. Los espesores a 2500 m rondan los 90 cm, pr\u00f3ximos a los valores normales por estas fechas.", "text_tendencia": "Con el fin de las nevadas y descenso del viento, y el aumento de temperatura, las placas de viento se ir\u00e1n estabilizando al tiempo que el problema de nieve h\u00fameda se incrementar\u00e1. Evoluci\u00f3n del peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10451, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10452, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-05-07", "datavalidesabutlleti": "2024-05-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m\nD\u00c9BIL (1), por debajo", "text_estat_mantell": "Las nevadas previstas por encima de unos 1900 m entre el martes y el mi\u00e9rcoles, m\u00e1s intensas en el extremo N del sector y m\u00e1s d\u00e9biles cuanto m\u00e1s en el S, con viento del N fuerte, sobre todo en cotas altas, dar\u00e1n lugar a la formaci\u00f3n de placas de viento, sobre todo a sotavento de cuellos y cordales y all\u00ed donde haya manto preexistente. Las placas que se formar\u00e1n podr\u00e1n ser placas duras y reactivas, con posible rotura por sobrecarga de una persona, desencadenando aludes que, en general, ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona, aunque en el extremo N del sector no se descarta que puedan alcanzar localmente tama\u00f1o 2, promedio, con capacidad para enterrar a una persona.\nCon la insolaci\u00f3n y el aumento de temperatura a lo largo del mi\u00e9rcoles, la nieve se ir\u00e1 humedeciendo r\u00e1pidamente y ser\u00e1n tambi\u00e9n posibles los aludes de nieve h\u00fameda, sobre todo a partir de la tarde y en laderas de mayor pendiente de las solanas. Estos podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, medio.\n", "text_distribucio": "El manto nivoso es discontinuo en S hasta las cimas, mientras que en N encontramos nieve a partir de unos 1900 m de forma discontinua ya partir de unos 2200 m con cierta continuidad. Las nevadas previstas podr\u00e1n incrementar los grosores existentes y formar un manto de poco grosor, por encima de unos 2000 m, all\u00ed donde no existen.", "text_tendencia": "Con el fin de las nevadas y descenso del viento, y el aumento de temperatura, las placas de viento se ir\u00e1n estabilizando al tiempo que el problema de nieve h\u00fameda se incrementar\u00e1. Evoluci\u00f3n del peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10449, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10450, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-05-07", "datavalidesabutlleti": "2024-05-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m\nD\u00c9BIL (1), por debajo", "text_estat_mantell": "Entre el martes y el mi\u00e9rcoles se esperan nevadas por encima de unos 1900 m acompa\u00f1adas de viento fuerte de N. Esta situaci\u00f3n puede dar lugar a la formaci\u00f3n de placas de viento, sobre todo a sotavento de collados y cordales, y en umbr\u00edas resguardadas, all\u00ed donde haya manto preexistente. Estas placas podr\u00e1n ser reactivas y romper al paso de una persona, provocando aludes que por lo general ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona, aunque no se descarta que puedan alcanzar, localmente, tama\u00f1o 2, medio, con capacidad para enterrar a una persona.\nAsimismo, con la insolaci\u00f3n y el aumento de temperatura a lo largo del mi\u00e9rcoles, la nieve se ir\u00e1 humedeciendo r\u00e1pidamente y ser\u00e1n tambi\u00e9n posibles los aludes de nieve h\u00fameda, por lo general purgas, pero que algunas podr\u00edan alcanzar puntualmente tama\u00f1o 2, sobre todo a partir de la tarde y en laderas solanas de m\u00e1s pendiente.", "text_distribucio": "Hay presencia de nieve en el suelo localmente por encima de unos 2200 m en N, pero con cierta continuidad mucho m\u00e1s arriba. En S encontramos nieve s\u00f3lo en las cotas m\u00e1s altas y, generalmente, con presencia discontinua hasta las cimas.", "text_tendencia": "Con el fin de las nevadas y descenso del viento, y el aumento de temperatura, las placas de viento se ir\u00e1n estabilizando al tiempo que el problema de nieve h\u00fameda se incrementar\u00e1. Evoluci\u00f3n del peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10456, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10446, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-05-07", "datavalidesabutlleti": "2024-05-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) en las canales del Cad\u00ed\nD\u00c9BIL (1) en el resto", "text_estat_mantell": "Las nevadas previstas por encima de unos 1900 m entre martes y mi\u00e9rcoles acompa\u00f1adas de viento fuerte del N, sobre todo en cotas altas, dar\u00e1n lugar a la formaci\u00f3n de placas de viento, sobre todo a sotavento de collados y cordales, y tambi\u00e9n en las canales, donde haya manto preexistente. Las placas que se puedan formar, sobre todo por encima de unos 2200 m, podr\u00e1n ser reactivas y podr\u00e1n romper al paso de una persona, desencadenando aludes que, en general, ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona, aunque no se descarta que alguna pueda alcanzar localmente tama\u00f1o 2, promedio, con capacidad para enterrar a una persona.\nCon la insolaci\u00f3n y el aumento de temperatura a lo largo del mi\u00e9rcoles, la nieve se ir\u00e1 humedeciendo r\u00e1pidamente, sobre todo en cota baja y media y en sectores m\u00e1s expuestos a la radiaci\u00f3n intensa, siendo tambi\u00e9n posibles los aludes de nieve h\u00fameda , sobre todo a partir de la tarde, donde puntualmente podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, medio.\n", "text_distribucio": "Hay presencia de nieve de forma continua en el suelo por encima de unos 2200 m en N. A unos 2100 m encontramos unos 10 cm de nieve, con grosores m\u00e1s importantes dentro de las canales.", "text_tendencia": "Con el fin de las nevadas y descenso del viento, y el aumento de temperatura, las placas de viento se ir\u00e1n estabilizando al tiempo que el problema de nieve h\u00fameda se incrementar\u00e1. Evoluci\u00f3n del peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10455, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10444, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-07", "datavalidesabutlleti": "2024-05-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) ", "text_estat_mantell": "Se esperan precipitaciones d\u00e9biles en el sector, principalmente de nieve por encima de los 2.000 metros, especialmente durante el marte, podr\u00e1n incrementar un poco los grosores del manto nivoso as\u00ed como generar una exigua capa de nieve en lugares desprovistos de manto. A lo largo del mi\u00e9rcoles el aumento de temperatura e insolaci\u00f3n volver\u00e1 a provocar un r\u00e1pido humedecimiento del manto, incluso de la nieve reciente, especialmente en solanas, y en todas orientaciones de cotas bajas y medias. Con estas condiciones son posibles aludes naturales de nieve h\u00fameda, m\u00e1s probables a partir de mediod\u00eda, que ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona. \nAsimismo, no se descarta que en cotas altas pueda producirse alg\u00fan alud de nieve reciente, especialmente en laderas de mayor inclinaci\u00f3n, que no pasar\u00edan de tama\u00f1o 1.\n", "text_distribucio": "La presencia de nieve en el sector es escasa, concentrada sobre todo en umbr\u00edas de cota alta.", "text_tendencia": "Con la subida de la temperatura y la insolaci\u00f3n, el problema de nieve h\u00fameda aumentar\u00e1 y desaparecer\u00e1 el de nieve reciente. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10442, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10441, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-05-07", "datavalidesabutlleti": "2024-05-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m\nD\u00c9BIL (1), por debajo", "text_estat_mantell": "Entre el martes y el mi\u00e9rcoles se esperan nevadas por encima de unos 1900 m acompa\u00f1adas de viento fuerte de N. Esta situaci\u00f3n puede dar lugar a la formaci\u00f3n de placas de viento, sobre todo a sotavento de collados y cordales, y en umbr\u00edas resguardadas, all\u00ed donde haya manto preexistente. Estas placas podr\u00e1n ser reactivas y romper al paso de una persona, provocando aludes que por lo general ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona, aunque no se descarta que puedan alcanzar, localmente, tama\u00f1o 2, medio, con capacidad para enterrar a una persona. Asimismo, con la insolaci\u00f3n y el aumento de temperatura a lo largo del mi\u00e9rcoles, la nieve se ir\u00e1 humedeciendo r\u00e1pidamente y ser\u00e1n tambi\u00e9n posibles los aludes de nieve h\u00fameda, por lo general purgas, pero que algunas podr\u00edan alcanzar puntualmente tama\u00f1o 2, sobre todo a partir de la tarde y en laderas solanas de m\u00e1s pendiente.", "text_distribucio": "Hay presencia de nieve en el suelo por encima de unos 2000 m en N, con cierta continuidad a partir de unos 2200 m. S, es escasa y discontinua a menudo hasta las cimas.", "text_tendencia": "Con el fin de las nevadas y descenso del viento, y el aumento de temperatura, las placas de viento se ir\u00e1n estabilizando al tiempo que el problema de nieve h\u00fameda se incrementar\u00e1. Evoluci\u00f3n del peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10457, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10440, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}]}]