[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-17", "datavalidesabutlleti": "2024-12-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "L'augment de la temperatura d'aquests dies i la radiaci\u00f3 solar faran que encara pugui caure alguna allau de neu humida, sobretot en vessants asolellats i inclinats. A la nit i en les primeres hores de la jornada es formar\u00e0 una crosta superficial que mantindr\u00e0 el mantell ben assentat i estable. Els lliscaments basals tamb\u00e9 seran possibles, en general de mida 1, petita, per\u00f2 localment de mida 2, mitjana, sobretot en terreny herb\u00f3s.\nEn orientacions N i E, per sobre el nivell del bosc, tamb\u00e9 podem trobar plaques de vent, especialment sota colls i carenes, que podrien trencar per sobrec\u00e0rrega donat els nivells febles interns i generar allaus en general de mida petita, i molt localment, en llocs de major acumulaci\u00f3, arribar a mida 2, mitjana (amb capacitat per enterrar una persona).\n\n\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1800 m, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 30-40 cm, 60-80 cm a cotes altes en zones d'acumulaci\u00f3. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El perill per neu recent i plaques de vent anir\u00e0 en augment a causa de les nevades i el vent previstos. Perill EN ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10615, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10616, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-17", "datavalidesabutlleti": "2024-12-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "La neu caiguda durant els passats dies s'ha anat facetant i all\u00e0 on presenta estructura de placa t\u00e9 una estabilitat pobre. Aquests nivells febles formats per facetes els trobem a les obagues, per damunt dels 2.000 m. Aquest mantell pot cedir al nostre pas i desencadenar allaus de placa i de neu recent (pols reciclada), en principi, de petites dimensions, per\u00f2, localment, de mida 2 (amb capacitat per cobrir una persona). A banda, encara trobem plaques de vent de dies enrera, sobretot sota colls i carenes, que descansen sobre nivells facetats. Aquestes plaques poden trencar tamb\u00e9 per sobrec\u00e0rrega, generant allaus, en general de mida 1, petita, per\u00f2 molt localment de mida 2, mitjana, amb capacitat de colgar una persona.\n Durant la nit, el refredament nocturn formar\u00e0 una fina crosta en orientacions sud, que mantindr\u00e0 m\u00e9s assentat el mantell.", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1800 m, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 30-40 cm, 50-60 cm a cotes altes en zones d'acumulaci\u00f3. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El perill per plaques de vent i les capes febles anir\u00e0 en augment a causa de les nevades, el refredament  i el vent previstos. Perill EN ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10626, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10618, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-17", "datavalidesabutlleti": "2024-12-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "La neu caiguda durant els passats dies s'ha anat facetant i all\u00e0 on presenta estructura de placa t\u00e9 una estabilitat pobre. Aquests nivells febles formats per facetes els trobem a les obagues, per damunt dels 2.000 m. Aquest mantell pot cedir al nostre pas i desencadenar allaus de placa i de neu recent (pols reciclada), en principi, de petites dimensions, per\u00f2, localment, de mida 2 (amb capacitat per cobrir una persona). A banda, encara trobem plaques de vent de dies enrera, sobretot sota colls i carenes, que descansen sobre nivells facetats. Aquestes plaques poden trencar tamb\u00e9 per sobrec\u00e0rrega, generant allaus, en general de mida 1, petita, per\u00f2 molt localment de mida 2, mitjana, amb capacitat de colgar una persona.\n Durant la nit, el refredament nocturn formar\u00e0 una fina crosta en orientacions sud, que mantindr\u00e0 m\u00e9s assentat el mantell.", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1800 m, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 30-40 cm, 50-60 cm a cotes altes en zones d'acumulaci\u00f3. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El perill per plaques de vent i les capes febles anir\u00e0 en augment a causa de les nevades, el refredament  i el vent previstos. Perill EN ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10620, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-17", "datavalidesabutlleti": "2024-12-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Es mantenen de forma local, a l'extrem N del sector, les plaques en orientacions N i E principalment. Aquestes plaques poden ser inestables per la pres\u00e8ncia de nivells febles interns, amb facetes que s'han anat generant aquests dies pel fort gradient t\u00e8rmic del mantell. S\u00f3n possibles les allaus de placa de vent per sobrec\u00e0rrega. En general, serien de mida 1, petita, per\u00f2 molt localment podrien assolir mida 2, mitjana, amb capacitat de colgar una persona en sectors de major acumulaci\u00f3.\nPer altra banda, en orientacions sud, durant les hores centrals del dia, pot caure alguna bola o purga superficial de neu humida, sobretot en vessants inclinats i sota ressalts rocallosos, mentre que per la nit i primeres hores del dia es formar\u00e0 una fina crosta superficial que mantindr\u00e0 el mantell m\u00e9s ben assentat..", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 2100 m per\u00f2 sobre substrat herb\u00f3s, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 30-40 cm, 50-60 cm a cotes altes en zones d'acumulaci\u00f3. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El perill per plaques de vent i les capes febles anir\u00e0 en augment a causa de les nevades, el refredament  i el vent previstos. Perill EN ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10622, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-17", "datavalidesabutlleti": "2024-12-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "L'episodi de vent de N i NW del cap de setmana ha pogut formar plaques de vent, sobretot sota colls i carenes i les canals m\u00e9s arrecerades del Cad\u00ed. Amb l'esc\u00e0s gruix del mantell nival i el fort contrast t\u00e8rmic podem trobar nivells febles interns que mantinguin les plaques de vent inestables, sobretot per sobrec\u00e0rregues. S\u00f3n possibles allaus de placa desencadenades al pas d'una persona. En general serien de mida 1, petita, per\u00f2 molt localment podrien assolir mida 2, mitjana, amb capacitat de colgar una persona.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu per damunt de 1300-1400 m. El mantell \u00e9s encara dif\u00edcilment esquiable, a causa de poc gruix. Els gruixos s\u00f3n els normals per l'\u00e8poca, entre 20-30 cm a 2200 m.", "text_tendencia": "El perill per plaques de vent i les capes febles anir\u00e0 en augment a causa de les nevades, el refredament  i el vent previstos. Perill EN ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10623, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-17", "datavalidesabutlleti": "2024-12-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Feble (1) \n", "text_estat_mantell": "A les obagues trobem neu seca i freda i tamb\u00e9 sectors on s'han format plaques de vent, pel vent moderat-fort dels darrers episodis, que amb l'esc\u00e0s gruix del mantell i l'elevat gradient t\u00e8rmic han desenvolupat nivells febles interns. Aquestes plaques poden trencar per sobrec\u00e0rrega, per exemple al pas d'una persona, i provocar allaus que serien de mida 1, petita, amb capacitat per fer-nos caure. Les trobarem sobretot sota colls i carenes i en orientacions N.\nA la nit es formar\u00e0 una fina crosta superficial que mantindr\u00e0 ben assentat el mantell.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1600, esquiable per sobre d'uns 2100 m en sectors herbosos. Els gruixos a 2200 m oscil\u00b7len entre 20-30 cm. A les cotes altes exposades al vent de nord apareix el terra al descobert.", "text_tendencia": "El perill per plaques de vent i les capes febles anir\u00e0 en augment a causa de les nevades, el refredament  i el vent previstos. Perill EN ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10628, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-17", "datavalidesabutlleti": "2024-12-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Es mantenen de forma local, a l'extrem N del sector, les plaques en orientacions N i E principalment. Aquestes plaques poden ser inestables per la pres\u00e8ncia de nivells febles interns, amb facetes que s'han anat generant aquests dies pel fort gradient t\u00e8rmic del mantell. S\u00f3n possibles les allaus de placa per sobrec\u00e0rrega que, en general, serien de mida 1, petita, per\u00f2 molt localment podrien assolir mida 2, mitjana, amb capacitat de colgar una persona en sectors de major acumulaci\u00f3.\nAix\u00ed mateix, les temperatures positives i la radiaci\u00f3 de migdia poden humitejar superficialment el mantell. A solanes, durant les hores centrals del dia, podr\u00e0 caure alguna bola o alguna purga  de neu humida, sobretot en vessants inclinats i sota ressalts rocallosos, mentre que a la nit i primeres hores del dia es formar\u00e0 una fina crosta superficial que mantindr\u00e0 ben assentat el mantell", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 2100 m per\u00f2 sobre substrat herb\u00f3s, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 10-30 cm. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El perill per plaques de vent i les capes febles anir\u00e0 en augment a causa de les nevades, el refredament  i el vent previstos. Perill EN ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10625, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}]