<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 8 de marzo de 2025 a las 16:04 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del domingo, día 9

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa y Belagua, de las estaciones de
esquí de Candanchú, Astún, Formigal y Panticosa (lagos) y  de la
estación de esquí de fondo de Isaba - El Ferial)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Notable (3), por debajo de 2100 m,
y Fuerte (4) por encima.
Jacetania:                    Notable (3), por debajo de 2100 m,
y Fuerte (4) por encima.
Gállego:                      Notable (3), por debajo de 2100 m,
y Fuerte (4) por encima.
Sobrarbe:                     Notable (3), por debajo de 2100 m,
y Fuerte (4) por encima.
Ribagorza:                    Notable (3), por debajo de 2100 m,
y Fuerte (4) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

En las ultimas 24 horas se han registrado precipitaciones
débiles o localmente moderadas con la cota de nieve en 1800-2000
metros: 5.4 l/m2 en Isaba, 13.0 l/m2 en Lizara, 20.8 l/m2 en
Formigal Sarrios, 43.5 l/m2 en Góriz y 21.0 l/m2 en Ángel Orús.
Se han formado placas de viento frágiles en umbrías por encima
de los 2100 metros, mientras que en altitudes inferiores
predomina la nieve húmeda vieja o reciente.
El manto nivoso muestra continuidad desde cotas medias y sigue
presentando cierta dismetría entre solanas y umbrías. Los
espesores totales están por debajo de los normales en esta época
del año; a 2100-2200 m se miden en torno a 60 cm.
No se han reportado aludes en las últimas 24h.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el domingo, día
9:

Situación de nieve reciente, y de placas de viento en cotas
altas.

Hoy sábado las precipitaciones serán persistentes, débiles o
moderadas, tendiendo a intensificarse al final del día y durante
la madrugada de mañana domingo, cuando podrán ser localmente
fuertes y acompañadas de tormenta y nieve granulada. La cota de
nieve, en torno a 2000 metros, descenderá a últimas horas a unos
1400-1600 en el sector occidental, situándose mañana en los
1200-1400 metros en todo el área. Se esperan acumulaciones
significativas de nieve reciente, alrededor de 40-60 cm en cotas
altas, localmente más.
Con estas condiciones serán frecuentes las purgas de nieve
reciente en las laderas suficientemente inclinadas de cualquier
orientación y cota, de tamaño pequeño (riesgo de caída) o
mediano (capaz de enterrar a una persona), pero que podrían
alcanzar dimensión grande (capaz de destruir un vehículo) por
encima de unos 2100 metros. Evitar en lo posible el terreno más
inclinado, transitando laderas de pendiente reducida, terreno
pequeño y sin trampas, y  evitar las zonas de llegada de aludes
que se desencadenan espontáneamente o en las que otros
transeúntes puedan desencadenar aludes por encima de la ruta.
El intenso flujo del sur levantará ventiscas, y formará cornisas
y placas de viento en cotas altas, con preferencia en vertientes
norte, aunque sin descartar otras orientaciones, que en
ocasiones podrán localizarse alejadas de crestas y cordales.
Estas estructuras serán más numerosas y de mayor tamaño conforme
vayan pasando las horas, siendo susceptibles de colapsar ante
una sobrecarga débil (paso de un solo esquiador), provocando
aludes de dimensión 2 (mediano) o 3 (grande). Se ha de tener en
cuenta que las placas de viento son más inestables cuando se
están formando y cuando son de reciente formación: hay que
evitar las zonas de sotavento cuando el viento está trasportando
la nieve y las placas recién formadas si hay visibilidad o no
están ocultas por nieve reciente.

4.- Predicción meteorológica para el domingo, día 9:

Pirineo navarro:
Muy nuboso o cubierto de madrugada, abriéndose grandes claros
durante la mañana, para volver a aumentar la nubosidad por la
tarde con nubes de evolución diurna. Periodos de visibilidad
reducida.
Se esperan de madrugada, localmente fuertes sin descartar que
puedan ir acompañadas de tormenta. También son probables
chubascos dispersos durante las horas vespertinas. Cota de
nieve: 1200-1400 metros.
Temperaturas en descenso. Heladas débiles en cotas altas.
Viento moderado de componente sur, con intervalos de intensidad
fuerte en cotas altas durante la madrugada.
Pirineo aragonés:
Muy nuboso o cubierto de madrugada, abriéndose grandes claros
durante la mañana, para volver a aumentar la nubosidad por la
tarde con nubes de evolución diurna. Periodos de visibilidad
reducida.
Se esperan precipitaciones fuertes de madrugada, así como
chubascos dispersos durante la tarde. No se descartan tormentas
acompañando a los chubascos. Cota de nieve: bajando de 1600-1800
metros a 1200-1400.
Temperaturas en descenso, moderado de las mínimas que se darán
al final del día y ligero de las máximas. Heladas débiles,
moderadas y persistentes en cotas altas.
Viento de componente sur, moderado de madrugada con rachas muy
fuertes en cotas altas, aflojando durante la mañana.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1900 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3300 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: S 10 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SW 50 km/h

5.- Avance para el lunes, día 10:

Nivel de peligro sin cambios o en ligero descenso.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>