{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Two reports of slab avalanches in Bl\u00e1fj\u00f6ll, N-aspect",
        "highlights": "Wind slabs can be expected in mountains due to snowfall and snowdrift from variable winds."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NW",
            "N",
            "NE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-SV-2025-03-08T19:00:54+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-08T19:00:54+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Snow has added and drifted in recent days. Before that, there was relatively little snow, with old stiff and stable snow in mountains."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs could be present high in mountains in most parts of the country, especially in the western and northern parts.",
        "highlights": "Wind slabs could be present high in mountains in most parts of the country, especially in the western and northern parts."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-08T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-09T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "H\u00e6gl\u00e6tis ve\u00f0ur og svalt en ekki miki\u00f0 frost yfir daginn."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Several sluffs and small avalanches fell around \u00cdsafj\u00f6r\u00f0ur on Tuesday 4 March. Rolling snowballs and small sluffs in south facing slopes on 8th of March",
        "highlights": "Wind slabs can be expected in mountains due to snowfall and snowdrift from variable winds."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-03-08T19:10:14+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-08T19:10:14+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "New snow after SW-snowshowers and some snowdrift. Before that, there was relatively little snow, with old stiff and stable snow in mountains. Snowpit in Seljalandsdalur showed stable snow but unstable slabs could exist in the mountains."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs could be present high in mountains in most parts of the country, especially in the western and northern parts.",
        "highlights": "Wind slabs could be present high in mountains in most parts of the country, especially in the western and northern parts."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-08T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-09T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "K\u00f3lnandi ve\u00f0ur, r\u00f3legt og \u00farkomul\u00edti\u00f0."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Small sluffs have released in S-SE facing aspects widely in the forecast area.  An avalanche released in Krossafjall on March 4th.",
        "highlights": "Some new snow is in the area and wind slabs could be present at high elevations.  Small sluffs have released in S-SE facing aspected due to the sun."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-03-08T12:58:55+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-08T12:58:55+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "It has snowed a bit in the area during variable winds, and snow has accumulated in gullies and lows. Wind slab formation is expected at high elevations. Cornice collapse or small sluffs could release in the sun in the next few days."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs could be present high in mountains in most parts of the country, especially in the western and northern parts.",
        "highlights": "Wind slabs could be present high in mountains in most parts of the country, especially in the western and northern parts."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-08T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-09T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "SV \u00e1tt og b\u00e6tir \u00ed vind \u00e1 m\u00e1nudag, \u00feurrt n\u00e6stu daga. Fer hl\u00fdnandi yfir daginn."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Small sluff released in Magn\u00fasartindur in Oddsskar\u00f0 on Feb 26th.",
        "highlights": "Little snow is at low elevations and hard packed snow is in the mountains. Light snow showers forecasted on Saturday."
      },
      "bulletinID": "IS-AF-2025-03-08T09:45:14+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-08T09:45:14+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Little snow is at low elevations and hard packed snow is in the mountains. Small slabs could be present at high elevations after a little snow on Tuesday with blowing snow. Chances of some snowfall on Saturday."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs could be present high in mountains in most parts of the country, especially in the western and northern parts.",
        "highlights": "Wind slabs could be present high in mountains in most parts of the country, especially in the western and northern parts."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-08T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-09T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "H\u00e6gvi\u00f0ri n\u00e6stu daga en l\u00edtilsj\u00e1ttar \u00e9l \u00e1 laugardag annars \u00feurrt a\u00f0 mestu. Hiti um og yfir frostmarki \u00e1 l\u00e1glendi."
      }
    }
  ]
}