{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 80 a\u017e 140 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech.  \r\nPo oteplen\u00ed a de\u0161ti se op\u011bt ochladilo, \u010d\u00edm\u017e vznikla na povrchu krusta. Na krustu napadlo za posledn\u00ed sn\u011b\u017een\u00ed 11 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci s  Z a\u017e SZ v\u011btrem. Na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch (SV, V, JV a J) se vytvo\u0159ily desky z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nSn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka se postupn\u011b stabilizuje, av\u0161ak na severn\u00edch a stinn\u00fdch svaz\u00edch se v sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvce za\u010d\u00ednaj\u00ed tvo\u0159it hranatozrnit\u00e9 krystaly >1 mm.\r\nB\u011bhem dne se budou teploty na h\u0159ebenech pohybovat pod 0\u00b0C, v\u00edtr bude v\u00e1t z severn\u00edch sm\u011br\u016f\r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch expozic\u00edch (SV, V, JV, J a JV) nad 1200 m n. m.  se mohou vyskytnout deskov\u00e9 laviny z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu. \r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3870",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-06"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-06T07:21:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-06T07:21:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-07T07:21:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed do 75 m sn\u011bhu, na h\u0159ebeni hor 20 cm sn\u011bhu.\r\nPo de\u0161ti, nastalo ochlazen\u00ed. V\u0161e je pokryt\u00e9 ledovou krustou.\r\nK uvoln\u011bn\u00ed lavin m\u016f\u017ee nastat v prudk\u00fdch svaz\u00edch po v\u011bt\u0161\u00edm dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed. \r\nStinn\u00e9 S-Z svahy jsou n\u00e1chyln\u011bj\u0161\u00ed k uvoln\u011bn\u00ed lavin. Zde se vytv\u00e1\u0159\u00ed d\u00edky mraz\u016fm nestabiln\u00ed vrstvy z hranatozrn\u00edt\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\nTvrd\u00fd a zledovat\u011bl\u00fd povrch.\r\n\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "no_distanc_avalanche_problem"
        }
      ],
      "bulletinID": "3871",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-06"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-06T07:15:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-06T07:15:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-07T07:15:00+01:00"
      }
    }
  ]
}