<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 6 de febrero de 2025 a las 15:00 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del viernes, día 7

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua, de las
estaciones de esquí de Candanchú, Astún, Formigal y Panticosa
(lagos) y  de Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2)
Jacetania:                    Limitado (2)
Gállego:                      Limitado (2)
Sobrarbe:                     Limitado (2)
Ribagorza:                    Limitado (2)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

La nieve está presente desde cotas bajas, aunque la insolación
tiende a hacer mella en las solanas, donde el manto comienza a
erosionarse y humedecerse en horas centrales, aflorando tierra o
roca. Ha continuado la disminución de espesores durante las
últimas 24 horas, del orden de 3 a 5 cm en general en los
diferentes puntos de observación. Sin embargo y pese a la
compactación, se alcanzan sin problema a los 20 ó 25 cm en zonas
bajas, superándose el medio metro en cotas medias, grosores que,
como es lógico, van incrementándose conforme ganamos altitud,
sobre todo en los macizos occidentales.

El manto consta de una capa superficial de nieve reciente,
frecuentemente endurecida y con escarcha en zonas poco soleadas,
que se fue depositando sobre un sustrato antiguo en cuyo seno se
intercalan costras de rehielo de espesor variable con estratos
de nieve menos evolucionada y constituida por granos facetados o
cubiletes, sobre todo en áreas de umbría.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el viernes, día
7:

Situación de capas débiles persistentes en cotas altas.

Para las próximas 24 horas el cambio de la situación
meteorológica, con aumento de la nubosidad y descenso de las
temperaturas diurnas, disminuirá notablemente la fusión y
humidificación de la nieve, por lo que las purgas debidas al
problema de nieve húmeda serán ya poco probables. No obstante, y
ya de cara a la tarde del viernes, se irán generalizando las
precipitaciones en forma sólida, por lo que el nivel de peligro
asociado a la nieve reciente tenderá a ir incrementándose.

En cotas altas persisten estratos débiles en el interior del
manto, siendo más probables encontrarlos cerca de los cordales
en las umbrías y laderas que miran a levante. Una sobrecarga
débil podría fracturarlos y ocasionar aludes de dimensiones
medianas, más que suficiente como para enterrar a una persona,
por lo que se recomienda extremar las precauciones si se va a
transitar por la zona.

4.- Predicción meteorológica para el viernes, día 7:

Poco nuboso, aumentado a muy nuboso o cubierto, con
precipitaciones débiles o moderadas que se irán extendiendo
progresivamente de oeste a este a partir de media mañana. Cota
de nieve: variando entre 800 y 1.000 metros, aunque con
tendencia a descender a unos 600 al final del día en el área
occidental. Temperaturas mínimas sin cambios o en ligero
ascenso, y máximas en moderado o notable descenso. Heladas
débiles o moderadas, persistentes y localmente fuertes en la
alta montaña. Soplarán vientos flojos o moderados de componentes
oeste y sur, aumentando a fuertes en cotas altas, donde habrá
rachas muy fuertes y ventiscas. Tendencia a girar a noroeste a
últimas horas.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1.800 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3.600 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: SE 40 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SW 80 km/h

5.- Avance para el sábado, día 8:

Nivel de peligro en ligero ascenso.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>