{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Lavinfarligt l\u00e4ge - vistas inte i n\u00e4rheten av eller nedanf\u00f6r branta sluttningar. Sn\u00f6n \u00e4r s\u00e5 pass k\u00e4nslig att laviner kan utl\u00f6sas p\u00e5 avst\u00e5nd. Riskomr\u00e5den \u00e4r framf\u00f6r allt l\u00e4branter p\u00e5 det l\u00e4gre kalfj\u00e4llet och vid tr\u00e4dgr\u00e4nsen. Stora laviner \u00e4r sannolika i all terr\u00e4ng som ligger skyddad f\u00f6r vinden. Stormvindar tillsammans med sn\u00f6 har f\u00f6rsvagat sn\u00f6t\u00e4cket avsev\u00e4rt.</div>",
        "highlights": "H\u00e5ll avst\u00e5nd till branter med indrevad sn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13820",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-06T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-06T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-07T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Lavinfarligt l\u00e4ge - vistas inte i n\u00e4rheten av eller nedanf\u00f6r branta sluttningar. Riskfyllda platser \u00e4r huvudsakligen all l\u00e4terr\u00e4ng p\u00e5 kalfj\u00e4llet. Regnet har gjort att \u00e4ven v\u00e5ta laviner kan vara ett problem fr\u00e5n tr\u00e4dgr\u00e4nsen och ned\u00e5t. Spontana laviner \u00e4r sannolika, fr\u00e4mst i branter som ligger skyddade f\u00f6r vinden. Stormvindar tillsammans med sn\u00f6, plusgrader och regn har f\u00f6rsvagat sn\u00f6t\u00e4cket avsev\u00e4rt.",
        "highlights": "Sv\u00e5ra sn\u00f6f\u00f6rh\u00e5llanden"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13819",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-06T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-06T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-07T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Lavinfaran \u00e4r liten, men det betyder inte att det \u00e4r s\u00e4ker sn\u00f6 \u00f6verallt. Det finns fortsatt platser d\u00e4r du kan starta en lavin. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 branta l\u00e4formationer d\u00e4r det finns nyindrevad sn\u00f6. Fr\u00e4mst i centrala och v\u00e4stra omr\u00e5det. Fundera ocks\u00e5 p\u00e5 terr\u00e4ngen under dig innan du \u00e5ker, p\u00e5 fel st\u00e4lle kan \u00e4ven en liten lavin skada dig mycket illa.</div>",
        "highlights": "Enstaka platser med instabil drevsn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13821",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-06T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-06T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-07T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>De flesta sluttningar \u00e4r stabila, men laviner kan f\u00f6rekomma p\u00e5 enstaka mycket branta l\u00e4sluttningar. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 branta l\u00e4formationer d\u00e4r det finns nyindrevad sn\u00f6. Fr\u00e4mst i norra och v\u00e4stra omr\u00e5det. T\u00e4nk ocks\u00e5 p\u00e5 hur terr\u00e4ngen under dig ser ut innan du \u00e5ker, p\u00e5 fel st\u00e4lle kan \u00e4ven en liten lavin skada dig mycket illa.&nbsp;</div>",
        "highlights": "Enstaka platser med instabil drevsn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13822",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-06T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-06T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-07T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "H\u00e5ll avst\u00e5nd till alla branta sluttningar, speciellt i n\u00e4rheten av tr\u00e4dgr\u00e4nsen. Sn\u00f6n \u00e4r s\u00e5 pass k\u00e4nslig att stora laviner kan utl\u00f6sas p\u00e5 avst\u00e5nd. Riskomr\u00e5den \u00e4r all terr\u00e4ng som ligger skyddad f\u00f6r vinden. B\u00e5de spontana och m\u00e4nskligt utl\u00f6sta laviner \u00e4r troliga. Den h\u00e5rda vinden har flyttat mycket l\u00f6s sn\u00f6 till l\u00e4branter som lutar mot ost. Denna drevsn\u00f6 l\u00e4gger sig tung ovanp\u00e5 ett redan svagt sn\u00f6t\u00e4cke.",
        "highlights": "Lavinfarligt l\u00e4ge - undvik all indrevad sn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13816",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-06T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-06T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-07T18:00:00"
      }
    }
  ]
}