[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-28", "datavalidesabutlleti": "2025-03-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "Las placas de viento generadas d\u00edas atr\u00e1s han ganado cohesi\u00f3n y se encuentran mejor ligadas con las costras y con los niveles d\u00e9biles formados por facetas. Sin embargo, por encima del nivel de bosque, a orientaci\u00f3n noroeste, norte, nordeste y este, por el s\u00e1bado, todav\u00eda podr\u00e1 romperse alguna placa al circular por encima y generar aludes que alcanzar\u00e1n, en general, un peque\u00f1o tama\u00f1o, sin capacidad de cubrir a una persona. Las placas nuevas y las antiguas permanecen sobre un manto de nieve vieja donde encontramos capas d\u00e9biles de facetas o nieve granulada, en umbr\u00edas inclinadas elevadas y poco frecuentadas. Entre el viernes y el s\u00e1bado se esperan algunos chubascos de nieve, con viento d\u00e9bil, que generar\u00e1n una fina capa de nieve nueva, incohesiva, que podr\u00e1 caer sobre la escarcha formada recientemente en superficie y generar purgas naturales, en vertientes inclinadas. Pese a la nevada, no se esperan demasiados cambios en la estabilidad del manto y se esperan pocos problemas por aludes.\n\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.400 m en el Aran (1.600 m en la Franja Nord Pallaresa), aunque no hay continuidad hasta llegar a los 1.600 m, en umbr\u00edas. A sur, el manto es m\u00e1s continuo a partir de los 2.000 m. Los grosores totales siguen siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Pese a los chubascos de nieve previstos, no se esperan cambios destacables en la estabilidad del manto. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 11344, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11357, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-28", "datavalidesabutlleti": "2025-03-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "Se esperan algunos chubascos de nieve, con viento d\u00e9bil, que generar\u00e1n una fina capa de nieve nueva, incohesiva, que podr\u00e1 caer en forma de purgas naturales, en vertientes inclinadas. Pese a la nevada, no se esperan demasiados cambios en la estabilidad del manto, que se mantendr\u00e1 encostrado superficialmente y bien asentado. Por debajo de esta fina corteza aparecen part\u00edculas facetadas y nieve granulada. De forma aislada, encontraremos placas que en el contacto con estas facetas pueden acabar cediendo al circular por encima. Los lugares peligrosos estar\u00e1n por encima del nivel de bosque, bajo collados y cordales, donde haya manto previo. Las placas, en caso de romperse, podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de cubrir a una persona. Vigile con el terreno trampa donde un alud peque\u00f1o o purga podr\u00eda desequilibrarnos y derribarnos.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.800 m, aunque no hay m\u00e1s continuado hasta llegar a los 2.000 m, en umbr\u00edas. Los grosores totales est\u00e1n un poco por debajo por lo que tocar\u00eda en \u00e9sta la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Pese a los chubascos de nieve previstos, no se esperan cambios destacables en la estabilidad del manto. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 11347, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-28", "datavalidesabutlleti": "2025-03-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "Se esperan algunos chubascos de nieve, con viento d\u00e9bil, que generar\u00e1n una fina capa de nieve nueva, incohesiva, que podr\u00e1 caer en forma de purgas naturales, en vertientes inclinadas. Pese a la nevada, no se esperan demasiados cambios en la estabilidad del manto, que se mantendr\u00e1 encostrado superficialmente y bien asentado. Por debajo de esta fina corteza aparecen part\u00edculas facetadas y nieve granulada. De forma aislada, encontraremos placas que en el contacto con estas facetas pueden acabar cediendo al circular por encima. Los lugares peligrosos estar\u00e1n por encima del nivel de bosque, bajo collados y cordales, donde haya manto previo. Las placas, en caso de romperse, podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de cubrir a una persona. Vigile con el terreno trampa donde un alud peque\u00f1o o purga podr\u00eda desequilibrarnos y derribarnos.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.600 m, aunque no hay m\u00e1s continuidad hasta llegar a los 1.900 m, en umbr\u00edas y hasta los 2.100 m en solanas. Los espesores totales est\u00e1n por debajo por lo que tocar\u00eda en \u00e9sta la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Pese a los chubascos de nieve previstos, no se esperan cambios destacables en la estabilidad del manto. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 11346, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-28", "datavalidesabutlleti": "2025-03-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "Se esperan algunos chubascos de nieve, con poco viento, que generar\u00e1n una fina capa de nieve nueva, incohesiva. A pesar de la nevada, no se esperan demasiados cambios en la estabilidad del manto, El manto se muestra bien asentado, con costras superficiales. En las umbr\u00edas de cotas m\u00e1s altas encontraremos, en las capas internas, part\u00edculas facetadas que se mantienen latentes, bajo costras gruesas. Para el s\u00e1bado podremos encontrar alguna placa, peque\u00f1a, sobre todo en orientaciones norte y noreste, en el l\u00edmite norte con Andorra, bajo collados y cordales. Las placas ser\u00e1n poco reactivas porque permanecen bajo costras gruesas. Por lo general, la situaci\u00f3n es favorable y no se esperan problemas por aludes.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.800 m, aunque no hay m\u00e1s continuado hasta llegar a los 2.200 m, en umbr\u00edas. Los espesores totales est\u00e1n por debajo por lo que tocar\u00eda en \u00e9sta la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Pese a los chubascos de nieve previstos, no se esperan cambios destacables en la estabilidad del manto. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 11351, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-28", "datavalidesabutlleti": "2025-03-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "Pese a los chubascos previstos, no se esperan cambios en la estabilidad del manto. No se esperan problemas por aludes y la situaci\u00f3n es favorable. S\u00f3lo en vertientes bastante inclinadas, como en las canales del Cad\u00ed, podr\u00e1 caer alguna purga de nieve reciente, en caso de que acabe nevando algo m\u00e1s de lo previsto. Cuidado con los resbalones en la salida de las Canales.", "text_distribucio": "Las nevadas mantendr\u00e1n un paisaje enharinado hasta cota baja pero, sin embargo, los grosores de nieve todav\u00eda quedan por debajo de los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Pese a los chubascos de nieve previstos, no se esperan cambios destacables en la estabilidad del manto. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 11354, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-28", "datavalidesabutlleti": "2025-03-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "En la superficie del manto encontramos una fina capa de nieve venteada y part\u00edculas facetadas. Por debajo aparecen costras gruesas, duras y m\u00e1s facetas o cubiletes por debajo. Por el s\u00e1bado no variar\u00e1 la estabilidad del manto. La situaci\u00f3n en cuanto a problemas de aludes es favorable debido a un manto bien asentado. En cualquier caso, podremos encontrar alguna placa peque\u00f1a, aislada, debajo de alg\u00fan cuello o cresta, que en caso de romperse s\u00f3lo generar\u00eda alguna purga. Tambi\u00e9n se esperan chubascos de nieve, con viento d\u00e9bil, que generar\u00e1n una fina capa de nieve nueva, incohesiva, que podr\u00e1 caer en forma de purgas naturales, en laderas inclinadas, con manto previo. Pese a la nevada, no se esperan demasiados cambios en la estabilidad del manto y se esperan pocos problemas por aludes.", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de los 1.800 m, esquiable a partir de los 2.000 m en umbr\u00edas mientras que en solanas est\u00e1 presente a partir de los 2.300 m, muy discontinuo o testimonial. Los grosores de nieve quedan por debajo de los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Pese a los chubascos de nieve previstos, no se esperan cambios destacables en la estabilidad del manto. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS o EN LEVE ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11355, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-28", "datavalidesabutlleti": "2025-03-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "Entre el viernes y el s\u00e1bado se esperan chubascos, pero, pese a la nevada d\u00e9bil, no se espera un cambio en la estabilidad del manto. De forma aislada, encontraremos alguna placa de viento, localizada all\u00ed donde hubiera manto previo. Los lugares delicados estar\u00e1n debajo de collados y crestas orientadas a norte y noreste. Estas placas ser\u00e1n poco reactivas, pero en caso de romperse y propagarse, debido al poco espesor existente, s\u00f3lo generar\u00e1n purgas o aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de cubrir a una persona. En umbr\u00edas de cota alta, donde las costras sean m\u00e1s finas, podremos encontrar alguna placa m\u00e1s gruesa. Con el enfriamiento del manto, la nieve se mantiene seca y fr\u00eda en las umbr\u00edas. ", "text_distribucio": "Encontramos nieve en las umbr\u00edas por encima de los 1.800 m y en las solanas a partir de los 2.200 m, siendo m\u00e1s continuo el manto a partir de los 2.600 m. Los grosores de nieve todav\u00eda quedan por debajo de los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Pese a los chubascos de nieve previstos, no se esperan cambios destacables en la estabilidad del manto. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 11353, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}]