[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-28", "datavalidesabutlleti": "2025-03-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "Les plaques de vent generades dies enrera han guanyat cohesi\u00f3 i es troben millor lligades amb les crostes i amb els nivells febles formats per facetes. No obstant aix\u00f2, per damunt del nivell de bosc, a orientaci\u00f3 nord-oest, nord, nordest i est, per dissabte, encara podr\u00e0 trencar-se alguna placa en circular-hi pel damunt i generar allaus que assoliran, en general, una mida petita, sense capacitat de cobrir una persona. \nLes plaques noves i les antigues romanen damunt d'un mantell de neu vella on trobem capes febles de facetes o neu granulada, sobretot a obagues inclinades elevades i poc freq\u00fcentades. \nEntre divendres i dissabte s'esperen alguns x\u00e0fecs de neu, amb vent feble, que generaran una fina capa de neu nova, incohesiva, que podr\u00e0 caure damunt del gebre format recentment en superf\u00edcie i generar purgues naturals, en vessants inclinats. Malgrat la nevada, no s'esperen gaire canvis en l'estabilitat del mantell i s'esperen pocs problemes per allaus.\n\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.400 m a l'Aran (1.600 m a la Franja Nord Pallaresa), tot i que no hi ha continuitat fins arribar als 1.600 m, a obagues. A sud el mantell \u00e9s m\u00e9s continu a partir dels 2.000 m. Els gruixos totals continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Malgrat els x\u00e0fecs de neu previstos, no s'esperen canvis destacables en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11344, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11357, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-28", "datavalidesabutlleti": "2025-03-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "S'esperen alguns x\u00e0fecs de neu, amb vent feble, que generaran una fina capa de neu nova, incohesiva, que podr\u00e0 caure en forma de purgues naturals, en vessants inclinats. Malgrat la nevada, no s'esperen gaire canvis en l'estabilitat del mantell, que es mantindr\u00e0 encrostat superficialment i ben assentat. Per sota d'aquesta fina crosta apareixen part\u00edcules facetades i neu granulada. De manera a\u00efllada, trobarem plaques que en el contacte amb aquestes facetes poden acabant cedint en circular-hi pel damunt. Els llocs perillosos estaran per damunt del nivell de bosc, sota colls i carenes, on hi hagi mantell previ. Les plaques, en cas de trencar-se, podran generar allaus de mida 1 (petita), sense capacitat de cobrir una persona.\nVigileu amb el terreny trampa on una allau petita o purga podria desequilibrar-nos i fer-nos caure.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins arribar als 2.000 m, a obagues. Els gruixos totals estan una mica per sota pel que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Malgrat els x\u00e0fecs de neu previstos, no s'esperen canvis destacables en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11347, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-28", "datavalidesabutlleti": "2025-03-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "S'esperen alguns x\u00e0fecs de neu, amb vent feble, que generaran una fina capa de neu nova, incohesiva, que podr\u00e0 caure en forma de purgues naturals, en vessants inclinats. Malgrat la nevada, no s'esperen gaire canvis en l'estabilitat del mantell, que es mantindr\u00e0 encrostat superficialment i ben assentat. Per sota d'aquesta fina crosta apareixen part\u00edcules facetades i neu granulada. De manera a\u00efllada, trobarem plaques que en el contacte amb aquestes facetes poden acabant cedint en circular-hi pel damunt. Els llocs perillosos estaran per damunt del nivell de bosc, sota colls i carenes, on hi hagi mantell previ. Les plaques, en cas de trencar-se, podran generar allaus de mida 1 (petita), sense capacitat de cobrir una persona.\nVigileu amb el terreny trampa on una allau petita o purga podria desequilibrar-nos i fer-nos caure.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.600 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins arribar als 1.900 m, a obagues i fins als 2.100 m a solanes. Els gruixos totals estan per sota pel que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Malgrat els x\u00e0fecs de neu previstos, no s'esperen canvis destacables en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11346, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-28", "datavalidesabutlleti": "2025-03-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "S'esperen alguns x\u00e0fecs de neu, amb poc vent, que generaran una fina capa de neu nova, incohesiva. Malgrat la nevada, no s'esperen gaire canvis en l'estabilitat del mantell, El mantell es mostra ben assentat, amb crostes superficials. A les obagues de cotes m\u00e9s altes trobarem, a les capes internes, part\u00edcules facetades que es mantenen latents, sota crostes gruixudes. Per dissabte podrem trobar alguna placa, petita, sobretot en orientacions nord i nord-est, al l\u00edmit nord amb Andorra, sota colls i carenes. Les plaques seran poc reactives perqu\u00e8 romanen sota crostes gruixudes. En general, la situaci\u00f3 \u00e9s favorable i no s'esperen problemes per allaus.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins arribar als 2.200 m, a obagues. Els gruixos totals estan per sota pel que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Malgrat els x\u00e0fecs de neu previstos, no s'esperen canvis destacables en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11351, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-28", "datavalidesabutlleti": "2025-03-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "Malgrat els x\u00e0fecs previstos, no s'esperen canvis en l'estabilitat del mantell. No s'esperen problemes per allaus i la situaci\u00f3 \u00e9s favorable. Nom\u00e9s en vessants for\u00e7a inclinats, com ara a les canals del Cad\u00ed, podr\u00e0 caure alguna purga de neu recent, en el cas que acabi nevant una mica m\u00e9s del previst. Compte amb les relliscades a la sortida de les Canals.", "text_distribucio": "Les nevades mantindran un paisatge enfarinat fins a cota baixa per\u00f2, malgrat tot, els gruixos de neu encara queden per sota dels habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Malgrat els x\u00e0fecs de neu previstos, no s'esperen canvis destacables en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11354, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-28", "datavalidesabutlleti": "2025-03-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "En la superf\u00edcie del mantell trobem una fina capa de neu ventada i part\u00edcules facetades. Per sota apareixen crostes gruixudes, dures i m\u00e9s facetes o gobelets per sota. Per dissabte no variar\u00e0 l\u2019estabilitat del mantell. La situaci\u00f3 pel que fa a problemes d'allaus \u00e9s favorable a causa d'un mantell ben assentat. En tot cas, podrem trovar alguna placa petita, a\u00efllada, sota d\u2019algun coll o carena, que en cas de trencar-se nom\u00e9s generaria alguna purga.\nTamb\u00e9 s'esperen x\u00e0fecs de neu, amb vent feble, que generaran una fina capa de neu nova, incohesiva, que podr\u00e0 caure en forma de purgues naturals, en vessants inclinats, amb mantell previ. Malgrat la nevada, no s'esperen gaire canvis en l'estabilitat del mantell i s'esperen pocs problemes per allaus.", "text_distribucio": "Trobem neu per damunt dels 1.800 m, esquiable a partir dels 2.000 m a obagues mentre que a solanes \u00e9s present a partir dels 2.300, molt discontinu o testimonial. Els gruixos de neu queden per sota dels habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Malgrat els x\u00e0fecs de neu previstos, no s'esperen canvis destacables en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS o EN LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 11355, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-28", "datavalidesabutlleti": "2025-03-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "Entre divendres i disssabte s'esperen x\u00e0fecs, per\u00f2, malgrat la nevada feble, no s'espera un canvi en l'estabilitat del mantell. De manera a\u00efllada, trobarem alguna placa de vent, localitzada all\u00e0 on hi hagu\u00e9s mantell previ. Els llocs delicats estaran a sota colls i carenes orientades a nord i nord-est. Aquestes plaques seran poc reactives,  per\u00f2 en cas de trencar-se i propagar, a causa del poc gruix existent, nom\u00e9s generaran purgues o allaus de mida 1 (petita), sense capacitat de cobrir una persona. A obagues de cota alta, on les crostes siguin m\u00e9s fines, podrem trobar alguna placa m\u00e9s gruixuda.mAmb el refredament del mantell, la neu es mant\u00e9 seca i freda a les obagues. ", "text_distribucio": "Trobem neu a les obagues per damunt dels 1.800 m i a les solanes a partir dels 2.200 m, sent m\u00e9s continu el mantell a partir dels 2.600 m. Els gruixos de neu encara queden per sota dels habituals per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Malgrat els x\u00e0fecs de neu previstos, no s'esperen canvis destacables en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11353, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}]