[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-16", "datavalidesabutlleti": "2024-02-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "Se esperan aludes naturales de nieve h\u00fameda a lo largo de la jornada. Los ratos de sol, la temperatura en aumento y la presencia de nubes bajas har\u00e1 que el manto vaya humedeciendo a lo largo de la jornada y los aludes sean frecuentes en todas las orientaciones. Por lo general se mover\u00e1 s\u00f3lo la nieve del \u00faltimo episodio y los aludes ser\u00e1n de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona pero con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones. En alguna umbr\u00eda por encima de 2400 m no se descarta que los aludes sean de placa h\u00fameda y alcancen tama\u00f1o 2, suficiente para enterrar a una persona, o incluso mayores. \nEn las cotas m\u00e1s elevadas puede haber aludes de nieve reciente seca o h\u00fameda, as\u00ed como placas de viento, principalmente en la Franja Norte de la Pallaresa. Se podr\u00edan desencadenar aludes, tambi\u00e9n de tama\u00f1o 1, al paso de personas a sotaventos orientados al sur y este. ", "text_distribucio": "Hay nieve a partir de 1700 m en umbr\u00edas, con muy poco grosor en las solanas. Los grosores oscilan entre los 40 y los 70 cm a 2200 m. El grosor total sigue estando por debajo de lo que tocar\u00eda en \u00e9sta la \u00e9poca del a\u00f1o, sobre todo en la Franja Norte de la Pallaresa.", "text_tendencia": "Se espera una menor actividad de aludes de nieve h\u00fameda, al tiempo que se estabilizar\u00e1n las placas de viento. Peligro EN DESCENSO. ", "problems": [{"id_problema": 9598, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9605, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9597, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-16", "datavalidesabutlleti": "2024-02-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2200 m. \nD\u00c9BIL (1) por debajo. ", "text_estat_mantell": "El s\u00e1bado el manto volver\u00e1 a humedecer, tras el episodio de nevadas y viento del viernes. \nLa subida de temperaturas y la presencia de nubes bajas, con ratos de sol, dar\u00e1n lugar a un ciclo de aludes de nieve h\u00fameda, que podr\u00e1n ser numerosas por encima de 2200 m, aunque no se espera que superen tama\u00f1o 1, suficiente para producir ca\u00eddas y lesiones, pero no para enterrar a una persona. Ser\u00e1n m\u00e1s frecuentes con el paso de las horas. Habr\u00e1 que vigilar con la actividad de aludes en cada momento y otros indicios de nieve h\u00fameda como el hundimiento del pie o el esqu\u00ed. \nTambi\u00e9n habr\u00e1 que tener en cuenta las placas de viento. Entre el viernes y el s\u00e1bado habr\u00e1 acumulaciones a sur y este sobretodo, buena parte de las cuales se formar\u00e1n sobre el suelo directamente. Las que se formen sobre nieve vieja, t\u00edpicamente por encima de 2200 m en umbr\u00edas, sectores acanalados o congestas viejas, se podr\u00edan desprender al paso de personas y dar lugar a aludes, en general de tama\u00f1o 1. ", "text_distribucio": "Actualmente, hay nieve por encima de 1900 m por el presente episodio de nevadas, con poco grosor. Sin embargo, el manto s\u00f3lo es esquiable por encima de 2200 m en umbr\u00edas poco afectadas por el viento como cubetas, torrenteras y canales. Los espesores a 2500 m rondan los 30-40 cm y son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. ", "text_tendencia": "La actividad de aludes de nieve h\u00fameda mermar\u00e1 por la menor nubosidad. Las placas de viento tambi\u00e9n tender\u00e1n a asentar de forma progresiva. Peligro EN DESCENSO. ", "problems": [{"id_problema": 9600, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9599, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-16", "datavalidesabutlleti": "2024-02-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2200 m. \nD\u00c9BIL (1) por debajo. ", "text_estat_mantell": "Predominar\u00e1 el manto humedecido a lo largo del s\u00e1bado, despu\u00e9s del episodio de nevadas y viento del viernes. \nLa subida de temperaturas y la presencia de nubes bajas, con ratos de sol, dar\u00e1n lugar a un ciclo de aludes de nieve h\u00fameda, que podr\u00e1n ser numerosas por encima de 2200 m, aunque no se espera que superen tama\u00f1o 1, suficiente para producir ca\u00eddas y lesiones, pero no para enterrar a una persona. Ser\u00e1n m\u00e1s frecuentes con el paso de las horas. Habr\u00e1 que vigilar con la actividad de aludes en cada momento y otros indicios de nieve h\u00fameda como el hundimiento del pie o el esqu\u00ed. \nTambi\u00e9n habr\u00e1 que tener en cuenta las placas de viento. Entre el viernes y el s\u00e1bado habr\u00e1 acumulaciones a sur y este sobre todo, buena parte de las cuales se formar\u00e1n sobre el suelo directamente. Las que se formen sobre nieve vieja, t\u00edpicamente por encima de 2200 m en umbr\u00edas, sectores acanalados o congestas viejas, se podr\u00edan desprender al paso de personas y dar lugar a aludes, en general de tama\u00f1o 1. ", "text_distribucio": "Actualmente, hay nieve por encima de 1900 m por el presente episodio de nevadas, con poco grosor. Sin embargo, el manto s\u00f3lo es esquiable por encima de 2200 m en umbr\u00edas poco afectadas por el viento como cubetas, torrenteras y canales. Los espesores a 2500 m rondan los 20-30 cm y son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. ", "text_tendencia": "La inestabilidad del manto ir\u00e1 menguando. Se espera menor actividad de aludes de nieve h\u00fameda, mientras que las placas ir\u00e1n asentando. Peligro EN DESCENSO. ", "problems": [{"id_problema": 9602, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9601, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-16", "datavalidesabutlleti": "2024-02-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "Encontramos un manto h\u00famedo despu\u00e9s de d\u00edas de temperaturas altas, nieblas y, el viernes, tambi\u00e9n lluvia. Las nieblas previstas para el s\u00e1bado har\u00e1n incrementar a\u00fan m\u00e1s el humedecimiento del manto. En puntos de fuerte pendiente, en momento de nieblas o sol, son posibles aludes naturales de salida puntual y nieve h\u00fameda. Ser\u00e1n de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona pero con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones. \nNo se descarta que, en caso de que acabe nevando el viernes por la tarde, se formen algunas placas de viento muy locales en lugares con manto preexistente. Podr\u00edan desprenderse al paso de personas y dar\u00edan lugar a aludes de tama\u00f1o 1. ", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 2000 m en umbr\u00edas y unos 2300 m en solanas. El manto, en general, no es esquiable y la nieve s\u00f3lo presenta cierta continuidad a umbr\u00edas por encima de 2300 m. Los espesores a 2200 m son inferiores a 10 cm, muy por debajo de lo normal por estas fechas. ", "text_tendencia": "Los aludes de nieve h\u00fameda ser\u00e1n menos frecuentes. Peligro EN DESCENSO. ", "problems": [{"id_problema": 9604, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-16", "datavalidesabutlleti": "2024-02-17", "nota_text": "La nieve est\u00e1 retrocediendo de cotas bajas en el sector debido a las lluvias y nieblas que se est\u00e1n registrando. Por debajo de 2000 m la presencia de nieve es testimonial. En las Canals del Cad\u00ed hay cierta continuidad, pero el manto no es esquiable. Los grosores a 2200 m se encuentran entre 10-20 cm y son muy inferiores a los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o. La nieve se encuentra h\u00fameda en casi todas las cotas, y adem\u00e1s el humedecimiento ir\u00e1 ganando terreno a lo largo del s\u00e1bado, con las nubes pegadas a las laderas y el incremento de temperatura. Habr\u00e1 purgas h\u00famedas en momentos de niebla que, pese a su tama\u00f1o, podr\u00e1n generar da\u00f1os mayores en terreno acanalado o pedregoso.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-16", "datavalidesabutlleti": "2024-02-17", "nota_text": "Podemos encontrar nieve de forma discontinua por encima de unos 2000 m en umbr\u00edas y 2300 m en solanas, en ning\u00fan caso esquiable. En umbr\u00edas a 2200 m los espesores son inferiores a 20 cm, por debajo de los habituales en esta \u00e9poca del a\u00f1o. La nieve se encuentra muy h\u00fameda despu\u00e9s de semanas de temperaturas altas y, ocasionalmente, nieblas y lloviznas. La presencia de nubes bajas el s\u00e1bado podr\u00eda propiciar la ca\u00edda de alg\u00fan alud de nieve h\u00fameda, en forma de purga de salida puntual. ", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-16", "datavalidesabutlleti": "2024-02-17", "nota_text": "Actualmente, el manto no es esquiable en ninguna cota ni orientaci\u00f3n. Los espesores a 2200 m son por lo general inferiores a 10 cm, muy por debajo de lo habitual para la \u00e9poca del a\u00f1o. A partir de 2300 m, en umbr\u00edas, hay algunos neveros de poco grosor. El manto seguir\u00e1 humedeciendo por la presencia de nubes bajas a lo largo del s\u00e1bado, y en lugares de fuerte pendiente no se descarta la ca\u00edda de aludes de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona pero con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]