[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-08", "datavalidesabutlleti": "2025-01-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "El vent fort de l'oest i del sud-oest ha transportat la neu m\u00e9s seca i lleugera i ha generat plaques de vent per damunt dels 2.000 m, sobretot a orientacions a sotavent (a nord, est i a sud), en especial sota colls i carenes. Aquestes noves plaques descansen damunt d'una crosta, sobretot a obagues. Per sota d'aquestes plaques trobem part\u00edcules facetades. Al llarg de dijous, aquestes plaques encara seran reactives i podran trencar-se al nostre pas, per exemple, esquiant, i generar allaus de placa de vent, de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona. De manera molt local, en terreny trampa, amb m\u00e9s acumulaci\u00f3, aquestes allaus podrien acabar cobrint una persona. \nAtenci\u00f3 a les relliscades!. La neu m\u00e9s recent es mostra incohesiva i pot amagar les crostes relliscoses i perilloses que romanen per sota.\n\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra des de fons de vall en obagues, amb gruixos molt variables a cotes altes segons l'afectaci\u00f3 del vent. El mantell \u00e9s esquiable en N a 1.500 m i a 1.700 m en S. A la cota 2.200/2.300 m trobem gruixos entre els 40 i els 60 cm, a obagues. A l'Aran els gruixos s\u00f3n lleugerament inferiors als normals per a aquestes dates i deficitaris a la Franja Nord Pallaresa.", "text_tendencia": "S'esperen nous x\u00e0fecs amb vent i, per tant, es mantindr\u00e0 el perill per placa de vent. Perill: SENSE CANVIS. ", "problems": [{"id_problema": 10816, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-08", "datavalidesabutlleti": "2025-01-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Els darrers x\u00e0fecs han deixat un parell de cm de neu ventada amb neu granulada. Per sota d'aquest prim nivell de neu nova trobem crostes degradades que van passant a facetes. En nivells interns i fins a la base trobem particules facetades. Aquesta darrera enfarinada ha anat acompanyada de vent i, de manera local, es poden haver format noves plaques, sobretot sota colls i carenes amb mantell previ. Aquestes plaques serien petites, a\u00efllades, i podrien trencar al pas d\u2019una persona generant allaus de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona. Atenci\u00f3 a les relliscades per la pres\u00e8ncia de crostes dures que poden haver quedat amagades per la darrera nevada. \n", "text_distribucio": "A la meitat nord, hi ha neu a partir d'uns 1.600 m a les obagues i \u00e9s testimonial a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat, amb sectors al descobert on aflora la roca i el sol nu. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable, nom\u00e9s a tubs.", "text_tendencia": "S'esperen nous x\u00e0fecs amb fort vent que mantindr\u00e0 invariable el perill per placa de vent. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10817, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-08", "datavalidesabutlleti": "2025-01-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Els darrers x\u00e0fecs han deixat un parell de cm de neu ventada amb neu granulada. Per sota d'aquest prim nivell de neu nova trobem crostes degradades que van passant a facetes. En nivells interns i fins a la base trobem particules facetades. Aquesta darrera enfarinada ha anat acompanyada de vent i, de manera local, es poden haver format noves plaques, sobretot sota colls i carenes amb mantell previ. Aquestes plaques serien petites, a\u00efllades, i podrien trencar al pas d\u2019una persona generant allaus de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona. Atenci\u00f3 a les relliscades per la pres\u00e8ncia de crostes dures. \n", "text_distribucio": "Hi ha neu a partir dels 1.800 m a les obagues, per sobre de 2.000 m a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat amb sectors al descobert. \u00c9s esquiable amb continu\u00eftat a partir d\u2019uns 2.100 m, en vessants herbosos i vessants protegits del vent. ", "text_tendencia": "S'esperen nous x\u00e0fecs amb fort vent que mantindr\u00e0 invariable el perill per placa de vent. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10818, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-08", "datavalidesabutlleti": "2025-01-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell es presenta encrostat superficialment amb una fina capa de neu dels darrers x\u00e0fecs. Per sota encara trobem nivells febles formats per part\u00edcules facetades. Aquesta darrera enfarinada ha anat acompanyada de vent i, de manera local, es poden haver format noves plaques, sobretot sota colls i carenes elevades, amb mantell previ. Aquestes plaques serien petites i podrien trencar al pas d\u2019una persona generant allaus de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona. Atenci\u00f3 a les relliscades per la pres\u00e8ncia de crostes dures que poden haver quedat amagades per la darrera enfarinada.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1.700 m a obagues i 2.100 m a solanes. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat amb molts sectors amb el terra al descobert. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.100 m, en vessants herbosos i vessants protegits del vent. ", "text_tendencia": "S'esperen nous x\u00e0fecs amb fort vent que mantindr\u00e0 invariable el perill per placa de vent. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10819, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-08", "datavalidesabutlleti": "2025-01-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Els darrers x\u00e0fecs han deixat una fina capa de neu ventada (1 cm) amb una mica de neu granulada. Per sota trobem crostes gruixudes, una mica degradades, amb part\u00edcules facetades en l'interior del mantell. El vent de l'oest en altura podr\u00e0 haver format plaques de vent a\u00efllades all\u00e0 on hi hagi mantell previ. Seran plaques petites toves, en sectors arrecerats del fort vent, sota colls o carenes i a la sortida de les Canals. De manera molt local, es podrien trencar i provocar alguna petita allau en fracturar-se, per exemple al pas d\u2019una persona, sense capacitat per cobrir-nos, pero s\u00ed per desequilibrar-nos i fer-nos caure.\nTestimonialment, amb la pres\u00e8ncia encara de nivells febles interns, per sobrec\u00e0rrega forta, encara es podria provocar alguna allau petita de placa en indrets molts localitzats i a\u00efllats.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu per damunt de 1.500 m -1.600 m. El mantell no \u00e9s esquiable a causa del poc gruix o, en tot cas, nom\u00e9s ho \u00e9s sobre prats per damunt de 1.900 m i en tubs o a obagues (discont\u00ednues) del Moixer\u00f3. El gruix total est\u00e0 una mica per sota de l'habitual en aquestes dates.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el perill per placa de vent a cota alta a causa de nous x\u00e0fecs i vent previstos. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10820, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-08", "datavalidesabutlleti": "2025-01-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \n", "text_estat_mantell": "La situaci\u00f3 \u00e9s favorable i no hi han problemes per allaus. El mantell, esc\u00e0s en distribuci\u00f3 i gruix a la major part del sector, es presenta encrostat superficialment. Internament trobem part\u00edcules facetades i m\u00e9s crostes. En altura el vent ha bufat amb for\u00e7a i ho continuar\u00e0 fent, per\u00f2 no hi transport efectiu a causa de la manca de neu o del seu encrostament superficial. Els problemes els podem tenir per les relliscades que no pas per les allaus.\n\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1.800 m a obagues. El mantell \u00e9s discontinu fins als cims, amb major pres\u00e8ncia de neu en sectors boscosos d'orientacions nord. ", "text_tendencia": "Els x\u00e0fecs previstos no variaran l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10821, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-08", "datavalidesabutlleti": "2025-01-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell es presenta encrostat superficialment. Per sota encara trobem nivells febles formats per part\u00edcules facetades. El vent d'aquests darrers dies, de manera local, pot haver format noves plaques, sobretot sota colls i carenes elevades, amb mantell previ. Aquestes plaques serien petites i podrien trencar al pas d\u2019una persona generant allaus de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona. Atenci\u00f3 a les relliscades, en sectors amb mantell previ, per la pres\u00e8ncia de crostes dures que poden haver quedat amagades per la darrera enfarinada.\n\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s for\u00e7a discontinu amb pres\u00e8ncia de neu des de 1.700 m a les obagues i 1.900 m a les solanes, esquiable nom\u00e9s per tubs i llocs arrecerats del vent. ", "text_tendencia": "S'esperen nous x\u00e0fecs amb fort vent que mantindr\u00e0 invariable el perill per placa de vent. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10822, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]