[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-08", "datavalidesabutlleti": "2025-01-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "El viento fuerte del oeste y del suroeste ha transportado la nieve m\u00e1s seca y ligera y ha generado placas de viento por encima de los 2.000 m, sobre todo en orientaciones a sotavento (a norte, este y sur), en especial bajo collados y crestas. Estas nuevas placas descansan sobre una costra, sobre todo en umbr\u00edas. Por debajo de estas costras encontramos part\u00edculas facetadas. A lo largo del jueves, estas placas todav\u00eda ser\u00e1n reactivas y podr\u00e1n romperse a nuestro paso, por ejemplo, esquiando, y generar aludes de placa de viento, de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona. De manera muy local, en terreno trampa, con mayor acumulaci\u00f3n, estos aludes podr\u00edan acabar cubriendo a una persona. \n\u00a1Atenci\u00f3n a los resbalones! La nieve m\u00e1s reciente est\u00e1 poco cohesionada y puede esconder las costras resbaladizas y peligrosas que permanecen por debajo.\n\n\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo desde fondo de valle en umbr\u00edas, con espesores muy variables en cotas altas seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. El manto es esquiable en N a 1.500 my 1.700 m en S. En la cota 2.200/2.300 m encontramos espesores entre los 40 y los 60 cm, en umbr\u00edas. En Ar\u00e1n los espesores son ligeramente inferiores a los normales para estas fechas y deficitarios en la Franja Nord Pallaresa.", "text_tendencia": "Se esperan nuevos chubascos con viento y, por tanto, se mantendr\u00e1 el peligro por placa de viento. Peligro: SIN CAMBIOS. ", "problems": [{"id_problema": 10816, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-08", "datavalidesabutlleti": "2025-01-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Los \u00faltimos chubascos han dejado un par de cm de nieve venteada con nieve granulada. Por debajo de este delgado nivel de nieve nueva encontramos costras degradadas que van pasando a facetas. En niveles internos y hasta la base encontramos part\u00edculas facetadas. Esta \u00faltima enharinada ha ido acompa\u00f1ada de viento y, de manera local, se pueden haber formado nuevas placas, sobre todo bajo collados y cordales con manto previo. Estas placas ser\u00edan peque\u00f1as, aisladas, y podr\u00edan romper al paso de una persona generando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona. Atenci\u00f3n a los resbalones por la presencia de costras duras que pueden haber quedado escondidas por la \u00faltima nevada. \n", "text_distribucio": "En la mitad norte, hay nieve a partir de unos 1.600 m en las umbr\u00edas y es testimonial en las solanas, con manto discontinuo hasta arriba. En cotas altas est\u00e1 extremadamente abanicado, con sectores al descubierto donde aflora la roca y el sol desnudo. El manto es dif\u00edcilmente esquiable, s\u00f3lo en tubos.", "text_tendencia": "Se esperan nuevos chubascos con fuerte viento que mantendr\u00e1 invariable el peligro por placa de viento. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10817, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-08", "datavalidesabutlleti": "2025-01-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Los \u00faltimos chubascos han dejado un par de cm de nieve venteada con nieve granulada. Por debajo de este delgado nivel de nieve nueva encontramos costras degradadas que van pasando a facetas. En niveles internos y hasta la base encontramos part\u00edculas facetadas. Esta \u00faltima enharinada ha ido acompa\u00f1ada de viento y, de manera local, se pueden haber formado nuevas placas, sobre todo bajo collados y cordales con manto previo. Estas placas ser\u00edan peque\u00f1as, aisladas, y podr\u00edan romper al paso de una persona generando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona. Atenci\u00f3n a los resbalones por la presencia de costras duras.\n", "text_distribucio": "Hay nieve a partir de los 1.800 m en las umbr\u00edas, por encima de 2.000 m en las solanas, con manto discontinuo hasta arriba. En cotas altas est\u00e1 extremadamente venteado con sectores al descubierto. Es esquiable con continuidad a partir de unos 2.100 m, en vertientes herbosas y vertientes protegidas del viento. ", "text_tendencia": "Se esperan nuevos chubascos con fuerte viento que mantendr\u00e1 invariable el peligro por placa de viento. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10818, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-08", "datavalidesabutlleti": "2025-01-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El manto se presenta encostrado superficialmente con una fina capa de nieve de los \u00faltimos chubascos. Por debajo encontramos niveles d\u00e9biles formados por part\u00edculas facetadas. Esta \u00faltima enharinada ha ido acompa\u00f1ada de viento y, de manera local, se pueden haber formado nuevas placas, sobre todo bajo collados y crestas elevadas, con manto previo. Estas placas ser\u00edan peque\u00f1as y podr\u00edan romper al paso de una persona generando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona. Atenci\u00f3n a los resbalones por la presencia de costras duras que pueden haber quedado escondidas por la \u00faltima enharinada.\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1.700 m en umbr\u00edas y 2.100 en solanas. En cotas altas est\u00e1 extremadamente abanicado con muchos sectores con el suelo al descubierto. Es esquiable a partir de unos 2.100 m, en vertientes herbosas y vertientes protegidas del viento. ", "text_tendencia": "Se esperan nuevos chubascos con fuerte viento que mantendr\u00e1 invariable el peligro por placa de viento. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10819, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-08", "datavalidesabutlleti": "2025-01-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Los \u00faltimos chubascos han dejado una fina capa de nieve venteada (1 cm) con un poco de nieve granulada. Por debajo encontramos costras gruesas, algo degradadas, con part\u00edculas facetadas en el interior del manto. El viento del oeste en altura podr\u00e1 haber formado placas de viento aisladas all\u00e1 donde haya manto previo. Ser\u00e1n placas blandas y peque\u00f1as, en sectores resguardados del fuerte viento, bajo collados o cordales y a la salida de los canales. De manera muy local, se podr\u00edan romper y provocar alg\u00fan peque\u00f1o alud al fracturarse, por ejemplo al paso de una persona, sin capacidad para cubrirle, pero s\u00ed para desequilibrarle y derribarle. Testimonialmente, con la presencia todav\u00eda de niveles d\u00e9biles internos, por sobrecarga fuerte, todav\u00eda se podr\u00eda provocar alg\u00fan alud peque\u00f1o de placa en lugares muy localizados y aislados.\n", "text_distribucio": "Hay nieve por encima de 1.500 m. -1.600 m. total est\u00e1 algo por debajo de lo habitual en estas fechas.", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1 el peligro por placa de viento en cota alta debido a nuevos aguaceros y viento previstos. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10820, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-08", "datavalidesabutlleti": "2025-01-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) \n", "text_estat_mantell": "La situaci\u00f3n es favorable y no hay problemas por aludes. El manto, escaso en distribuci\u00f3n y espesor en la mayor parte del sector, se presenta encostrado superficialmente. Internamente encontramos part\u00edculas facetadas y m\u00e1s costras. En altura el viento ha soplado con fuerza y lo seguir\u00e1 haciendo, pero no hay transporte efectivo a causa de la falta de nieve o de su encostramiento superficial. Los problemas los podemos tener mas por los resbalones que por los aludes.\n\n\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo por encima de 1.800 m en umbr\u00edas. El manto es discontinuo hasta las cimas, con mayor presencia de nieve en sectores boscosos de orientaciones norte. ", "text_tendencia": "Los chubascos previstos no variar\u00e1n la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10821, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-08", "datavalidesabutlleti": "2025-01-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El manto se presenta encostrado superficialmente. Por debajo encontramos niveles d\u00e9biles formados por part\u00edculas facetadas. El viento de estos \u00faltimos d\u00edas, de manera local, puede haber formado nuevas placas, sobre todo bajo collados y crestas elevadas, con manto previo. Estas placas ser\u00edan peque\u00f1as y podr\u00edan romper al paso de una persona generando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona. Atenci\u00f3n a los resbalones, en sectores con manto previo, por la presencia de costras duras que pueden haber quedado escondidas por la \u00faltima enharinada.\n\n", "text_distribucio": "El manto es bastante discontinuo con presencia de nieve desde 1.700 m en las umbr\u00edas y 1.900 m en las solanas, esquiable s\u00f3lo por tubos y lugares resguardados del viento. ", "text_tendencia": "Se esperan nuevos chubascos con fuerte viento que mantendr\u00e1 invariable el peligro por placa de viento. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10822, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]