<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 16 de enero de 2025 a las 15:30 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del viernes, día 17

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa y Cap de Llauset, de las
estaciones de esquí de Astún, Formigal, Panticosa (lagos) y
Cerler,  de la estación de esquí de fondo de Isaba - El Ferial y
 de Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Jacetania:                    Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Gállego:                      Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Sobrarbe:                     Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Ribagorza:                    Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Pese a las nevadas en cotas medias y altas del sábado, la
abundante insolación de los últimos días ha devuelto la
disimetría norte-sur al manto, que ya muestra grandes
afloramientos rocosos en solanas hasta altitudes considerables.
En general, se mantiene cierta continuidad en cotas altas,
principalmente en umbrías. Los espesores son claramente
inferiores a los normales para esta época del año.

Existen numerosas placas de viento activas en muchas
orientaciones, que pueden descansar sobre estratos débiles
facetados o sobre la costra de rehielo previa a la nevada,
aunque en las solanas van tendiendo a estabilizarse.

La capa antigua de costra ha aflorado en superficie en algunas
zonas venteadas.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el viernes, día
17:

Problema de placas de viento.

Las placas de viento existentes en cotas altas de todas las
orientaciones, podrían colapsar ante sobrecargas débiles
provocando aludes de tamaño pequeño, o mediano en zonas con
mayor acumulación.

En zonas umbrías y poco afectadas por el viento aún persiste
nieve seca, por lo que no se descarta la existencia de placas
friables, que podrían desencadenar aludes de tamaño pequeño ante
sobrecargas débiles.

Con las temperaturas diurnas al alza, tampoco se descartan
algunas pequeñas purgas de nieve húmeda en solanas con la
suficiente inclinación y en torno a las  horas centrales.

Se recomienda especial atención al riesgo de resbalones sobre la
nieve endurecida o sobre la costra antigua, que ya aparece
descubierta en algunas zonas venteadas. Asimismo, hay que tener
en consideración que las posibles nevadas débiles de hoy,
podrían ocultar esta capa superficial.

4.- Predicción meteorológica para el viernes, día 17:

Pirineo navarro:

Cielos despejados.
Temperaturas mínimas sin cambios o en descenso en los valles.
Máximas en ligero aumento. Heladas generalizadas, débiles o
localmente moderadas, más intensas en cotas altas y algunos
fondos de valle.
Viento de dirección variable, predominando el este en cotas
altas y el oeste en el resto, flojo con algunos intervalos
moderados al inicio.



Pirineo aragonés:

Cielos despejados.
Temperaturas mínimas sin cambios o en descenso en los valles.
Máximas en ligero aumento. Heladas generalizadas, más intensas
en cotas altas y fondos de valle, llegando a ser fuertes y
localmente persistentes en la alta montaña.
Viento del este en cotas altas y más variable en el resto, flojo
con algunos intervalos moderados.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1600 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3300 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: W 5 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: NE 10 km/h

5.- Avance para el sábado, día 18:

Nivel de peligro con pocos cambios.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>