{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Regnov\u00e4dret forts\u00e4tter, vilket g\u00f6r att sn\u00f6n tinar upp allt mer. Vi \u00e4r os\u00e4kra p\u00e5 hur mycket v\u00e4rme sn\u00f6t\u00e4cket klarar innan det helt kollapsar och blir farligt k\u00e4nsligt, eller var detta sker f\u00f6rst. Troligtvis finns riskomr\u00e5dena fr\u00e4mst p\u00e5 det l\u00e4gre kalfj\u00e4llet och ned i skogen. Bl\u00f6t sn\u00f6 \u00e4r ofta farlig sn\u00f6, och v\u00e5rt r\u00e5d \u00e4r att fortsatt h\u00e5lla stora avst\u00e5nd till alla branter med sammanh\u00e4ngande sn\u00f6t\u00e4cke.",
        "highlights": "Undvik all brant och sn\u00f6rik terr\u00e4ng"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13516",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-17"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-16T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-16T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-17T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>P\u00e5 kalfj\u00e4llet och kring tr\u00e4dgr\u00e4nsen kan stora v\u00e5ta flaklaviner starta. Fr\u00e4mst p\u00e5 platser d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r tjockt, s\u00e4rskilt nedanf\u00f6r h\u00e4ngdrivor. I skogen finns de farligaste platserna i mycket brant terr\u00e4ng d\u00e4r terr\u00e4ngf\u00e4llor som tr\u00e4d, stup, stenar och raviner g\u00f6r att \u00e4ven sm\u00e5 laviner kan f\u00e5 allvarliga konsekvenser. I \u00f6stra delen av omr\u00e5det begr\u00e4nsas lavinproblemet av sn\u00f6brist.</div>",
        "highlights": "V\u00e5t sn\u00f6 orsakar laviner"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "cornice_failure",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13514",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-17"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-16T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-16T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-17T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Riskerna \u00e4r st\u00f6rst i branter d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket fortfarande \u00e4r bl\u00f6tt, d\u00e4r sn\u00f6n fryser under natten blir den stabilare. Stora, v\u00e5ta flaklaviner v\u00e4ntas fr\u00e4mst p\u00e5 platser d\u00e4r h\u00e4ngdrivor kan rasa, men kan inte uteslutas p\u00e5 andra branta fj\u00e4llsluttningar med v\u00e5t sn\u00f6. I skogen \u00e4r de farligaste sluttningarna branter med terr\u00e4ngf\u00e4llor, som g\u00f6r att sm\u00e5 l\u00f6ssn\u00f6laviner kan bli farliga.</div>",
        "highlights": "Branter med bl\u00f6t sn\u00f6 \u00e4r os\u00e4kra"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "cornice_failure",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13519",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-17"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-16T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-16T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-17T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Regnov\u00e4dret forts\u00e4tter, vilket g\u00f6r att sn\u00f6n tinar upp allt mer. Vi \u00e4r os\u00e4kra p\u00e5 hur mycket v\u00e4rme sn\u00f6t\u00e4cket klarar innan det helt kollapsar och blir farligt k\u00e4nsligt, eller var detta sker f\u00f6rst. Troligtvis finns riskomr\u00e5dena fr\u00e4mst p\u00e5 det l\u00e4gre kalfj\u00e4llet och ned i skogen. Bl\u00f6t sn\u00f6 \u00e4r ofta farlig sn\u00f6, och v\u00e5rt r\u00e5d \u00e4r att fortsatt h\u00e5lla stora avst\u00e5nd till alla branter med sammanh\u00e4ngande sn\u00f6t\u00e4cke.",
        "highlights": "Undvik all brant och sn\u00f6rik terr\u00e4ng"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13517",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-17"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-16T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-16T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-17T18:00:00"
      }
    }
  ]
}