[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2023-12-21", "datavalidesabutlleti": "2023-12-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2300 m\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent i neu humida.\nEl pas d'un front c\u00e0lid i l'augment de temperatura han humitejat el mantell especialment per sota dels 2300 m aproximadament. A les cotes m\u00e9s altes trobem encara plaques de vent a totes les orientacions. Aquestes plaques poden ser reactives i trencar al pas d'una persona, desencadenant alguna allau, en general, de mida 1, petita, per\u00f2 en llocs de sobreacumulaci\u00f3 podrien arribar a mida 2, amb capacitat per enterrar una persona.\nAmb l'humitejament del mantell a cotes mitjanes i baixes s\u00f3n possibles purgues de neu humida i lliscaments basals, en qualsevol orientaci\u00f3, i principalment en vessants de fort pendent.", "text_distribucio": "Trobem mantell continu en obagues per sobre d'uns 1800 m i discontinu en solanes per sobre els 2000 m. El mantell \u00e9s esquiable a sectors amb acumulacions, a partir d'uns 2000 m, sobretot a l'Aran i als sectors m\u00e9s propers a la divis\u00f2ria amb Fran\u00e7a. A 2200 m els gruixos es troben al voltant dels 20-50 cm, per sota dels habituals per l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Les plaques de vent s'aniran estabilitzant i baixar\u00e0 l'activitat de purgues de neu humida. Perill EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9269, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9268, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-21", "datavalidesabutlleti": "2023-12-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de capes febles persistents en sectors a\u00efllats.\nEl mantell nival \u00e9s esc\u00e0s i discontinu, sovint testimonial i restringit a congestes en sectors d'acumulaci\u00f3 i canals i fondalades, principalment present al sector N i cotes m\u00e9s altes.\nEn aquestes congestes, molt locals, hi pot haver pres\u00e8ncia de plaques de neu amb nivells febles de facetes per sota. Tot i ser testimonials i poc reactives, \u00e9s possible que aquestes plaques trenquin al pas d'una persona, desencadenant, com a molt, alguna allau petita, de mida 1, que poden provocar caigudes i lesions agreujades pels sectors no innivats.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1600 m, en vessants N per\u00f2 de forma testimonial, amb una mica major de pres\u00e8ncia a partir de 2000 m, mentre que en S la neu \u00e9s testimonial i per sobre de 2300 m. Els gruixos en tot el sector s\u00f3n clarament molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any. El mantell no \u00e9s esquiable a cap cota.\n", "text_tendencia": "Es mantindran els nivells febles interns. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9273, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-21", "datavalidesabutlleti": "2023-12-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de capes febles persistents.\nEl mantell nival \u00e9s esc\u00e0s i discontinu a gran part del sector, present sobretot en forma de congestes en zones d'acumulaci\u00f3 i canals i fondalades, i amb una mica major pres\u00e8ncia a l'extrem N.\nEn aquest mantell hi podem trobar, localment, pres\u00e8ncia de plaques de neu amb nivells febles de facetes per sota. Tot i ser testimonials i poc reactives, \u00e9s possible que aquestes plaques trenquin al pas d'una persona, desencadenant com a molt alguna allau petita, de mida 1, que poden provocar caigudes o conseq\u00fc\u00e8ncies majors en cas de produir-se en terreny trampa.", "text_distribucio": "Trobem neu a terra a partir d'uns 1500 m de forma discont\u00ednua en orientacions N, i per damunt dels 2000 m en S. El mantell \u00e9s esc\u00e0s i irregular, i sovint en forma de congestes disperses. Al N del sector, per damunt d'uns 2300-2400 m i a obagues hi podem trobar certa continu\u00eftat del mantell, per\u00f2 encara no \u00e9s esquiable a cap cota.\nEls gruixos s\u00f3n clarament deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Es mantindran els nivells febles interns. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9274, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-21", "datavalidesabutlleti": "2023-12-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de capes febles persistents en sectors a\u00efllats.\nEl mantell nival continua for\u00e7a esc\u00e0s i discontinu, restringit a cotes altes, i m\u00e9s testimonial a cota mitjana. Trobem plaques de forma a\u00efllada, en orientacions S i E, predominantment en terreny arrecerat com canals i fondalades, i sectors de sobreacumulaci\u00f3. Per sota d'aquestes plaques trobem nivells febles de facetes. Amb aquestes condicions, \u00e9s probable el trencament d'alguna placa al pas de persones per aquests nivells febles, donant lloc a allaus petites, de mida 1, amb capacitat per fer-nos caure i que, en llocs molt localitzats, com en terreny trampa, podrien arribar a enterrar una persona. El mantell pot trobar-se regelat en diversos sectors i ser aconsellable l'\u00fas de grampons i piolet per evitar relliscades.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 2200 m per\u00f2 de forma molt local i escassa. El mantell es presenta amb una certa continu\u00eftat nom\u00e9s en algunes zones per sobre d'uns 2500 m, en sectors arrecerats i d'acumulaci\u00f3 per episodis de vent previs. A uns 2200 m s'enregistren valors inferiors als 5 cm. En general, els gruixos s\u00f3n molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 la situaci\u00f3 de problema per capes febles persistents. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9272, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-21", "datavalidesabutlleti": "2023-12-22", "nota_text": "El mantell nival continua molt esc\u00e0s a tot el sector i la pres\u00e8ncia de neu a terra queda restringida a congestes a\u00efllades i de petita dimensi\u00f3, principalment a sectors d'acumulaci\u00f3 de les cotes m\u00e9s altes del Cad\u00ed. A la resta, la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s nul\u00b7la o testimonial. No s'esperen problemes per allaus. Cal, per\u00f2, parar atenci\u00f3 a les condicions superficials d'aquestes congestes per trobar-se sovint gelades, amb el conseg\u00fcent risc de relliscades. Es recomana l'\u00fas del material de seguretat (casc, piolet i grampons).", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-21", "datavalidesabutlleti": "2023-12-22", "nota_text": "El mantell nival continua molt esc\u00e0s a tot el sector, restringit a congestes disperses i locals de petites dimensions, a sectors d'acumulaci\u00f3 de les cotes m\u00e9s altes del vessant sud del Cad\u00ed. A la resta, la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s nul\u00b7la o testimonial. No s'esperen problemes per allaus. Cal, per\u00f2, parar atenci\u00f3 a les condicions superficials del mantell, sovint gelat, amb el conseg\u00fcent risc de relliscades. Es recomana l'\u00fas del material de seguretat (casc, piolet i grampons).", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-21", "datavalidesabutlleti": "2023-12-22", "nota_text": "El mantell nival continua molt esc\u00e0s a tot el sector, restringit generalment a congestes disperses i de petites dimensions, a les cotes m\u00e9s altes. El mantell no \u00e9s esquiable ni continu a cap cota. Els gruixos a 2200 m es troben entre 0-10 cm i s\u00f3n molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any. Cal, per\u00f2, parar atenci\u00f3 a les condicions superficials del mantell all\u00e0 on hi sigui present per trobar-se sovint gelat, amb el conseg\u00fcent risc de relliscades. Es recomana l'\u00fas del material de seguretat (casc, piolet i grampons).", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]