[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-17", "datavalidesabutlleti": "2024-01-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "El jueves ser\u00e1n m\u00e1s frecuentes los aludes de placa de viento a causa de la nevada actual, que comenz\u00f3 la noche del martes como lluvia hasta las cumbres. Los aludes de placa podr\u00e1n caer al paso de una persona, especialmente en orientaciones N, E y S; ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (insuficiente para enterrar a una persona, pero con posibles consecuencias graves en terreno trampa, ya que aflora todav\u00eda bastante terreno rocoso). En terreno liso, herboso y de fuerte pendiente todav\u00eda ser\u00e1n posibles los deslizamientos basales hasta que no haya un fuerte enfriamiento del manto. Estos aludes ser\u00e1n m\u00e1s frecuentes en el sur del Aran y en la Franja Norte de la Pallaresa, donde m\u00e1s ha llovido. Pueden ser de tama\u00f1o 2 (suficiente para enterrar a una persona), y ya dif\u00edcilmente de tama\u00f1o grande como en d\u00edas atr\u00e1s.", "text_distribucio": "Ir\u00e1 bajando la nieve en el suelo hasta fondo de valle. El manto es esquiable a partir de unos 1800 m en umbr\u00edas y de 2100 m en solanas. Los espesores oscilan en torno a 30-60 cm y han ido fundiendo por la lluvia. Son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. \n", "text_tendencia": "De cara al viernes, se incrementar\u00e1 ligeramente el peligro de aludes de placa por nuevas nevadas, pero podr\u00e1 darse por cerrado el de deslizamientos basales. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 9394, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9392, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Deslizamientos basales", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9391, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-01-17", "datavalidesabutlleti": "2024-01-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) en el extremo norte. D\u00c9BIL (1) en el resto.", "text_estat_mantell": "La nevada actual est\u00e1 cayendo directamente sobre el suelo o sin base apreciable en la mayor parte del sector, donde se espera una acumulaci\u00f3n de nieve reciente o nieve venteada de 15-20 cm. Las condiciones para que haya actividad de aludes se restringe a laderas donde la nieve reciente se acumule sobre alguna antigua congesta; esto puede suceder en cotas altas en orientaciones sur, este y algunas norte. Los aludes ser\u00e1n de placa de viento de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona pero con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones con graves consecuencias en terreno trampa, ya que hay mucho terreno rocoso al descubierto. Pueden caer al paso de una persona. En el extremo norte del sector estos aludes son m\u00e1s probables, ya que hay m\u00e1s manto antiguo sobre el terreno y las placas de viento ser\u00e1n m\u00e1s numerosas. En el extremo norte, localmente, alg\u00fan alud puede ser de tama\u00f1o 2 de cara al jueves, con capacidad de enterrar a una persona.", "text_distribucio": "El suelo quedar\u00e1 blanco la tarde-noche del mi\u00e9rcoles hasta unos 1800 m, el jueves por encima de 1300 m. El manto dif\u00edcilmente ser\u00e1 esquiable todav\u00eda, excepto en el extremo norte por encima de unos 2400 m. Los espesores siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. Pueden incrementarse hasta unos 20-40 cm el jueves.", "text_tendencia": "Nuevas nevadas para el viernes con nieve fr\u00eda y seca y con viento del norte, aumentar\u00e1 el peligro de aludes de placa. Peligro EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9388, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-01-17", "datavalidesabutlleti": "2024-01-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) en el extremo norte. D\u00c9BIL (1) en el resto.", "text_estat_mantell": "La nevada actual est\u00e1 cayendo directamente sobre el suelo o sin base apreciable en la mayor parte del sector, donde se espera una acumulaci\u00f3n de nieve reciente o nieve venteada de 10-15 cm. Las condiciones para que haya actividad de aludes se restringe a laderas donde la nieve reciente se acumule sobre alguna antigua congesta; esto puede suceder en cotas altas en orientaciones sur, este y algunas norte. Los aludes ser\u00e1n de placa de viento de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona pero con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones con graves consecuencias en terreno trampa, ya que hay mucho terreno rocoso al descubierto. Pueden caer al paso de una persona. En el extremo norte del sector estos aludes son m\u00e1s probables, ya que hay m\u00e1s manto antiguo sobre el terreno y las placas de viento ser\u00e1n m\u00e1s numerosas. En el extremo norte, localmente, alg\u00fan alud puede ser de tama\u00f1o 2 de cara al jueves, con capacidad de enterrar a una persona.", "text_distribucio": "El suelo quedar\u00e1 blanco la tarde-noche del mi\u00e9rcoles hasta unos 1800 m, el jueves por encima de 1300 m. El manto dif\u00edcilmente ser\u00e1 esquiable todav\u00eda, excepto en el extremo norte por encima de unos 2400 m. Los espesores siguen siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. Pueden incrementarse hasta unos 20-40 cm el jueves.", "text_tendencia": "Nuevas nevadas para el viernes con nieve fr\u00eda y seca y con viento del norte, aumentar\u00e1 el peligro de aludes de placa. Peligro EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9390, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-17", "datavalidesabutlleti": "2024-01-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El peligro es D\u00c9BIL (1) en lugares con disponibilidad de nieve, principalmente en el norte del sector y terreno umbr\u00edo donde haya congestas de nieve vieja. Encima de estas congestas, se acumular\u00e1 nieve venteada debido a la nevada actual y se puede provocar alg\u00fan alud de placa de viento al pasar por encima, sobre todo en orientaciones norte y este. Ser\u00edan aludes de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona pero con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones con graves consecuencias en terreno trampa, ya que hay mucho terreno rocoso al descubierto.", "text_distribucio": "Puede quedar blanco por encima de 1500 m. La nieve en cota alta est\u00e1 formada a menudo por congestas aisladas. En umbr\u00edas, la disponibilidad de nieve es algo mayor, pero en todo caso insuficiente para esquiar. Los grosores de nieve a 2200 m han fundido por la lluvia y a menudo son inferiores a 10 cm. Son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "El viernes pueden formarse nuevas placas de viento a causa de la nevada prevista. Peligro EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9396, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-17", "datavalidesabutlleti": "2024-01-18", "nota_text": "La presencia de nieve es testimonial en el sector, con cierta continuidad en el l\u00edmite superior del bosque y hasta unos 2300 m en sectores poco expuestos al viento. El manto no es esquiable. Los espesores son inferiores a los 10-15 cm, aparte de alguna congesta. El martes noche y mi\u00e9rcoles ha llovido hasta las cumbres. Se espera que el jueves por la ma\u00f1ana pueda estar enharinado por encima de unos 1600 m, debido a la bajada de la cota de nieve.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-17", "datavalidesabutlleti": "2024-01-18", "nota_text": "La presencia de nieve es testimonial en el sector, distribuida por lo general en forma de congestas. El martes noche y mi\u00e9rcoles ha llovido hasta las cumbres. Se espera que el jueves por la ma\u00f1ana pueda estar enharinado por encima de unos 1600 m, debido a la bajada de la cota de nieve.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-17", "datavalidesabutlleti": "2024-01-18", "nota_text": "La nieve est\u00e1 presente en el sector de manera irregular, en forma de congestas en las orientaciones soleadas, y en umbr\u00edas con unos 5-10 cm de nieve a 2200 m, a menudo discontinua, y con algunas sobreacumulaciones locales a sotaventos. El manto no es esquiable. El martes noche y mi\u00e9rcoles ha llovido hasta las cumbres. Se espera que el jueves por la ma\u00f1ana pueda estar enharinado por encima de unos 1600 m, debido a la bajada de la cota de nieve.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]