[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-22", "datavalidesabutlleti": "2025-02-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m,\nD\u00c9BIL (1) por debajo", "text_estat_mantell": "Durante la nevada del s\u00e0bado, en cotas altas, con nieve m\u00e1s seca y viento moderado, se han podido formar algunas placas de viento, sobre todo en orientaciones E y N. Hasta el lunes, en las que puede haber entradas puntuales de viento moderado del N y W, se podr\u00e1n formar nuevas placas, blandas en general, preferentemente en orientaciones S y E de cota alta, y bajo collados y crestas. Las placas formadas desde el s\u00e1bado ser\u00e1n reactivas y, por sobrecarga d\u00e9bil, podr\u00e1n romper f\u00e1cilmente y generar aludes que podr\u00e1n alcanzar hasta tama\u00f1o 2, medio.\nEl domingo y el lunes, el ascenso t\u00e9rmico e insolaci\u00f3n podr\u00e1 favorecer la actividad de aludes de nieve reciente, m\u00e1s seca en umbr\u00edas y reciente h\u00fameda en solanas, sobre todo en vertientes de fuerte pendiente. Estos aludes naturales podr\u00e1n darse por encima de unos 2.000 m y en cualquier orientaci\u00f3n, siendo de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o.", "text_distribucio": "Las nevadas del s\u00e1bado incrementar\u00e1n los grosores del manto nivoso y formar\u00e1n nuevo manto por encima de unos 1.900-2.000 m all\u00ed donde no hab\u00eda de previo. Los grosores totales continuar\u00e1n siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "El manto se estabilizar\u00e1 ligeramente el lunes pero se inestabilizar\u00e1 de nuevo el martes por las nuevas nevadas. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11289, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11288, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-22", "datavalidesabutlleti": "2025-02-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m,\nD\u00c9BIL (1) por debajo", "text_estat_mantell": "Durante el s\u00e1bado el manto se ha humedecido bastante hasta unos 2.200 m. Se han podido formar algunas placas de viento, en cota alta y orientaciones E y N por la entrada de viento moderado o fuerte, hasta los inicios de la nevada. Hasta el lunes se esperan, puntualmente, entradas de viento moderado de N y W en cota alta, que podr\u00e1n transportar nieve seca y formar nuevas placas de viento blandas, preferentemente en orientaciones S y E de cotas altas, y bajo collados y cordales. Estas placas podr\u00e1n ser reactivas y romper y ceder al paso de una persona, generando aludes que podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, medio.\nPor otra parte, la nieve reciente y el ascenso t\u00e9rmico a partir del domingo podr\u00e1 favorecer la actividad de aludes de nieve reciente, en umbr\u00edas, o nieve reciente h\u00fameda, en solanas, sobre todo en vertientes de fuerte pendiente. Estos aludes naturales ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona.", "text_distribucio": "Las actuales nevadas del s\u00e1bado podr\u00e1n formar manto nuevo all\u00ed donde no hab\u00eda de previo, e incrementar los actuales grosores del manto existente, aunque todav\u00eda quedar\u00edan por debajo de los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "El manto se estabilizar\u00e1 ligeramente para el lunes pero se inestabilizar\u00e1 de nuevo el martes por las nuevas nevadas. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11287, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11286, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-22", "datavalidesabutlleti": "2025-02-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m,\nD\u00c9BIL (1) por debajo", "text_estat_mantell": "Durante el s\u00e1bado el manto se ha humedecido bastante hasta unos 2.200 m. Se han podido formar algunas placas de viento, en cota alta y orientaciones E y N por la entrada de viento moderado o fuerte, hasta los inicios de la nevada. Hasta el lunes se esperan, puntualmente, entradas de viento moderado de N y W en cota alta, que podr\u00e1n transportar nieve seca y formar nuevas placas de viento blandas, preferentemente en orientaciones S y E de cotas altas, y bajo collados y cordales. Estas placas podr\u00e1n ser reactivas y romper y ceder al paso de una persona, generando aludes que podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, medio.\nPor otra parte, la nieve reciente y el ascenso t\u00e9rmico a partir del domingo podr\u00e1 favorecer la actividad de aludes de nieve reciente, en umbr\u00edas, o nieve reciente h\u00fameda, en solanas, sobre todo en vertientes de fuerte pendiente. Estos aludes naturales ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona.", "text_distribucio": "Las actuales nevadas del s\u00e1bado podr\u00e1n formar manto nuevo all\u00ed donde no hab\u00eda de previo, e incrementar los actuales grosores del manto existente, aunque todav\u00eda quedar\u00edan por debajo de los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "El manto se estabilizar\u00e1 ligeramente para el lunes pero se inestabilizar\u00e1 de nuevo el martes por las nuevas nevadas. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11285, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11284, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-22", "datavalidesabutlleti": "2025-02-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m,\nD\u00c9BIL (1) por debajo", "text_estat_mantell": "Las nevadas del s\u00e1bado se iniciaron con cota de nieve alta y nieve h\u00fameda, que tender\u00e1 a ser m\u00e1s seca progresivamente con el descenso t\u00e9rmico. El viento ha soplado moderado-fuerte del SW en cotas altas hasta el inicio del episodio y se han podido formar algunas placas de viento en orientaciones E y N. Hasta el lunes pueden haber entradas puntuales de viento moderado de N y W en cota alta que podr\u00e1 formar nuevas placas de viento blandas, preferentemente en orientaciones S y E de cota alta. Estas placas podr\u00e1n ser reactivas y podr\u00e1n romper y ceder por sobrecarga d\u00e9bil, generando aludes que ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, en general, y aisladamente alcanzar tama\u00f1o 2, medio.\nEl domingo y el lunes, el ascenso t\u00e9rmico podr\u00e1 favorecer la actividad de aludes de nieve reciente o nieve reciente h\u00fameda, sobre todo en vertientes de fuerte pendiente. Estos aludes naturales ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona.", "text_distribucio": "Las actuales nevadas del s\u00e1bado podr\u00e1n formar manto nuevo donde no estaba presente e incrementar los actuales grosores del manto existente, aunque todav\u00eda quedar\u00edan por debajo de los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "El manto se estabilizar\u00e1 ligeramente para el lunes pero se inestabilizar\u00e1 de nuevo el martes por las nuevas nevadas. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11283, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11282, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-22", "datavalidesabutlleti": "2025-02-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m,\nD\u00c9BIL (1) por debajo", "text_estat_mantell": "Durante la noche y madrugada del s\u00e1bado el manto se ha humedecido bastante por la nubosidad baja, alta humedad y lluvia o nieve h\u00fameda hasta cota relativamente alta. La nevada ser\u00e1 m\u00e1s seca progresivamente, descendiendo la cota de nieve, con viento que tender\u00e1 a aflojar o calmar. En las cotas m\u00e1s altas, se ha podido formar alguna placa de viento, sobre todo en orientaciones E y N, y hasta el lunes, se pueden formar de nuevas, blandas, por viento moderado puntual, preferentemente en orientaciones S y E de cota alta, y bajo collados y cordales. Estas placas pueden ser reactivas y podr\u00e1n romper y ceder por sobrecarga d\u00e9bil, generando aludes que ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, en general, y aisladamente alcanzar tama\u00f1o 2, medio.\nEl domingo y el lunes, el ascenso t\u00e9rmico podr\u00e1 favorecer la actividad de aludes de nieve reciente o nieve reciente h\u00fameda, sobre todo en vertientes bastante inclinadas, como las canales del Cad\u00ed. Estos aludes naturales ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o.", "text_distribucio": "Las actuales nevadas del s\u00e1bado podr\u00e1n formar manto nuevo donde no estaba presente, con grosores de nieve que a\u00fan quedar\u00edan por debajo de los habituales.", "text_tendencia": "El manto se estabilizar\u00e1 ligeramente para el lunes pero se inestabilizar\u00e1 de nuevo el martes por las nuevas nevadas. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11281, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11280, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-22", "datavalidesabutlleti": "2025-02-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1), excepto\nLIMITADO (2) bajo collados y crestas\n", "text_estat_mantell": "El episodio de precipitaciones del s\u00e1bado ha comenzado con cota de nieve alta y nieve h\u00fameda. La nevada ir\u00e1 bajando de cota y ser\u00e1 m\u00e1s seca progresivamente, aflojando el viento. La nevada cae en gran parte sobre terreno no innivado. Se ha podido formar alguna placa de viento, sobre todo en orientaciones E y N de cota alta, con manto previo, y para el domingo y el lunes, se pueden formar de nuevas -durante los cortos per\u00edodos de viento moderado-, y preferentemente en orientaciones S y E de cota alta, y bajo collados y cordales. Estas placas, peque\u00f1as y blandas, ser\u00e1n reactivas y podr\u00e1n romper y ceder al paso de una persona, generando aludes que ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, en general, y aisladamente alcanzar tama\u00f1o 2, medio.\nEl aumento de temperatura y radiaci\u00f3n diurnas para domingo y lunes tambi\u00e9n podr\u00e1 favorecer la actividad de aludes de nieve reciente o nieve reciente h\u00fameda, sobre todo en vertientes bastante inclinadas. Estos aludes naturales ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o.", "text_distribucio": "Las actuales nevadas del s\u00e1bado podr\u00e1n formar manto nuevo donde no estaba presente, con grosores de nieve que a\u00fan quedar\u00edan por debajo de los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "El manto se estabilizar\u00e1 ligeramente para el lunes pero se inestabilizar\u00e1 de nuevo el martes por las nuevas nevadas. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11279, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11278, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-22", "datavalidesabutlleti": "2025-02-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1), excepto\nLIMITADO (2) bajo collados y crestas\n", "text_estat_mantell": "El episodio de precipitaciones del s\u00e1bado ha comenzado con cota de nieve alta y nieve h\u00fameda. La nevada ir\u00e1 bajando de cota y ser\u00e1 m\u00e1s seca progresivamente, con fuerte viento que tender\u00e1 a aflojar. La nevada cae en gran parte sobre terreno no innivado. Se ha podido formar alguna placa de viento, sobre todo en orientaciones E y N de cota alta, con manto previo, y para el domingo y el lunes, se pueden formar de nuevas durante los per\u00edodos de viento moderado, preferentemente en orientaciones S y E de cota alta, y bajo collados y cordales. Estas placas, blandas, ser\u00e1n reactivas y podr\u00e1n romper y ceder al paso de una persona, generando aludes que ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, en general, y aisladamente alcanzar tama\u00f1o 2, medio.\nEl aumento de temperatura y radiaci\u00f3n diurnas para domingo y lunes tambi\u00e9n podr\u00e1 favorecer la actividad de aludes de nieve reciente o nieve reciente h\u00fameda, sobre todo en vertientes de fuerte pendiente. Estos aludes naturales ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o.", "text_distribucio": "Las nuevas nevadas del s\u00e1bado podr\u00e1n formar manto nuevo donde no estaba presente, con grosores de nieve que a\u00fan quedar\u00edan por debajo de los habituales.", "text_tendencia": "El manto se estabilizar\u00e1 ligeramente para el lunes pero se inestabilizar\u00e1 de nuevo el martes por las nuevas nevadas. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11277, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11276, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}]