[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-22", "datavalidesabutlleti": "2025-02-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2.200 m,\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "Les nevades de dissabte s'han iniciat amb cota de neu alta i neu humida. Posteriorment, la nevada ha esdevingut m\u00e9s seca amb el descens t\u00e8rmic i de cota de neu.\nA cotes altes, amb neu m\u00e9s seca i vent moderat, s'han pogut formar algunes plaques de vent, sobretot en orientacions E i N. Fins dilluns, en qu\u00e8 hi pot haver entrades puntuals de vent moderat del N i W, es podran formar noves plaques, toves en general, preferentment en orientacions S i E de cota alta, i sota colls i carenes. Les plaques formades des de dissabte seran reactives i, per sobrec\u00e0rrega feble, podran trencar f\u00e0cilment i generar allaus que podran assolir fins a mida 2, mitjana.\nDiumenge i dilluns, l'ascens t\u00e8rmic i insolaci\u00f3 podr\u00e0 afavorir l'activitat d'allaus de neu recent, m\u00e9s seca en obagues i recent humida en solanes, sobretot en vessants de fort pendent. Aquestes allaus naturals podran donar-se per sobre d'uns 2.000 m i en qualsevol orientaci\u00f3, essent de mida 1, petita.", "text_distribucio": "Les nevades de dissabte incrementaran els gruixos del mantell nival i formaran nou mantell per sobre d'uns 1.900-2.000 m all\u00e0 on no n'hi havia de previ. Els gruixos totals continuaran sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "El mantell s'estabilitzar\u00e0 lleugerament per dilluns per\u00f2 s'inestabilitzar\u00e0 de nou dimarts per les noves nevades. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11289, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11288, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-22", "datavalidesabutlleti": "2025-02-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2.200 m,\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "Durant la matinada de dissabte el mantell s'ha humitejat for\u00e7a fins a uns 2.200 m per la pluja inicial i nuvolositat baixa. La nevada anir\u00e0 sent m\u00e9s seca progressivament.\nS'han pogut formar algunes plaques de vent, en cota alta i orientacions E i N per l'entrada de vent moderat o fort, fins als inicis de la nevada. Fins dilluns s'esperen, puntualment, entrades de vent moderat de N i W a cota alta, que podran transportar neu seca i formar noves plaques de vent toves, preferentment en orientacions S i E de cotes altes, i sota colls i carenes. Aquestes plaques podran ser reactives i trencar i cedir al pas d'una persona, generant allaus que podrien assolir mida 2, mitjana.\nPer altra banda, la neu recent i l'ascens t\u00e8rmic a partir de diumenge podr\u00e0 afavorir l'activitat d'allaus de neu recent, en obagues, o neu recent humida, en solanes, sobretot en vessants de fort pendent. Aquestes allaus naturals serien de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona.", "text_distribucio": "Les actuals nevades de dissabte podran formar mantell nou all\u00e0 on no n'hi havia de previ, i incrementar els actuals gruixos del mantell existent, tot i que encara quedarien per sota dels habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El mantell s'estabilitzar\u00e0 lleugerament per dilluns per\u00f2 s'inestabilitzar\u00e0 de nou dimarts per les noves nevades. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11287, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11286, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-22", "datavalidesabutlleti": "2025-02-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2.200 m,\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "Durant la matinada de dissabte el mantell s'ha humitejat for\u00e7a fins a uns 2.200 m per la pluja inicial i nuvolositat baixa. La nevada anir\u00e0 sent m\u00e9s seca progressivament.\nS'han pogut formar algunes plaques de vent, en cota alta i orientacions E i N per l'entrada de vent moderat o fort, fins als inicis de la nevada. Fins dilluns s'esperen, puntualment, entrades de vent moderat de N i W a cota alta, que podran transportar neu seca i formar noves plaques de vent toves, preferentment en orientacions S i E de cotes altes, i sota colls i carenes. Aquestes plaques podran ser reactives i trencar i cedir al pas d'una persona, generant allaus que podrien assolir mida 2, mitjana.\nPer altra banda, la neu recent i l'ascens t\u00e8rmic a partir de diumenge podr\u00e0 afavorir l'activitat d'allaus de neu recent, en obagues, o neu recent humida, en solanes, sobretot en vessants de fort pendent. Aquestes allaus naturals serien de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona.", "text_distribucio": "Les actuals nevades de dissabte podran formar mantell nou all\u00e0 on no n'hi havia de previ, i incrementar els actuals gruixos del mantell existent, tot i que encara quedarien per sota dels habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El mantell s'estabilitzar\u00e0 lleugerament per dilluns per\u00f2 s'inestabilitzar\u00e0 de nou dimarts per les noves nevades. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11285, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11284, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-22", "datavalidesabutlleti": "2025-02-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2.200 m,\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "Les nevades de dissabte s'han iniciat amb cota de neu alta i neu humida, que tendir\u00e0 a ser m\u00e9s seca progressivament amb el descens t\u00e8rmic.\nEl vent ha bufat moderat-fort del SW a cotes altes fins a l'inici de l'episodi i s'han pogut formar algunes plaques de vent en orientacions E i N. Fins dilluns hi poden haver entrades puntuals de vent moderat de N i W a cota alta que podr\u00e0 formar noves plaques de vent toves, preferentment en orientacions S i E de cota alta, i sota colls i carenes. Aquestes plaques podran ser reactives i podran trencar i cedir per sobrec\u00e0rrega feble, generant allaus que serien de mida 1, petita, en general, i a\u00eflladament assolir mida 2, mitjana.\nDiumenge i dilluns, l'ascens t\u00e8rmic podr\u00e0 afavorir l'activitat d'allaus de neu recent o neu recent humida, sobretot en vessants de fort pendent. Aquestes allaus naturals serien de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona.", "text_distribucio": "Les actuals nevades de dissabte podran formar mantell nou all\u00e0 on no hi era present i incrementar els actuals gruixos del mantell existent, tot i que encara quedarien per sota dels habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El mantell s'estabilitzar\u00e0 lleugerament per dilluns per\u00f2 s'inestabilitzar\u00e0 de nou dimarts per les noves nevades. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11283, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11282, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-22", "datavalidesabutlleti": "2025-02-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2.200 m,\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "Durant la nit i matinada de dissabte el mantell s'ha humitejat for\u00e7a per la nuvolositat baixa, alta humitat i pluja o neu humida fins a cota relativament alta. La nevada ser\u00e0 m\u00e9s seca progressivament, baixant la cota de neu, amb vent que tendir\u00e0 a afluixar o encalmar.\nA les cotes m\u00e9s altes, s'ha pogut formar alguna placa de vent, sobretot en orientacions E i N, i fins dilluns, se'n poden formar de noves, toves, per vent moderat puntual, preferentment en orientacions S i E de cota alta, i sota colls i carenes. Aquestes plaques poden ser reactives i podran trencar i cedir per sobrec\u00e0rrega feble, generant allaus que serien de mida 1, petita, en general, i a\u00eflladament assolir mida 2, mitjana.\nDiumenge i dilluns, l'ascens t\u00e8rmic podr\u00e0 afavorir l'activitat d'allaus de neu recent o neu recent humida, sobretot en vessants for\u00e7a inclinats, com ara les canals del Cad\u00ed. Aquestes allaus naturals serien de mida 1, petita.", "text_distribucio": "Les actuals nevades de dissabte podran formar mantell nou all\u00e0 on no hi era present, amb gruixos de neu que encara quedarien per sota dels habituals.", "text_tendencia": "El mantell s'estabilitzar\u00e0 lleugerament per dilluns per\u00f2 s'inestabilitzar\u00e0 de nou dimarts per les noves nevades. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11281, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11280, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-22", "datavalidesabutlleti": "2025-02-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1), excepte\nMODERAT (2) sota colls i carenes\n", "text_estat_mantell": "L'episodi de precipitacions de dissabte ha comen\u00e7at amb cota de neu alta i neu humida. La nevada anir\u00e0 baixant de cota i ser\u00e0 m\u00e9s seca progressivament, amb vent fort que tendir\u00e0 a afluixar.\nLa nevada cau en gran part sobre terreny no innivat. S'ha pogut formar alguna placa de vent, sobretot en orientacions E i N de cota alta, amb mantell previ, i per diumenge i dilluns, se'n poden formar de noves durant els curts per\u00edodes de vent moderat, petites i preferentment en orientacions S i E de cota alta, i sota colls i carenes. Aquestes plaques, toves, seran reactives i podran trencar i cedir al pas d'una persona, generant allaus que serien de mida 1, petita, en general, i a\u00eflladament assolir mida 2, mitjana.\nL'augment de temperatura i radiaci\u00f3 di\u00fcrnes per a diumenge i dilluns tamb\u00e9 podr\u00e0 afavorir l'activitat d'allaus de neu recent o neu recent humida, sobretot en vessants for\u00e7a inclinats. Aquestes allaus naturals serien de mida 1, petita.", "text_distribucio": "Les actuals nevades de dissabte podran formar mantell nou all\u00e0 on no hi era present, amb gruixos de neu que encara quedarien per sota dels habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El mantell s'estabilitzar\u00e0 lleugerament per dilluns per\u00f2 s'inestabilitzar\u00e0 de nou dimarts per les noves nevades. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11279, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11278, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-22", "datavalidesabutlleti": "2025-02-24", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1), excepte\nMODERAT (2) sota colls i carenes\n", "text_estat_mantell": "L'episodi de precipitacions de dissabte ha comen\u00e7at amb cota de neu alta i neu humida. La nevada anir\u00e0 baixant de cota i ser\u00e0 m\u00e9s seca progressivament, amb vent fort que tendir\u00e0 a afluixar.\nLa nevada cau en gran part sobre terreny no innivat. S'ha pogut formar alguna placa de vent, sobretot en orientacions E i N de cota alta, amb mantell previ, i per diumenge i dilluns, se'n poden formar de noves durant els per\u00edodes de vent moderat, preferentment en orientacions S i E de cota alta, i sota colls i carenes. Aquestes plaques, toves, seran reactives i podran trencar i cedir al pas d'una persona, generant allaus que serien de mida 1, petita, en general, i a\u00eflladament assolir mida 2, mitjana.\nL'augment de temperatura i radiaci\u00f3 di\u00fcrnes per a diumenge i dilluns tamb\u00e9 podr\u00e0 afavorir l'activitat d'allaus de neu recent o neu recent humida, sobretot en vessants de fort pendent. Aquestes allaus naturals serien de mida 1, petita.", "text_distribucio": "Les noves nevades de dissabte podran formar mantell nou all\u00e0 on no hi era present, amb gruixos de neu que encara quedarien per sota dels habituals.", "text_tendencia": "El mantell s'estabilitzar\u00e0 lleugerament per dilluns per\u00f2 s'inestabilitzar\u00e0 de nou dimarts per les noves nevades. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11277, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11276, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}]