[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-16", "datavalidesabutlleti": "2024-05-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Les nevades d\u2019aquesta setmana, d'uns 5-10 cm, s'han dipositat sobre el terra a bona part del terreny, i nom\u00e9s sobre neu vella a les obagues per damunt de 2100 m. S'espera que la neu nova i la vella lliguin b\u00e9, per\u00f2 de forma local no es descarta la caiguda d'allaus de placa al pas de persones. Les possibles allaus serien en general de mida 1, tot i que no se'n descarten de mida 2, mitjana, per damunt de 2500 m.\nNo es descarta que, en cas de pujada de la cota de neu fins a uns 2300 m divendres, hi hagi alguna purga de neu humida o lliscament basal per sota d\u2019aquesta cota, en general de mida 1.", "text_distribucio": "Les \u00faltimes nevades han emblanquinat el terra des d'uns 2000-2100 m, per\u00f2 aquesta neu tendir\u00e0 a remetre amb el sol. La neu vella \u00e9s present a partir de 2100 m a obagues, esquiable per damunt de 2200 m, i a partir de 2400-2500 m amb discontinu\u00eftats fins als cims, a la resta d'orientacions. Els actuals gruixos de neu s\u00f3n deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Les condicions seran molt similars al sector, encara amb algunes plaques a obagues molt elevades. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 10523, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-16", "datavalidesabutlleti": "2024-05-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \n", "text_estat_mantell": "Les nevades dels \u00faltims dies, i les previstes fins divendres, s'estan dipositant sovint sobre el terra nu, i nom\u00e9s sobre mantell preexistent a obagues per damunt de 2100-2200 m. Es preveu que la neu nova i la vella lliguin b\u00e9 a bona part del terreny. No obstant aix\u00f2, no es descarta que de manera a\u00efllada, a terreny obac per damunt d'uns 2400 m, en pendents fortament inclinats i amb acumulacions de neu puguem desencadenar allaus de placa al pas de persones. Es tractar\u00e0 de plaques toves i, en general, de mida 1, insuficient per enterrar una persona. \nTampoc es descarta la caiguda d'alguna bola o purga humida en moments d'insolaci\u00f3 o en cas que, amb la pujada de cota, acabi plovent sobre la neu divendres. ", "text_distribucio": "Les actuals nevades estan deixant una prima capa de neu per damunt d'uns 1900 m. El mantell antic \u00e9s testimonial fora del terreny obac fins als cims, mentre que en nord trobem neu a partir d'uns 2100 m de forma discont\u00ednua i a partir d'uns 2300 m amb certa continu\u00eftat. Els gruixos a 2500 m volten els 60 cm, lleugerament per sota dels habituals per l'\u00e8poca. ", "text_tendencia": "S\u2019esperen pocs canvis pel que fa a l\u2019estabilitat del mantell. El principal problema continuar\u00e0 sent la possibilitat que, de manera a\u00efllada i al pas de persones, es desprengui alguna placa petita a obagues altes. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 10525, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-16", "datavalidesabutlleti": "2024-05-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) ", "text_estat_mantell": "Les nevades dels \u00faltims dies, i les previstes fins divendres, s'estan dipositant sovint sobre el terra nu, i nom\u00e9s sobre mantell preexistent a obagues per damunt de 2000-2200 m. Es preveu que la neu nova i la vella lliguin b\u00e9 a bona part del terreny. No obstant aix\u00f2, no es descarta que de manera a\u00efllada, a terreny obac per damunt d'uns 2400 m, en pendents fortament inclinats i amb acumulacions de neu puguem desencadenar allaus de placa al pas de persones. Es tractar\u00e0 de plaques toves i, en general, de mida 1, insuficient per enterrar una persona. \nTampoc es descarta la caiguda d'alguna bola o purga humida en moments d'insolaci\u00f3 o si la cota de neu puja i plou sobre la neu divendres. ", "text_distribucio": "A obagues, hi ha una prima capa de neu procedent de les nevades d'aquesta setmana per damunt d'uns 1900 m. Per sota d'aquesta, el mantell nival \u00e9s discontinu en sud fins als cims, mentre que en nord trobem neu a partir d'uns 2100 m de forma discont\u00ednua i a partir d'uns 2300 m amb una certa continu\u00eftat. ", "text_tendencia": "L\u2019estabilitat del mantell nival ser\u00e0 similar, encara amb possible despreniment accidental de plaques a les obagues m\u00e9s elevades. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 10526, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-16", "datavalidesabutlleti": "2024-05-17", "nota_text": "La distribuci\u00f3 del mantell nival \u00e9s pr\u00f2pia de condicions de primavera avan\u00e7ada, amb pres\u00e8ncia de neu vella per damunt d'uns 2300-2400 m a terreny obac, cobert per una prima capa de les enfarinades dels \u00faltims dies. Fora del terreny m\u00e9s alt i obac, la pres\u00e8ncia de neu queda redu\u00efda a congestes. Tot i que el mantell \u00e9s internament humit, s'espera cert regel superficial que donar\u00e0 estabilitat al mantell. Malgrat aix\u00f2, no es descarta alguna purga humida durant el dia, sobretot en moments de pluja de divendres. A m\u00e9s, per damunt d'uns 2400 m es poden haver format acumulacions de neu recent o plaques de vent molt locals a vessants orientats a nord i est. Tot i que es preveu que estiguin ben lligades, no se'n descarta el seu desencadenament accidental.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-16", "datavalidesabutlleti": "2024-05-17", "nota_text": "La neu \u00e9s ja molt escassa al sector. M\u00e9s enll\u00e0 de la minsa nevada dels \u00faltims dies, menys de 5 cm, el mantell apareix de forma discont\u00ednua a partir d'uns 2100 m i presenta certa continu\u00eftat per sobre de 2300-2400 m, amb gruixos per sota dels habituals per a l'\u00e8poca de l'any. Al Moixer\u00f3 la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s menor que al Cad\u00ed. Als sectors m\u00e9s elevats de les canals del Cad\u00ed no es descarta la pres\u00e8ncia d'alguna placa. Malgrat que s'espera que estiguin ben lligades amb la neu vella, no es descarta el seu despreniment accidental per sobrec\u00e0rrega forta, com el pas d'un grup de persones. El mantell es presenta internament humit, amb un lleu encrostament que donar\u00e0 estabilitat al mantell. No es descarta la caiguda d'alguna bola de neu humida a terreny dret i en moments de clarianes o en les estones que la cota de neu pugi divendres i plogui sobre la neu.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-16", "datavalidesabutlleti": "2024-05-17", "nota_text": "Actualment, hi ha una prima capa de neu procedent de les \u00faltimes nevades a obagues per damunt d\u2019uns 2200 m. La pres\u00e8ncia de neu vella \u00e9s pr\u00e0cticament testimonial al sector, i es redueix a congestes a les cotes m\u00e9s altes, principalment a obagues. Amb aquestes condicions \u00e9s molt poc probable l'activitat d'allaus al sector, m\u00e9s enll\u00e0 de la caiguda accidental d'alguna placa a sectors obacs, elevats, amb acumulaci\u00f3 de neu recent sobre congestes antigues. Tampoc es descarta la caiguda de boles de neu humida, en especial quan la cota de neu pugi divendres fins a uns 2400 m.", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-16", "datavalidesabutlleti": "2024-05-17", "nota_text": "La pres\u00e8ncia i els gruixos de neu al sector s\u00f3n els propis de condicions de primavera avan\u00e7ada, amb neu vella per damunt d'uns 2200-2300 m a terreny obac, ocasionalment cobert per una prima capa de les enfarinades dels \u00faltims dies. Fora del terreny m\u00e9s alt i obac, la pres\u00e8ncia de neu vella queda redu\u00efda a congestes. Tot i que el mantell \u00e9s internament humit, s'espera cert regel superficial que donar\u00e0 estabilitat al mantell. Malgrat aix\u00f2, no es descarta alguna purga humida durant la jornada, especialment amb la pujada de cota dels x\u00e0fecs de divendres, quan plour\u00e0 sobre la neu. De manera residual, a les obagues m\u00e9s elevades, per damunt d'uns 2500 m, on hi hagi mantell antic, podr\u00edem trobar alguna placa de vent o de neu recent. S'espera que estiguin ben consolidades amb la neu antiga, per\u00f2 no es descarta que de manera a\u00efllada les puguem fer caure al nostre pas. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]