<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 23 de febrero de 2025 a las 15:22 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del lunes, día 24

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua y  de
las estaciones de esquí de Candanchú, Astún, Formigal, Panticosa
(lagos) y Cerler)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2)
Jacetania:                    Limitado (2)
Gállego:                      Limitado (2)
Sobrarbe:                     Limitado (2)
Ribagorza:                    Limitado (2)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Las precipitaciones de ayer han dejado acumulaciones de nieve
casi exclusivamente por encima de los 2000 metros, con valores
que rondan los 5-20 cm. Por debajo, en cotas medias, hubo cierto
aporte de nieve aunque la lluvia previa lo enmascaró, dejando
una disminución neta del manto de unos pocos centímetros. En
cotas bajas, la precipitación fue enteramente en forma líquida.

Los espesores son, en general, bastante deficitarios para la
época, aunque en algunos puntos de observación en cotas altas se
logran mantener unos valores normales. Las cotas bajas están muy
desprovistas de nieve, especialmente en solanas, aumentando la
continuidad y el espesor con la altitud, reportándose unos 40-90
cm a 2100 metros.

Encontramos nieve húmeda en superficie prácticamente hasta cotas
altas. A partir de allí, se han formado numerosas placas de
viento, algunas de las cuales podrían descansar sobre estratos
débiles internos, de manera aislada en las umbrías.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el lunes, día
24:

Peligro de placas de viento en cotas altas. Peligro de nieve
húmeda.

En cotas altas, las numerosas placas de viento se formaron
preferentemente en orientaciones norte y este, y serán
susceptibles de colapsar ante una sobrecarga débil, pudiendo
desencadenar aludes de tamaño pequeño o mediano. Como ya se ha
mencionado, allá donde descansen sobre estratos débiles
internos, no se descarta que un potencial alud pudiera alcanzar
un tamaño grande si se dan las condiciones.

La nieve, ya de por sí húmeda en cotas bajas y medias, se
seguirá humedeciendo en las solanas durante el día de hoy y
podrá endurecerse en algunas zonas durante la próxima noche,
permaneciendo allí estable mañana a primeras horas. De cualquier
modo, conforme avance el día hacia las horas centrales, serán
cada vez más probables las purgas de nieve húmeda de tamaño
pequeño, localmente mediano, especialmente en las laderas
solanas con la suficiente inclinación.

De manera aislada en umbrías de cotas altas, no se descarta
algún alud pequeño de nieve reciente, ya sea de polvo o placa
friable.

4.- Predicción meteorológica para el lunes, día 24:

Pirineo navarro:

Cielos con abundante nubosidad alta, tendiendo a cubrirse al
final del día con la entrada de nubes medias y bajas. No se
descartan precipitaciones débiles al final del día. Cota de
nieve en torno a 1900-2000 metros.
Temperaturas en ligero aumento en la divisoria, pudiendo ser
moderado el de las mínimas. Con pocos cambios en el resto.
Viento del suroeste, moderado con intervalos fuertes en la
divisoria. Más intenso al final del día.



Pirineo aragonés:

Cielos con abundante nubosidad alta, aumentando a nuboso o muy
nuboso al final del día, con la entrada de nubes medias y bajas
desde el oeste. Brumas o nieblas matinales en los valles. No se
descartan precipitaciones débiles en los macizos occidentales al
final del día. Cota de nieve en torno a 1900-2000 metros.
Temperaturas en aumento en la divisoria, moderado las mínimas y
ligero las máximas. Con pocos cambios en el resto. Heladas
débiles o moderadas, más intensas en cotas altas.
Viento del oeste y suroeste, flojo aumentando a moderado,
ocasionalmente fuerte en la divisoria al final del día.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2900 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4600 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: W 20 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: W 30 km/h

5.- Avance para el martes, día 25:

Nivel de peligro sin cambios o en ligero aumento con las nuevas
nevadas.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>