{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "The old snow is generally considered stable after thaw. Little new snow is in the area."
      },
      "bulletinID": "IS-SV-2025-02-23T15:08:12+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-24"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-23T15:08:12+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Snow subsided and melted in thaw. The remaining snow is mostly considered homogeneous and stable. A little new snow was added in mountains on Sunday."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Older snow is generally considered stable. New thin wind slabs may form in the northern part of the country on Sunday and Monday.",
        "highlights": "Older snow is generally considered stable. New thin wind slabs may form in the northern part of the country on Sunday and Monday."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-23T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-24T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "\u00darkomul\u00edti\u00f0 \u00e1 m\u00e1nudag, nor\u00f0an\u00e1tt og k\u00f3lnar. L\u00edtilsh\u00e1ttar \u00e9ljagangur \u00e1 \u00feri\u00f0judag og mi\u00f0vikudag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "Snow is mostly homogeneous and stable after thaw. New snow on Sunday evening and Monday may form unstable wind slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-02-23T15:06:15+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-24"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-23T15:06:15+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Most of the snow is old, grainy and homogeneous. It has subsided and much melted. A little new snow was added in mountains of Thursday night 21.2. Snowfall is forecast on Sunday evening and Monday, and then new unstable wind slabs might form."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Older snow is generally considered stable. New thin wind slabs may form in the northern part of the country on Sunday and Monday.",
        "highlights": "Older snow is generally considered stable. New thin wind slabs may form in the northern part of the country on Sunday and Monday."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-23T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-24T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Hvessir \u00far NA \u00e1 sunnudag, me\u00f0 snj\u00f3komu til fjalla um kv\u00f6ldi\u00f0. Nor\u00f0l\u00e6g \u00e1tt \u00e1 m\u00e1nudag me\u00f0 snj\u00f3komu, hiti um frostmark \u00e1 l\u00e1glendi. \u00darkomuminna og h\u00e6gari vindur \u00e1 \u00feri\u00f0judag og mi\u00f0vikudag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No recent reports",
        "highlights": "Little snow has come at higher elevations on top of the old firn in easy winds"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-02-23T18:56:33+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-24"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-23T18:56:33+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Older snow is generally considered stable. New thin wind slabs may form in the northern part of the country on Sunday and Monday.",
        "highlights": "Older snow is generally considered stable. New thin wind slabs may form in the northern part of the country on Sunday and Monday."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-23T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-24T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Minnkandi NA-\u00e1tt og \u00farkoma en \u00e1fram N-l\u00e6g \u00e1tt me\u00f0 \u00e9ljum"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Multiple thin avalanches released in Seldalur and Fannardalur in Nor\u00f0fj\u00f6r\u00f0ur on Saturday morning, 22.2. They all started at high elevations on steep slopes. They released in various aspects.",
        "highlights": "Older snow is mostly considered homogenous and stable. New snow high in mountains may be unstable at first, and in the first sunshine."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2025-02-23T15:46:28+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-24"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-23T15:46:28+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Most of the snow is old, homogenous and stable. There is little snow left in the lower parts of slopes. On Friday 21.2, snow fell above approx. 500 m, but that snow is expected to have settled in sunshine on Saturday 22.2. On Sunday, snow fell at high elevations. The new snow can be unstable at first."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Older snow is generally considered stable. New thin wind slabs may form in the northern part of the country on Sunday and Monday.",
        "highlights": "Older snow is generally considered stable. New thin wind slabs may form in the northern part of the country on Sunday and Monday."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-23T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-24T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "K\u00f3lnar me\u00f0 l\u00edtilsh\u00e1ttar \u00e9ljagangi \u00ed vestan\u00e1tt \u00e1 m\u00e1nudag, en h\u00e6gum breytilegum vindi \u00e1 \u00feri\u00f0judag. \u00deurrt og bjart \u00e1 mi\u00f0vikudag."
      }
    }
  ]
}