<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 25 de abril de 2025 a las 15:57 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del sábado, día 26

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Respomuso, Panticosa, Bachimaña,
Góriz, Estós, Angel Orús y Cap de Llauset y  de las estaciones
de esquí de Formigal y Panticosa (lagos))

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2)
Jacetania:                    Limitado (2)
Gállego:                      Limitado (2)
Sobrarbe:                     Limitado (2)
Ribagorza:                    Limitado (2)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Durante la jornada de ayer jueves no se registraron
precipitaciones.
El manto tiene cierta continuidad desde cotas medias, aunque
presenta una acusada variabilidad entre unos sectores y otros,
con espesores que van aumentando conforme ganamos altitud (se
miden a 2100-2200 m, 130 cm en Góriz y 75 cm en Ángel Orús) pero
que en orientaciones sur son bastante inferiores y han menguado
con la insolación y la lluvia de pasadas jornadas.
Predomina la nieve vieja húmeda hasta altitudes cada vez
mayores, encostrada y endurecida a primeras horas por el rehielo
nocturno, pero que se humedece y ablanda con el paso de las
horas. En las cotas más altas la nieve en superficie permanece
más seca y venteada, y todavía podrían existir estratos débiles
en el interior del manto que no se han estabilizado totalmente.
Durante las últimas 24 horas se han observado varios aludes en
el Alto Gállego, sobre todo medianos, raramente grandes, con
altitud de salida espontánea a 2500-3000 metros sin orientación
dominante, así como varios desencadenamientos accidentales.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el sábado, día
26:

Situación de nieve húmeda (en transición a situación de nieve
reciente) y de deslizamientos basales.

A lo largo del día de mañana se esperan precipitaciones
frecuentes e intensas en el sector navarro y divisoria con
Francia del aragonés, con una cota de nieve en progresivo
descenso. Esto dará lugar a que la humidificación del manto
continúe, especialmente durante las primeras horas, cuando las
precipitaciones serán principalmente en forma líquida. Sin
embargo, conforme avance el día tendremos precipitaciones de
nieve reciente en altitudes cada vez más bajas, pudiendo
acumular hasta 15-25 cm en las cotas más altas. Estos nuevos
espesores además se depositarán sobre un manto muy humidificado
e inestable, pudiendo ser éste un factor para que se
desencadenen aludes más grandes. En consecuencia son de esperar
nuevas purgas de nieve húmeda o reciente en pendientes propicias
y sin orientación preferente, que serán, en general, de tamaño
pequeño o mediano, suficiente como para enterrar a una persona.
Además, en enclaves donde la lluvia registrada sea
significativa, ésta podría percolar por el interior de los
diferentes estratos de nieve vieja hasta la base y, sobre todo
en laderas herbosas o de piedra lisa, desencadenarse algún
deslizamiento basal que arrastre gran cantidad de nieve,
adquiriendo dimensiones grandes.

4.- Predicción meteorológica para el sábado, día 26:

Predominio de cielos muy nubosos o cubiertos, con apertura de
claros hacia el sur en el sector aragonés. Visibilidad
localmente reducida.
Precipitaciones débiles o moderadas, a veces como chubascos
acompañados ocasionalmente de tormenta más probables e intensos
en la divisoria con Francia. Cota de nieve: bajando de 2600-2800
metros a 1600-1800.
Temperaturas en notable descenso, registrándose la mínimas al
final del día con heladas débiles en cotas altas del sector
aragonés y cumbres de Larra.
Viento moderado del noroeste, con intervalos de intensidad
fuerte en cotas altas y zonas expuestas.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2400 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3900 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: NW 30 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: NW 40 km/h

5.- Avance para el domingo, día 27:

Nivel de peligro con pocos cambios.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>