{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":5027,"iat":"2025-04-25 17:37","exp":"2025-04-26 20:00","iby":"Mieczys\u0142aw Ziach","crc":"38535aed4fbc0d676a78684ca274f18f","mst":{"lev":1,"wet":"w","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20250425173739.png","desc0":"Niskie","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 dobrze zwi\u0105zana i stabilna. Wyzwolenie lawiny jest na og\u00f3\u0142 mo\u017cliwe jedynie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym w nielicznych miejscach na bardzo stromych lub ekstremalnych stokach. Mo\u017cliwe jest samoistne schodzenie ma\u0142ych i \u015brednich lawin.","desc2":"Na og\u00f3\u0142 dogodne warunki. Nale\u017cy zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 na stokach bardzo stromych lub ekstremalnych.","desc0.a":"(wraz ze wzrostem temperatury)"},"am":{"mode":2,"height":1800,"upper":{"lev":1,"wet":"w","prb":"prws","exp":"11111111"},"lower":{"lev":0,"wet":"","prb":"prws","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20250425173739.png"},"pm":{"mode":2,"height":1800,"upper":{"lev":1,"wet":"w","prb":"prws","exp":"11111111"},"lower":{"lev":0,"wet":"","prb":"prws","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20250425173739.png"},"history":[{"dat":"2025-04-23","lev":"1","wet":"w"},{"dat":"2025-04-24","lev":"1","wet":"w"},{"dat":"2025-04-25","lev":"1","wet":"w"},{"dat":"2025-04-26","lev":1,"wet":"w"},{"dat":"2025-04-27","lev":1,"wet":""}],"comment":"W wy\u017cszych partiach Tatr mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 niewielkie opady \u015bniegu.Na og\u00f3\u0142 pokrywa \u015bnie\u017cna przemoczona przez deszcz na wszystkich wystawach.Mo\u017cliwo\u015b\u0107 schodzenia samoczynnych lawin z mokrego \u015bniegu na stokach stromych i bardzo stromych.","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}