{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Aufgrund des anhaltenden Gleit- und Nassschneeproblems wird die Lawinengefahr mit m\u00e4\u00dfig beurteilt. An Steilh\u00e4ngen aller Expositionen k\u00f6nnen spontane Gleit- bzw. Nassschneelawinen abgehen, die auch\u00a0mittelgro\u00dfe bis gro\u00dfe Ausma\u00dfe annehmen k\u00f6nnen \u2013\u00a0zunehmend mit der Seeh\u00f6he.\u00a0Mit der Erw\u00e4rmung wird die Nassschneeaktivit\u00e4t um die Mittagszeit am h\u00f6chsten sein, w\u00e4hrend zu jeder Zeit mit spontanen Gleitschneelawinen gerechnet werden muss. Schneem\u00e4uler sollen als Gefahrenzeichen gedeutet werden und Bereiche darunter gemieden werden.\u00a0",
        "highlights": "Auf Gleit- und Nassschneeaktivit\u00e4t in allen H\u00f6henlagen achten - m\u00e4\u00dfige Lawinengefahr!"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "zu jeder Tageszeit m\u00f6glich"
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "comment": "spontane Lawinenaktivit\u00e4t"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3783RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-27T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-03-03"
        },
        {
          "regionID": "AT-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-03-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-03-04"
        },
        {
          "regionID": "AT-03-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Der Schnee ist allgemein sehr inhomogen verteilt. Ausgesetzte Bereiche wurden durch den Sturm v\u00f6llig abgeblasen und sind stellenweise aper, teilweise vereist, w\u00e4hrend Hohlformen (Rinnen, ganze Kessel)\u00a0und Leeh\u00e4nge teils massiv\u00a0mit Triebschnee bef\u00fcllt sind. Mit den milden Temperaturen und der Sonneneinstrahlung konnte sich die Schneedecke bis auf die Gipfel bereits setzen und wurde an- bzw. durchfeuchtet. Besonders s\u00fcdseitig kann die Schneedecke\u00a0durch den W\u00e4rmeeintrag an eingelagerten Schwachschichten instabil werden und als Nassschneelawine abgehen.\u00a0Ein feucht-nasses Fundament f\u00f6rdert zudem das Abrutschen der gesamten Schneedecke auf glattem Untergrund wie Wiesen und Waldlichtungen.\u00a0Tiefere Lagen bis auf etwa 1300 m sind bereits wieder ausgeapert."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst Nieder\u00f6sterreich",
          "website": ""
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Am Freitag gibt es zun\u00e4chst ein paar dichte Wolkenfelder, tags\u00fcber wird es aber \u00f6fter sonnig. Der Wind legt etwas zu und es k\u00fchlt leicht ab. Die Lawinengefahr und die Schneeh\u00f6hen nehmen weiter ab."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-27T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-28T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Donnerstag scheint auf den Bergen meist ungetr\u00fcbt die Sonne, erst im Laufe des Nachmittages ziehen ein paar hohe Wolkenfelder von Westen her auf. Am Alpenostrand k\u00f6nnen sich von der Fr\u00fch weg Nebel- und Hochnebelfelder hartn\u00e4ckig halten, aber oberhalb von 800 m scheint durchwegs die Sonne. Der H\u00f6henwind weht m\u00e4\u00dfig aus westlicher Richtung und die Temperaturen sind sehr mild, sie liegen zu Mittag auf 1500 m um +8 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Es besteht geringe Lawinengefahr, dennoch sind aus schneereichen Steilh\u00e4ngen vereinzelt spontane Gleit- und Nassschneerutsche m\u00f6glich. Schneem\u00e4uler sollen als\u00a0Gefahrenzeichen gedeutet werden und Bereiche darunter gemieden werden.",
        "highlights": "Gleitschneelawinen jederzeit m\u00f6glich - geringe Lawinengefahr"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "vereinzelt"
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "comment": "spontane Lawinenaktivit\u00e4t, vereinzelt"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3783RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-27T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-03-05"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Der Schnee ist allgemein sehr inhomogen verteilt. Ausgesetzte Bereiche sind v\u00f6llig abgeblasen, teilweise vereist, Hohlformen und Leeh\u00e4nge hingegen\u00a0mit viel\u00a0Triebschnee bef\u00fcllt. Mit den milden Temperaturen und der Sonneneinstrahlung konnte sich die Schneedecke gut setzen und wurde an- bzw. durchfeuchtet. Ein feucht-nasses Fundament f\u00f6rdert zudem das Abrutschen der gesamten Schneedecke auf glattem Untergrund wie Wiesen und Waldlichtungen. Tiefere Lagen bis auf etwa 1300 m sind bereits wieder ausgeapert.\u00a0"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst Nieder\u00f6sterreich",
          "website": ""
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Am Freitag gibt es zun\u00e4chst ein paar dichte Wolkenfelder, tags\u00fcber wird es aber \u00f6fter sonnig. Der Wind legt etwas zu und es k\u00fchlt leicht ab. Die Lawinengefahr und die Schneeh\u00f6hen nehmen weiter ab."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-27T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-28T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Alpenostrand k\u00f6nnen sich von der Fr\u00fch weg Nebel- und Hochnebelfelder hartn\u00e4ckig halten, aber oberhalb von 800 m scheint am Donnerstag\u00a0durchwegs die Sonne. Der H\u00f6henwind weht m\u00e4\u00dfig aus westlicher Richtung und die Temperaturen sind sehr mild, sie liegen zu Mittag auf 1500 m um +8 Grad."
      }
    }
  ]
}