{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Roligere forhold, men de siste dagene har det blitt dannet ferske fokksn\u00f8flak i s\u00f8r og vest-vendte leformasjoner. Disse kan fortsatt v\u00e6re mulig \u00e5 p\u00e5virke, men generelt forventes det at de stort sett ikke er lett \u00e5 l\u00f8se ut n\u00e5. Men vekten av en skuter kan v\u00e6re nok.\n\nDet er ogs\u00e5 vedvarende svake lag som kan p\u00e5virkes, men generelt ligger de under hard og b\u00e6rende sn\u00f8. Men skred ned p\u00e5 vedvarende svakt lag kan potensielt bli store.",
        "highlights": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs, while persistent weak layers deeper in the snow in general is hard to trigger. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3003_2023-12-27 15:08:47",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-27T15:08:47",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3003"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Litt nysn\u00f8 tirsdag, men ellers har det v\u00e6rt lite nysn\u00f8 den siste tiden. Sn\u00f8overflaten er preget av kraftig vind med fokksn\u00f8 i leformasjoner og avbl\u00e5st p\u00e5 utsatte plasser. \nSn\u00f8fordelingen og sn\u00f8mengden varierer relativt mye innad i regionen, men generelt godt med sn\u00f8 fra ca. 300 moh. Mest sn\u00f8 \u00f8st i regionen.\nKraftigst vind fra nord\u00f8st de siste dagene.\nUnder siste tids fokksn\u00f8 finnes kantkorn i n\u00e6rheten av skarelag som ble dannet 14.12. Mot bakken ligger velutviklet kantkorn.\n\n\n\n\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Thursday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-28T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Sn\u00f8dekket er generelt hardt og avbl\u00e5st med lite l\u00f8s sn\u00f8 tilgjengelig for vindtransport. Fokksn\u00f8flak er stort sett harde, og sannsynligvis vanskelig \u00e5 l\u00f8se ut, men v\u00e6r likevel forsiktig i leomr\u00e5der med fokksn\u00f8.\n\nSvake lag av kantkorn som finnes nede i sn\u00f8dekket har ikke gitt faretegn den siste tiden, og virker ikke \u00e5 v\u00e6re et skredproblem n\u00e5. Men det er f\u00e5 observasjoner fra regionen den siste tiden, s\u00e5 denne vurderingen er usikker.",
        "highlights": "Be careful in areas with fresh wind deposited snow.  Keep in mind that even small avalanches can have consequences if you fall into rocky terrain."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "0"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3006_2023-12-27 15:08:47",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-27T15:08:47",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3006"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8dekket er stort sett vindp\u00e5virket til harde, b\u00e6rende fokksn\u00f8flak, s\u00e6rlig ute ved kysten og generelt p\u00e5 vindutsatte terrengformer. I skogen og i enkelte forsenkninger kan man finne ubunden sn\u00f8. Det ligger mest sn\u00f8 i nordvendte heng, men mange steder er det mye oppstikkende stein. \nDet finnes vedvarende svake lag av kantkorn i sn\u00f8dekket, s\u00e6rlig p\u00e5 indre str\u00f8k, men det er ikke observert faretegn fra dette den siste tiden. Men ved en evt. ny sn\u00f8p\u00e5lagring p\u00e5 sn\u00f8dekket, kan dette bli et aktivt skredproblem igjen. \n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Thursday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-28T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det finnes ferske fokksn\u00f8flak der det kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut sm\u00e5 til middels store skred. Dette er nok mest utbredt vest i regionen, der det l\u00e5 en del l\u00f8ssn\u00f8 tilgjengelig for vindtransport tirsdag. \n\nNede i sn\u00f8dekket finnes det tykke lag med kantkorn fra tidligere i vinter, men for \u00f8yeblikket virker det som det er lite sannsynlig \u00e5 utl\u00f8se skred p\u00e5 disse svake lagene.",
        "highlights": "Be aware of isolated wind slabs, otherwise mainly stable conditions."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3007_2023-12-27 15:08:48",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-27T15:08:48",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3007"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Vest i regionen, ved Koppartind, er det tirsdag observert mye l\u00f8s sn\u00f8 b\u00e5de i skogen og p\u00e5 fjellet. \u00d8st for Alta er det derimot observert mer vindherjet sn\u00f8dekke i fjellet etter kraftig vind fra \u00f8st p\u00e5 julaften. P\u00e5 kysten er det generelt lite sn\u00f8 og mye av terrenget er avbl\u00e5st.\n\nNede i sn\u00f8dekket finnes det tykke lag med kantkorn fra tidligere i vinter, som for \u00f8yeblikket er vanskelig \u00e5 p\u00e5virke. N\u00e5r det evt kommer nytt p\u00e5fyll av sn\u00f8 kan potensielt disse bli mer aktive igjen."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Thursday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-28T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det ventes rolige v\u00e6rforhold og nysn\u00f8en og fokksn\u00f8flak vil gradvis stabilisere seg, og forventes \u00e5 n\u00e5 generelt v\u00e6re vanskelig \u00e5 l\u00f8se ut. \n\nEldre fokksn\u00f8flak ligger mange steder over et svakt lag med kantkorn fra midten av desember. Det er stor usikkerhet knyttet til dette svake lagets egenskaper og  utbredelse, men fjernutl\u00f8sning av store skred kan ikke utelukkes helt.",
        "highlights": "Locally unstable conditions. Be aware that there can be pockets with persistent weak layers and unstable wind slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3009_2023-12-27 15:08:49",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-27T15:08:49",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3009"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I l\u00f8pet av romjula har det kommet 10-20 cm nysn\u00f8 nord i regionen, litt mindre i s\u00f8r. Vinden har de siste dagene kommet fra omkring s\u00f8rlig retning.\n\nFokksn\u00f8en fra forrige uke har noen steder lagt seg p\u00e5 et vedvarende svakt lag av kantkorn (sannsynligvis dannet rundt 15.12.). \n\nDypere i sn\u00f8dekket og ved bakken finnes det kantkorn og begerkrystaller. Disse er vanskelig \u00e5 p\u00e5virke, men eventuelle skred kan bli store."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Thursday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-28T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det ventes rolige v\u00e6rforhold og nysn\u00f8 og fokksn\u00f8flak vil gradvis stabilisere seg. V\u00e6r varsom i omr\u00e5der med myke fokksn\u00f8flak, det kan stedvis fortsatt v\u00e6re mulig \u00e5 l\u00f8se ut skred.\n\nNede i sn\u00f8dekket ligger det svake lag med kantkorn, b\u00e5de ved bakken og h\u00f8yere i sn\u00f8dekket. Det er noe usikkerhet knyttet til disse svake lagenes egenskaper og utbredelse, men fjernutl\u00f8sning av skred kan ikke utelukkes.",
        "highlights": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs, while persistent weak layers deeper in the snow in general is hard to trigger. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3010_2023-12-27 15:08:49",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-27T15:08:49",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3010"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Siste sn\u00f8fall var tirsdag, med rundt 10cm. Under tregrensa er det mye l\u00f8s sn\u00f8. I fjellet er sn\u00f8dekket mer vindp\u00e5virket.\nDet finnes svake lag med kantkorn b\u00e5de ved bakken/dypt i sn\u00f8dekket og rundt skare fra 16.12. Det har v\u00e6rt f\u00e5 faretegn fra disse svake lagene den siste uken, men trsdag ble det observert dr\u00f8nn i sn\u00f8en i skoggrensen ved Lyngseidet."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Thursday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-28T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det ventes rolige v\u00e6rforhold og forholdsvis mildt, s\u00e5 nysn\u00f8 og fokksn\u00f8flak vil gradvis stabilisere seg. V\u00e6r likevel varsom i omr\u00e5der med myke fokksn\u00f8flak, det kan fortsatt v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred enkelte steder.\n\nNede i sn\u00f8dekket ligger det svake lag med kantkorn, b\u00e5de ved bakken og h\u00f8yere i sn\u00f8dekket. Det er noe usikkerhet knyttet til disse svake lagenes egenskaper og utbredelse, men fjernutl\u00f8sning av skred kan ikke utelukkes.",
        "highlights": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs, while persistent weak layers deeper in the snow in general is hard to trigger. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3011_2023-12-27 15:08:50",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-27T15:08:50",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3011"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "2.juledag kom det ca 10 cm nyn\u00f8 sammen med periodevis en del vind fra S-SV. \nVedvarende svakt lag av kantkorn dypt i sn\u00f8dekket (fra 1.11) kan fortsatt p\u00e5virkes der sn\u00f8dekket er tynt. Svakt lag med kantkorn fra midten av desember (15.12) virker \u00e5 ha variert utbredelse. \nForrige uke ble det observert noen dr\u00f8nn i regionen.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Thursday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-28T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Du kan l\u00f8se ut skred der det ligger fokksn\u00f8. Fokksn\u00f8en kan ligge over et svakt lag av nedf\u00f8yket kantkorn eller nysn\u00f8. \nHusk at selv sm\u00e5 skred kan f\u00e5 alvorlige konsekvenser n\u00e6r terrengfeller, feks oppstikkende stein.\n\nDet er usikkert hvor stor utbredelse det svake laget av kantkorn har. Der det finnes vil fokksn\u00f8en forbli ustabil lengre. V\u00e6r forsiktig i overgangen fra myk til hardere sn\u00f8, feks gjennom tregrensa. Faretegn som dr\u00f8nn eller skytende sprekker indikerer at det svake laget av kantkorn er tilstede.",
        "highlights": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs, while persistent weak layers deeper in the snow in general is hard to trigger. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3012_2023-12-27 15:08:51",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-27T15:08:51",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3012"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Det kom opp mot 10 cm nysn\u00f8 2. juledag, med en del vind. Dette ga fokksn\u00f8 i h\u00f8yden, men det ble meldt om fint skif\u00f8re i skjermede formasjoner. Det var fin ubunden sn\u00f8 i skogen 2. juledag.\nOnsdag 27. ble det mildere v\u00e6r igjen, som trolig har fuktet sn\u00f8dekket opp til ca 300-400 moh. Det var 0.3 grader p\u00e5 Kaperskaret m\u00e5lestasjon, 363 moh, kl 07.\nI tregrensen og over er det varierende sn\u00f8dekke med vindpakket myk til vindpakket hard sn\u00f8. Utsatte steder er avbl\u00e5st til skare.\nI l\u00f8pet av forrige uke utviklet det seg et svakt lag med kantkorn (FCsf) under fokksn\u00f8. Laget blir referert til som kantkorn fra 21.12. Dypere i sn\u00f8dekket er det svake lag fra kuldeperioden i november/desember. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Thursday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-28T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det er stor utbredelse av vedvarende svakt lag nede i sn\u00f8dekket. Det kan ogs\u00e5 finnes omr\u00e5der med nedf\u00f8yket rim, s\u00e6rlig rundt skoggrensen. Forrige uke ble det meldt inn dr\u00f8nn og skytende sprekker som tyder p\u00e5 at svake lag kan p\u00e5virkes av en enkelt skil\u00f8per. \nMen det er f\u00e5 observasjoner fra regionen den siste uken, s\u00e5 det er noe usikkerhet rundt om det fortsatt er like lett \u00e5 p\u00e5virke det svake laget.\n\nRolig vind f\u00f8rer til at de ferskeste fokksn\u00f8flakene gradvis stabiliseres.",
        "highlights": "Conditions are challenging. A persistent buried weak layer can cause large avalanches. Remote triggering is possible."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3013_2023-12-27 15:08:51",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-27T15:08:51",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3013"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Under tregrensen er det mye l\u00f8s ubunden sn\u00f8. Over tregrensen er sn\u00f8dekket tildels kraftig p\u00e5virket av vind. Det er store lokale forskjeller i sn\u00f8mengde, mest sn\u00f8 er det i Tamokdalen. \n\nSist mildv\u00e6r (17.12.) gikk opp til ca 400 moh. \nDet er et tydelig, velutviklet lag med kantkorn langs bakken. Forrige uke ble det meldt om mange dr\u00f8nn og skytende sprekker. Laget virker lettest \u00e5 p\u00e5virke rundt skoggrensen. \nDet er ingen observasjoner fra regionen siste 4 dager, s\u00e5 det er noe usikkerhet ang status p\u00e5 sn\u00f8dekket."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Thursday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-28T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Du kan l\u00f8se ut skred i heng hvor det har lagt seg fokksn\u00f8 de siste dagene. \nMildv\u00e6r har trolig stabilisert fokksn\u00f8en i lavlandet, men i h\u00f8yden hvor det har v\u00e6rt kaldere kan det v\u00e6re lettere \u00e5 l\u00f8se ut skred.",
        "highlights": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind slabs are easier to trigger where they are thin or soft."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3014_2023-12-27 15:08:52",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-27T15:08:52",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3014"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Det kom opp mot 10 nysn\u00f8 2. juledag, med en del vind. Dette ga fokksn\u00f8 i h\u00f8yden.\nOnsdag 27. ble det mildere v\u00e6r igjen, som trolig har fuktet sn\u00f8dekket opp til ca 300-400 moh. Det var fortsatt minusgrader p\u00e5 \u00c5nstadbl\u00e5heia m\u00e5lestasjon 500 moh kl 8.\n\nDen gamle sn\u00f8pakka er smelteomvandlet og solid opp til ca 300 moh etter mildv\u00e6ret midt i desember.\nDet er bra med sn\u00f8 i leomr\u00e5der, mens utsatte steder har tynt sn\u00f8dekke.\nStedvis er svake lag av kantkorn og rim fortsatt inntakte under fokksn\u00f8. Mest utbredt i Vester\u00e5len."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Thursday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-28T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Du kan lett l\u00f8se ut skred der nysn\u00f8 og vind har gitt ferske fokksn\u00f8flak. Det er store lokale forskjeller i hvor mye vinden har tatt, hvor stor utbredelse fokksn\u00f8flakene har og hvor lette de vil v\u00e6re \u00e5 p\u00e5virke. V\u00e6r forsiktig i overganger mellom mykere sn\u00f8 til hardere sn\u00f8, for eksempel gjennom tregrensa.\n\nDu kan ogs\u00e5 l\u00f8se ut skred der det finnes svake lag av kantkorn i sn\u00f8dekket. Det er forel\u00f8pig usikkert hvordan siste dagers sn\u00f8v\u00e6r har p\u00e5virket det svake laget, om det n\u00e5 er vanskeligere eller lettere \u00e5 p\u00e5virke. Tidligere har det svake laget ligget under hard fokksn\u00f8 og generelt v\u00e6rt vanskelig \u00e5 p\u00e5virke. Skred som l\u00f8sner p\u00e5 kantkornlaget kan bli store.",
        "highlights": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs, while persistent weak layers deeper in the snow in general is hard to trigger. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3015_2023-12-27 15:08:52",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-27T15:08:52",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3015"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Det kom 1-10 cm nysn\u00f8 2. juledag sammen med lokalt kraftig vind. P\u00e5 Fagernesfjellet var det opp i stiv kuling, mens det var rolig ved Losistua. \nP\u00e5 fjellet er sn\u00f8dekket vindpreget og best\u00e5r av fokksn\u00f8 med varierende hardhet. I vindutsatt terreng er det avbl\u00e5st. \n\nDet er flere vedvarende svake lag i sn\u00f8dekket etter en lang kuldeperiode i november/desember. Lagene finnes b\u00e5de ved bakken og h\u00f8yere i sn\u00f8dekket. I og over skoggrensen er det enkelte dr\u00f8nn i sn\u00f8dekket ved belastningen av en enkelt skil\u00f8per."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Thursday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-28T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Du kan lett l\u00f8se ut skred der nysn\u00f8 og vind har gitt ferske fokksn\u00f8flak. Der det har kommet mest sn\u00f8 kan skredene bli store.\nV\u00e6r ekstra varsom rundt tregrensa der fokksn\u00f8en kan ha lagt seg over et svakt lag av rim. Hvis det er tilfelle kan det v\u00e6re sv\u00e6rt lett \u00e5 l\u00f8se ut skred.",
        "highlights": "A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs. Be careful around tree line, where a weak layer of surface hoar can be very easy to trigger."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3016_2023-12-27 15:08:53",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-27T15:08:53",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3016"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Klokka 10 onsdag hadde det kommet 5-15 cm nysn\u00f8 siste d\u00f8gn.\nI indre str\u00f8k (Saltdalen) er det vesentlig mindre sn\u00f8. Over skoggrensen er sn\u00f8overflaten vindpreget og sn\u00f8fordelingen er ujevn. Det er mest sn\u00f8 i ytre deler av regionen, \nDet finnes nedf\u00f8yket kantkorn i sn\u00f8dekket etter kuldeperioden i november/desember. Det er i naboregionene Svartisen og Ofoten meldt om dr\u00f8nn og skytende sprekker i tilsvarende lag. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Thursday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-28T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Du kan lett l\u00f8se ut skred der nysn\u00f8 og vind har gitt ferske fokksn\u00f8flak.\nFokksn\u00f8en har lagt seg over et ustabilt sn\u00f8dekke med vedvarende svake lag av kantkorn. Det kan derfor forbli lett \u00e5 l\u00f8se ut skred, og skred som l\u00f8sner kan bli store. Kantkornlaget har trolig st\u00f8rst utbredelse nord i regionen. ",
        "highlights": "Conditions are challenging. Be sure you have enough knowledge and experience before travelling in steep terrain. Be extra careful in lee areas with wind deposited snow. There are persistent weak layers in the snowpack."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3017_2023-12-27 15:08:54",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-27T15:08:54",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3017"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Klokka 10 onsdag hadde det kommet 15-35 cm nysn\u00f8 siste d\u00f8gn. Det ble m\u00e5lt vind opp i liten kuling p\u00e5 m\u00e5lestasjonen ved Glomfjord. Dette har trolig gitt l\u00f8ssn\u00f8 i skogen og fokksn\u00f8 p\u00e5 fjellet.\nDet stor utbredelse av kantkorn ved bakken etter kuldeperiode i november og desember. Det meldes om hyppige dr\u00f8nn nord i regionen, mens det i s\u00f8r er f\u00e5 faretegn. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Thursday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-28T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Du kan lett l\u00f8se ut skred der nysn\u00f8 og vind har gitt ferske fokksn\u00f8flak. \nDu kan ogs\u00e5 l\u00f8se ut skred der det finnes svake lag av kantkorn i sn\u00f8dekket. Det er forel\u00f8pig usikkert hvordan siste dagers sn\u00f8v\u00e6r har p\u00e5virket det svake laget, om det n\u00e5 er vanskeligere eller lettere \u00e5 p\u00e5virke. Tidligere har det svake laget ligget under hard fokksn\u00f8 og generelt v\u00e6rt vanskelig \u00e5 p\u00e5virke.",
        "highlights": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs, while persistent weak layers deeper in the snow in general is hard to trigger. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3018_2023-12-27 15:08:54",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-27T15:08:54",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3018"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Det har kommet en del nysn\u00f8 siste d\u00f8gn. Det ble lokalt m\u00e5lt en del vind, opp i kuling p\u00e5 Kval\u00f8yfjellet.\nDet finnes svake lag av kantkorn b\u00e5de ved bakken og h\u00f8yere oppe i sn\u00f8dekket. Disse er generelt vanskelig \u00e5 p\u00e5virke, men det meldes om spredte dr\u00f8nn rundt omkring. S\u00f8ndag var det dr\u00f8nn i sn\u00f8en i Hattfjelldal, og l\u00f8rdag ble det meldt om dr\u00f8nn p\u00e5 s\u00f8rsida av \u00d8yfjellet. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Thursday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-28T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Kraftig vind fra s\u00f8r\u00f8st tidlig p\u00e5 dagen vil f\u00f8re til mye sn\u00f8fokk og utrivelige forhold i fjellet. Det vil legge seg opp store mengder ustabil fokksn\u00f8 i leomr\u00e5der, s\u00e6rlig mot nord og vest. V\u00e6r obs p\u00e5 at vinden dreier i forhold til slik det har v\u00e6rt de siste dagene, og nye omr\u00e5der vil bli utsatt. \n\nSkred kan l\u00f8sne av seg selv, enkelte skred kan bli store. \n\nVinden vil bli s\u00e5 sterk at det ogs\u00e5 vil dannes ustabil fokksn\u00f8 i skogen noen steder, s\u00e6rlig i glissen bj\u00f8rkeskog. Vinden blir sterkest i indre deler av regionen. \n\nSannsynligheten for naturlig utl\u00f8ste skred vil avta n\u00e5r vinden roer seg, men det vil fortatt v\u00e6re lett for en person \u00e5 l\u00f8st ut skred i de ferske fokksn\u00f8flakene. \n\nV\u00e6r ogs\u00e5 obs p\u00e5 at det finnes vedvarende svakt lag i sn\u00f8dekket som kan f\u00f8re til skred.",
        "highlights": "Demanding conditions. Heavy wind will lead to a large amount of wind transported snow, especially in vest and nordh-facing slopes. Avoid all avalanche terrain, included steep areas in birch forest. Naturally triggered avalanches are likely, some can get large."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3022_2023-12-27 15:08:55",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-27T15:08:55",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3022"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Etter mildv\u00e6ret f\u00f8r jul har det kommet mye nysn\u00f8. Nysn\u00f8en har kommet med vind fra V og N. Tirsdag og natt til onsdag har det kommet opp i 30 mm nedb\u00f8r som sn\u00f8 i h\u00f8yden. Siden s\u00f8ndag har det kommer over 50 cm sn\u00f8 en del steder. Det har sn\u00f8dd godt i hele regionen, men aller mest har det kommet i Sunndal. \n\nSn\u00f8dekket er ganske vindp\u00e5virket over skoggrensa. \n\nTerrenget er n\u00e5 godt jevnet ut av sn\u00f8 og vind. \nDet ble dannet overflaterim rundt den 13.12. Dette er observert nedf\u00f8yket flere steder i regionen, s\u00e6rlig i indre deler rundt Oppdal. Overflaterim finnes stedvis over ca 1000-1100 moh.\n\nVed \u00c5bittind/Trolltind ble det observert kantkorn under smelteskaren fra 16.12. Dette er n\u00e5 sn\u00f8dd ned.\n\nF\u00f8r mildv\u00e6ret 16.12 var det stor utbredelse av kantkorn ved bakken og rundt skarelag. Dette finnes i alle himmelretninger over omtrent 1100 moh.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Thursday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-28T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Kraftig vind fra s\u00f8r\u00f8st tidlig p\u00e5 dagen vil f\u00f8re til mye sn\u00f8fokk og utrivelige forhold i fjellet. Det vil legge seg opp store mengder ustabil fokksn\u00f8 i leomr\u00e5der, s\u00e6rlig mot nord og vest. V\u00e6r obs p\u00e5 at vinden dreier i forhold til slik det har v\u00e6rt de siste dagene, og nye omr\u00e5der vil bli utsatt. \n\nSkred kan l\u00f8sne av seg selv, enkelte skred kan bli store. \n\nVinden vil bli s\u00e5 sterk at det ogs\u00e5 vil dannes ustabil fokksn\u00f8 i skogen noen steder, s\u00e6rlig i glissen bj\u00f8rkeskog. Vinden blir sterkest i indre deler av regionen. \n\nSannsynligheten for naturlig utl\u00f8ste skred vil avta n\u00e5r vinden roer seg, men det vil fortatt v\u00e6re lett for en person \u00e5 l\u00f8st ut skred i de ferske fokksn\u00f8flakene. \n\nV\u00e6r ogs\u00e5 obs p\u00e5 at det finnes vedvarende svakt lag i sn\u00f8dekket som enkelte steder kan f\u00f8re til skred. Dette er mest aktuelt i indre deler av regionen. ",
        "highlights": "Demanding conditions. Heavy wind will lead to a large amount of wind transported snow, especially in vest and nordh-facing slopes. Avoid all avalanche terrain, included steep areas in birch forest. Naturally triggered avalanches are likely, some can get large."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3023_2023-12-27 15:08:55",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-27T15:08:55",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3023"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Etter mildv\u00e6ret f\u00f8r jul har det kommet mye nysn\u00f8. Nysn\u00f8en har kommet med vind fra V og N. Tirsdag og natt til onsdag har det kommet opp i 30 mm nedb\u00f8r som sn\u00f8 i h\u00f8yden. Siden s\u00f8ndag har det kommer over 50 cm sn\u00f8 en del steder. Det har sn\u00f8dd godt i hele regionen, men aller mest har det kommet i indre deler av regionen. \nI ytre deler og helt i lavlandet var det sludd og regn tirsdag. \nSn\u00f8dekket er ganske vindp\u00e5virket over skoggrensa. \n\nTerrenget er n\u00e5 godt jevnet ut av sn\u00f8 og vind. \nF\u00f8r mildv\u00e6ret midt i desember var det relativt stor utbredelse av kantkorn i det gamle sn\u00f8dekket. B\u00e5de rundt skarelag og mot bakken. Mildv\u00e6r og regn har n\u00f8ytralisert de gamle vedvarende svake lagene opp mot minst 1000 moh. \n\nI indre deler av regionen ble det i forrige uke observert et nytt vedvarende svakt lag rundt mildv\u00e6rsskaren (16.12). Det er usikkert hvor aktivt dette laget er. Onsdag ble det observert et dr\u00f8nni sn\u00f8en ved R\u00e5nakollen ved Bjorli som tyder p\u00e5 at svake lag kan v\u00e6re aktive."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Thursday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-28T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Kraftig vind fra s\u00f8r\u00f8st tidlig p\u00e5 dagen vil f\u00f8re til mye sn\u00f8fokk og utrivelige forhold i fjellet. Det vil legge seg opp store mengder ustabil fokksn\u00f8 i leomr\u00e5der, s\u00e6rlig mot nord og vest. V\u00e6r obs p\u00e5 at vinden dreier i forhold til slik det har v\u00e6rt de siste dagene, og nye omr\u00e5der vil bli utsatt. \n\nSkred kan l\u00f8sne av seg selv, enkelte skred kan bli store. \n\nVinden vil bli s\u00e5 sterk at det ogs\u00e5 vil dannes ustabil fokksn\u00f8 i skogen noen steder, s\u00e6rlig i glissen bj\u00f8rkeskog. Vinden blir sterkest i indre deler av regionen. \n\nSannsynligheten for naturlig utl\u00f8ste skred vil avta n\u00e5r vinden roer seg, men det vil fortatt v\u00e6re lett for en person \u00e5 l\u00f8se ut skred i de ferske fokksn\u00f8flakene. ",
        "highlights": "Demanding conditions. Heavy wind will lead to a large amount of wind transported snow, especially in vest and nordh-facing slopes. Avoid all avalanche terrain, included steep areas in birch forest. Naturally triggered avalanches are likely, some can get large."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3024_2023-12-27 15:08:56",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-27T15:08:56",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3024"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Etter mildv\u00e6ret f\u00f8r jul har det kommet mye nysn\u00f8. Nysn\u00f8en har kommet med vind fra V og N. Tirsdag og natt til onsdag har det kommet opp i 30 mm nedb\u00f8r som sn\u00f8 i h\u00f8yden. Siden s\u00f8ndag har det kommer over 50 cm sn\u00f8 en del steder. I ytre deler og helt i lavlandet var det sludd og regn tirsdag. Onsdag er det kaldere igjen. \n\nSn\u00f8dekket er ganske vindp\u00e5virket over skoggrensa. \n\nTerrenget er n\u00e5 godt jevnet ut av sn\u00f8 og vind. \nDet kan ha blitt dannet nytt kantkorn rundt mildv\u00e6rsskaren fra 16.12, som n\u00e5 har sn\u00f8dd og f\u00f8yket ned. \n\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Thursday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-28T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Kraftig vind fra s\u00f8r\u00f8st tidlig p\u00e5 dagen vil f\u00f8re til mye sn\u00f8fokk og utrivelige forhold i fjellet. Det vil legge seg opp store mengder ustabil fokksn\u00f8 i leomr\u00e5der, s\u00e6rlig mot nord og vest. V\u00e6r obs p\u00e5 at vinden dreier i forhold til slik det har v\u00e6rt de siste dagene, og nye omr\u00e5der vil bli utsatt. \n\nSkred kan l\u00f8sne av seg selv, enkelte skred kan bli store. \n\nVinden vil bli s\u00e5 sterk at det ogs\u00e5 vil dannes ustabil fokksn\u00f8 i skogen noen steder, s\u00e6rlig i glissen bj\u00f8rkeskog. Vinden blir sterkest i indre deler av regionen. \n\nSannsynligheten for naturlig utl\u00f8ste skred vil avta n\u00e5r vinden roer seg, men det vil fortatt v\u00e6re lett for en person \u00e5 l\u00f8se ut skred i de ferske fokksn\u00f8flakene. ",
        "highlights": "Demanding conditions. Heavy wind will lead to a large amount of wind transported snow, especially in vest and nordh-facing slopes. Avoid all avalanche terrain, included steep areas in birch forest. Naturally triggered avalanches are likely, some can get large."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3027_2023-12-27 15:08:56",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-27T15:08:56",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3027"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Etter mildv\u00e6ret f\u00f8r jul har det kommet mye nysn\u00f8. Nysn\u00f8en har kommet med vind fra V og N. Tirsdag og natt til onsdag har det kommet opp i 20 mm nedb\u00f8r som sn\u00f8 i h\u00f8yden. Siden s\u00f8ndag har det kommer mer enn 50 cm sn\u00f8 en del steder. I ytre deler og helt i lavlandet var det sludd og regn tirsdag. Onsdag er det kaldere igjen. \n\nSn\u00f8dekket er ganske vindp\u00e5virket over skoggrensa. \n\nTerrenget er n\u00e5 godt jevnet ut av sn\u00f8 og vind. \nDet kan ha oppst\u00e5tt et nytt kantkornlag, h\u00f8yt i sn\u00f8dekket, rundt mildv\u00e6rsskaren fra 16.12. Dette ble observert p\u00e5 1000 moh p\u00e5 Utvikfjellet den 19. desember. Ferske flak fra denne uken vil ligge opp\u00e5 dette. Forel\u00f8pig er det observert lite faretegn p\u00e5 dette laget. Observasjon fra Gloppen tirsdag tyder p\u00e5 at krystallene kan ha rundet seg noe. \n\nF\u00f8r mildv\u00e6ret var det flere svake lag av kantkorn i det gamle sn\u00f8dekket.  Kantkorn fra f\u00f8r mildv\u00e6ret vurderes i all hovedsak som nullstilt. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Thursday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-28T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Natt til torsdag er det fare for naturlig utl\u00f8ste skred i nord og vest-vendte heng pga sv\u00e6rt kraftig vind. Det er ogs\u00e5 fare for skred i skogen n\u00e5r vinden blir s\u00e5 sterk.\n\nFaren for naturlig utl\u00f8ste skred vil avta raskt n\u00e5r vinden l\u00f8yer, men det vil v\u00e6re fare for \u00e5 kunne l\u00f8se ut skred i den ferske fokksn\u00f8en for deg som skil\u00f8per ut dagen.\n\nPga kraftig vind de siste dagene, vil det v\u00e6re begrenset med l\u00f8ssn\u00f8 igjen slik at skredst\u00f8rrelsen trolig vil bli begrenset til st\u00f8rrelse 2, middels store. \n\nDet er usikkerhet rundt vedvarende svake lag dypere i sn\u00f8dekket. B\u00e6rende skare og/eller hard fokksn\u00f8 dekker trolig over svake lag av kantkorn dypere i sn\u00f8dekket. Det skal derfor mer til \u00e5 p\u00e5virke, men til gjengjeld vil skred som l\u00f8sner i dette laget kunne bli store. Der sn\u00f8dekket er tynt kan det enkelte steder v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred p\u00e5 dypere svake lag. \n",
        "highlights": "Natural realised avalanches can happen in northern and western lee-slopes due to very strong wind. The danger will be reduced when the wind decreases. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3028_2023-12-27 15:08:57",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-27T15:08:57",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3028"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8overflaten varierer mellom fersk vindtransportert sn\u00f8 og l\u00f8sere sn\u00f8 i leomr\u00e5der, til avbl\u00e5ste omr\u00e5der p\u00e5 utsatte plasser i h\u00f8yden.\n17.des. var det plussgrader opp til ca 1500 moh. Under skarelag som ble dannet etter mildv\u00e6ret, har det utviklet seg svakt lag av kantkorn noen plasser. Over skarelaget virket sn\u00f8en \u00e5 ha festet seg godt.\nDet har v\u00e6rt kraftig vind fra vest og nord frem til onsdag kveld.\n\nVed bakken finnes eldre velutvikla svake lag av begerkrystaller og kantkorn, men trolig er det f\u00e5 plasser det er mulig \u00e5 p\u00e5virke. \n\nKantkorn under skare fra 17.12 er velutviklede og gir utslag i stabilitetstester. Og er fortsatt under oppbyggende omvandling. 21.12 ble det meldt om dr\u00f8nn i laget.\n\n\n\n\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Thursday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-28T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Natt til torsdag er det fare for store naturlig utl\u00f8ste skred i nord og vest-vendte heng pga sv\u00e6rt kraftig vind. Hard vind kan f\u00f8re til at sn\u00f8en blir vindp\u00e5virket og ustabil ogs\u00e5 i skogen.\n\nFaren for naturlig utl\u00f8ste skred vil avta raskt n\u00e5r vinden l\u00f8yer, men det vil v\u00e6re fare for \u00e5 kunne l\u00f8se ut skred for deg som skil\u00f8per ut dagen. \n\nDet er stor usikkerhet rundt gammelt kantkornlag i h\u00f8yden der mildv\u00e6ret ikke tok skikkelig 17.desember. Mest utsatt er kanskje omr\u00e5det rundt Jostedalen hvor det ikke var fullt s\u00e5 mildt. L\u00f8sner det skred ned p\u00e5 kantkornlag under uv\u00e6ret i natt kan skred bli sv\u00e6rt stort, str.4. \n",
        "highlights": "Natural realised avalanches are expected in northern and western lee-slopes due to very strong wind. The danger will be reduced when the wind decreases. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3029_2023-12-27 15:08:58",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-27T15:08:58",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3029"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Det har kommet mye sn\u00f8 etter det kraftige mildv\u00e6ret helgen 16.-17.12, som virket opp til ca.1000 moh, (men lavere i Jostedalen). I h\u00f8yden er det dannet fokksn\u00f8flak, men i skogen er det sv\u00e6rt mye l\u00f8ssn\u00f8. Under mildv\u00e6rsskaren best\u00e5r sn\u00f8en grovt sett av smelteomvandlet sn\u00f8. \nDet er knyttet stor usikkerhet til det gamle kantkorn og rimlag-skredproblemet vi hadde f\u00f8r mildv\u00e6ret 17.des. pga sv\u00e6rt mye dr\u00f8nn n\u00e5, spesielt i Jostedalen. Forel\u00f8pig har det ikke v\u00e6rt observert skred p\u00e5 dette laget. \n\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Thursday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-28T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Sn\u00f8v\u00e6r og kraftig vind fra s\u00f8r\u00f8st tidlig p\u00e5 dagen vil f\u00f8re til mye sn\u00f8fokk og utrivelige forhold i fjellet. Det vil legge seg opp store mengder ustabil fokksn\u00f8 i leomr\u00e5der, s\u00e6rlig mot nord og vest. V\u00e6r obs p\u00e5 at vinden dreier i forhold til slik det har v\u00e6rt de siste dagene, og nye omr\u00e5der vil bli utsatt. \n\nSkred kan l\u00f8sne av seg selv, enkelte skred kan bli store. \n\nVinden vil bli s\u00e5 sterk at det ogs\u00e5 vil dannes ustabil fokksn\u00f8 i skogen noen steder, s\u00e6rlig i glissen bj\u00f8rkeskog. Vinden blir sterkest i indre deler av regionen. \n\nSannsynligheten for naturlig utl\u00f8ste skred vil avta n\u00e5r vinden roer seg, men det vil fortatt v\u00e6re lett for en person \u00e5 l\u00f8se ut skred i de ferske fokksn\u00f8flakene. \n\nOm kvelden kan det g\u00e5 noen v\u00e5te l\u00f8ssn\u00f8skred i lavlandet og ytre deler av regionen n\u00e5r temperaturen stiger. ",
        "highlights": "Demanding conditions. Heavy wind will lead to a large amount of wind transported snow, especially in vest and nordh-facing slopes. Avoid all avalanche terrain, included steep areas in birch forest. Naturally triggered avalanches are likely, some can get large."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3031_2023-12-27 15:08:58",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-27T15:08:58",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3031"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Etter mildv\u00e6ret f\u00f8r jul har det kommet mye nedb\u00f8r og betydelig p\u00e5fyll av nysn\u00f8, spesielt mye i de aller h\u00f8yeste delene av regionen. Nysn\u00f8en har kommet med vind fra V og N. \n\nDet er forskjell i sn\u00f8mengde i ulike hengretninger. Det ligger betydelig mer sn\u00f8 mor \u00f8st og s\u00f8r. Sn\u00f8dekket er ganske vindp\u00e5virket over skoggrensa, men det er bra med l\u00f8s sn\u00f8 i alle himmelretninger. \nF\u00f8r mildv\u00e6ret 16.12 var mye av sn\u00f8dekket omdannet til kantkorn. Svake lag fantes hovedsakelig rundt skarelag mellom oktobersn\u00f8en og fokksn\u00f8en over, samt ved bakken. Det antas n\u00e5 at mildv\u00e6ret har nullstilt dette i hele regionen. Men det kan fremdeles finnes enkelte steder i h\u00f8yfjellet.\n\nV\u00e6r obs p\u00e5 at det kan ha blitt dannet nytt kantkornlag rundt mildv\u00e6rsskaren fra den 16.12. Det har forel\u00f8pig ikke kommet inn noen observasjoner av faretegn p\u00e5 dette laget."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Thursday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-28T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Faren for \u00e5 l\u00f8se ut skred vil v\u00e6re st\u00f8rst f\u00f8rste del av dagen. Natt til torsdag vil kraftig vind fra s\u00f8r\u00f8st kunne danne ferske flak i nord og vest-vendte leheng. \n\nDet har v\u00e6rt lite l\u00f8ssn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5 slik at det forventes at det kun er f\u00e5 plasser det kan ha dannet seg middels store fokksn\u00f8flak. \nSt\u00f8rst fare nordvest i regionen hvor det er mest sn\u00f8.",
        "highlights": "Strong wind will give windslabs in lee areas. Strong wind will give windslabs in lee areas. Most unstable the first part of the day. \n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3032_2023-12-27 15:08:59",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-27T15:08:59",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3032"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Tross litt nysn\u00f8 i uka som gikk, er det er fortsatt lite sn\u00f8 i regionen med mye terreng og stein synlig mellom omr\u00e5der med sn\u00f8. Vindutsatte omr\u00e5der er avbl\u00e5st.\nSn\u00f8overflaten er generelt vindp\u00e5virket etter kraftig vind fra nordvest, men dreier til s\u00f8r\u00f8st onsdag kveld. \nUnder fokksn\u00f8en ligger et b\u00e6rende skarelag fra 16.12. Kantkorn under er ikke noe aktivt problem pr n\u00e5. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Thursday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-28T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Sn\u00f8v\u00e6r og kraftig vind fra s\u00f8r\u00f8st tidlig p\u00e5 dagen vil f\u00f8re til mye sn\u00f8fokk og utrivelige forhold i fjellet. Det vil legge seg opp store mengder ustabil fokksn\u00f8 i leomr\u00e5der, s\u00e6rlig mot nord og vest. V\u00e6r obs p\u00e5 at vinden dreier i forhold til slik det har v\u00e6rt de siste dagene, og nye omr\u00e5der vil bli utsatt. \n\nSkred kan l\u00f8sne av seg selv, enkelte skred kan bli store. \n\nVinden vil bli s\u00e5 sterk at det ogs\u00e5 vil dannes ustabil fokksn\u00f8 i skogen noen steder, s\u00e6rlig i glissen bj\u00f8rkeskog. Vinden blir sterkest i indre deler av regionen. \n\nSannsynligheten for naturlig utl\u00f8ste skred vil avta n\u00e5r vinden roer seg, men det vil fortatt v\u00e6re lett for en person \u00e5 l\u00f8se ut skred i de ferske fokksn\u00f8flakene. \n\nOm kvelden kan det g\u00e5 noen v\u00e5te l\u00f8ssn\u00f8skred i lavlandet og ytre deler av regionen n\u00e5r temperaturen stiger. ",
        "highlights": "Demanding conditions. Heavy wind will lead to a large amount of wind transported snow, especially in vest and nordh-facing slopes. Avoid all avalanche terrain, included steep areas in birch forest. Naturally triggered avalanches are likely, some can get large."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3034_2023-12-27 15:09:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-27T15:09:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3034"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Etter mildv\u00e6ret f\u00f8r jul har det kommet mye nedb\u00f8r og betydelig p\u00e5fyll av nysn\u00f8, spesielt mye i de aller h\u00f8yeste delene av regionen. Nysn\u00f8en har kommet med vind fra V og N. \n\nDet er forskjell i sn\u00f8mengde i ulike hengretninger. Det ligger betydelig mer sn\u00f8 mor \u00f8st og s\u00f8r. Sn\u00f8dekket er ganske vindp\u00e5virket over skoggrensa, men det er bra med l\u00f8s sn\u00f8 i alle himmelretninger. \n\nUnder nysn\u00f8en er det opp til ca 1000 moh er det fuktig gjenfrosset skarelag over fuktig nysn\u00f8. \nDet er trolig intakt kantkorn under skare over ca 1000 moh i indre deler av regionen, men trolig er det ikke et aktivt skredproblem. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Thursday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-28T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Faren for \u00e5 l\u00f8se ut skred vil v\u00e6re st\u00f8rst f\u00f8rste del av dagen. Natt til torsdag vil kraftig vind fra s\u00f8r\u00f8st kunne danne ferske flak i nord og vest-vendte leheng. \n\nDet har v\u00e6rt lite l\u00f8ssn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5 slik at det forventes at det kun er f\u00e5 plasser det kan ha dannet seg middels store fokksn\u00f8flak. \nMest utsatt er vest i regionen. ",
        "highlights": "Strong wind will give windslabs in lee areas. Most unstable the first part of the day. \n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3035_2023-12-27 15:09:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-27T15:09:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3035"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sv\u00e6rt variert sn\u00f8dekke i regionen. S\u00e6rlig \u00f8st i regionen er det lite sn\u00f8 med mye terreng og stein synlig mellom omr\u00e5der med sn\u00f8. I vest er det generelt mer sn\u00f8.\nP\u00e5 s\u00f8ndag kom det ca. 10 cm nysn\u00f8, mer vest i regionen, og mandag \u00f8kende vind fra nordvest. \nB\u00e6rende skarelag fra 16.12. Kantkorn og beger under dette er ikke noe aktivt problem pr n\u00e5. \n\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Thursday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-28T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-28T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Sn\u00f8v\u00e6r og kraftig vind fra s\u00f8r\u00f8st tidlig p\u00e5 dagen vil f\u00f8re til mye sn\u00f8fokk og utrivelige forhold i fjellet. Det vil legge seg opp store mengder ustabil fokksn\u00f8 i leomr\u00e5der, s\u00e6rlig mot nord og vest. V\u00e6r obs p\u00e5 at vinden dreier i forhold til slik det har v\u00e6rt de siste dagene, og nye omr\u00e5der vil bli utsatt. \n\nSkred kan l\u00f8sne av seg selv, enkelte skred kan bli store. \n\nVinden vil bli s\u00e5 sterk at det ogs\u00e5 vil dannes ustabil fokksn\u00f8 i skogen noen steder, s\u00e6rlig i glissen bj\u00f8rkeskog. Vinden blir sterkest i indre deler av regionen. \n\nSannsynligheten for naturlig utl\u00f8ste skred vil avta n\u00e5r vinden roer seg, men det vil fortatt v\u00e6re lett for en person \u00e5 l\u00f8st ut skred i de ferske fokksn\u00f8flakene. \n\nOm kvelden kan det g\u00e5 noen v\u00e5te l\u00f8ssn\u00f8skred i lavlandet n\u00e5r temperaturen stiger. ",
        "highlights": "Demanding conditions. Heavy wind will lead to a large amount of wind transported snow, especially in vest and nordh-facing slopes. Avoid all avalanche terrain, included steep areas in birch forest. Naturally triggered avalanches are likely, some can get large."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3037_2023-12-27 15:09:01",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-27T15:09:01",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3037"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Etter mildv\u00e6ret f\u00f8r jul har det kommet mye nedb\u00f8r og betydelig p\u00e5fyll av nysn\u00f8, spesielt mye i de aller h\u00f8yeste delene av regionen. Nysn\u00f8en har kommet med vind fra V og N. \n\nDet er stor forskjell i sn\u00f8mengde i ulike hengretninger. Det ligger betydelig mer sn\u00f8 mor \u00f8st og s\u00f8r. Sn\u00f8dekket antas \u00e5 v\u00e6re ganske vindp\u00e5virket over skoggrensa. \nDet er ikke observert vedvarende svake lag."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Varsom: En tjeneste levert av NVE, i samarbeid med Statens vegvesen og Meteorologisk institutt",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanche-bulletins/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A complete forecast will be available by 4 PM on Thursday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-28T00:00:00",
        "endTime": "2023-12-28T23:59:59"
      }
    }
  ]
}