{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Es sind Gleitschneelawinen und Rutsche m\u00f6glich. Dies vor allem an steilen Grash\u00e4ngen zwischen etwa 2000 und 2800 m und an B\u00f6schungen. Vorsicht in H\u00e4ngen mit Gleitschneerissen. Die Gleitschneelawinen k\u00f6nnen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\u00a0Die schon \u00e4lteren Triebschneeansammlungen sind an den Expositionen Nordwest \u00fcber Nord bis Nordost oberhalb von rund 2800 m vereinzelt noch st\u00f6ranf\u00e4llig. Die Gefahrenstellen sind f\u00fcr Ge\u00fcbte\u00a0gut zu erkennen. Schwachschichten im Altschnee k\u00f6nnen an S\u00fcdh\u00e4ngen sehr vereinzelt ausgel\u00f6st werden. Dies besonders an \u00dcberg\u00e4ngen von wenig zu viel Schnee wie z.B. bei der Einfahrt in Rinnen und Mulden vor allem oberhalb von rund 2600 m. Diese Gefahrenstellen sind sehr selten aber kaum zu erkennen. Lawinen k\u00f6nnen vereinzelt mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\u00a0Zudem sind Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Dies an extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen.\u00a0",
        "highlights": "Gleitschneelawinen und Rutsche m\u00f6glich."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Zwischen etwa 2000 m und 2800 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3793RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-28T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Schneedecke ist weitgehend stabil, mit einer oft tragf\u00e4higen Kruste an der Oberfl\u00e4che. Die Sonneneinstrahlung f\u00fchrt im Tagesverlauf teilweise zu einer Aufweichung der Schneedecke. Schneeprofile und Stabilit\u00e4tstests gaben Hinweise f\u00fcr den an S\u00fcdh\u00e4ngen ung\u00fcnstigen Schneedeckenaufbau. Im mittleren Teil der Schneedecke sind dort\u00a0kantig aufgebaute Schwachschichten vorhanden. Dies oberhalb von rund 2600 m. Triebschneeansammlungen sind vereinzelt noch ungen\u00fcgend mit dem Altschnee verbunden. Dies an Nordwest-, Nord- und Nordosth\u00e4ngen oberhalb von rund 2800 m.\u00a0"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-28T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-29T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Freitag setzt sich das auf den Bergen sehr sonnige Wetter weiter fort. Ein paar d\u00fcnne, hohe Wolken k\u00f6nnen den Sonnenschein kaum tr\u00fcben.\u00a0 Bei schwachem S\u00fcdwestwind hat es in\u00a03000 m um -2 Grad\u00a0und in\u00a02000m um 2 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Es sind einzelne Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Dies vor allem an steilen Grash\u00e4ngen in den Hauptniederschlagsgebieten. Gleitschneelawinen k\u00f6nnen vereinzelt mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. Zudem sind Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Dies an extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen.\u00a0",
        "highlights": "G\u00fcnstige Lawinenverh\u00e4ltnisse. Gleitschneelawinen m\u00f6glich."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Zwischen etwa 1600 und 2400 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3793RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-28T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Schneedecke ist weitgehend stabil.\u00a0Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist gebietsweise reduziert. Dies vor allem entlang der Grenze zu Italien und Slowenien bei bedeckter Nacht. Die Sonneneinstrahlung f\u00fchrt im Tagesverlauf zu einer Aufweichung der Schneedecke.\u00a0Der untere Teil der Schneedecke ist kantig aufgebaut."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-28T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-29T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Freitag setzt sich das auf den Bergen sehr sonnige Wetter weiter fort. Ein paar d\u00fcnne, hohe Wolken k\u00f6nnen den Sonnenschein kaum tr\u00fcben. Auf der S\u00fcdseite der Karawanken und Karnischen Alpen liegt unterhalb von rund 1700m weiterhin Hochnebel. Bei schwachem S\u00fcdwestwind hat es in 2000 m um 2 Grad."
      }
    }
  ]
}