[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-13", "datavalidesabutlleti": "2024-01-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de lliscaments, neu humida i capes febles persistents.\nEs va imposant progressivament la situaci\u00f3 de neu humida per l\u2019ascens t\u00e8rmic i de la humitat, especialment diumenge des de migdia quan podria acabar plovent fins a 2300-2400 m. De moment, en vessants assolellats s\u00f3n probables allaus de lliscament basal de forma natural per sota de 2500 m, de mida mitjana (amb capacitat per enterrar-nos) i purgues de neu humida de mida petita (sense capacitat per enterrar-nos per\u00f2 s\u00ed per fer-nos caure). Internament, es mantenen capes febles persistents, en forma de cristalls facetats, sobretot a orientacions nord i est. Aquestes capes es poden fracturar al nostre pas i desencadenar-se allaus de placa de mida mitjana (amb capacitat per enterrar una persona). Els indrets perillosos els trobarem prop de carenes, en canals i a les transicions de mantell prim a gruixut i en vessants poc transitats. Amb el nou canvi de temps, el vent de l'W i SW forma plaques de vent inestables en E i NE.\n\n", "text_distribucio": "Trobem neu a fons de vall a obagues i a partir dels 1300 m a solanes. El mantell \u00e9s esquiable a partir d'uns 1700 m a obagues i de 2000 m a solanes, amb gruixos a 2200 m que volten els 40-70 cm, normals al nord de l'Aran per\u00f2 encara deficitaris a la Franja Nord de la Pallaresa i a la meitat sud de l'Aran. ", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 la situaci\u00f3 de neu humida i capes febles persistents. Perill EN LLEUGER AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9368, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9367, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-13", "datavalidesabutlleti": "2024-01-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Nivells febles interns en obagues per sobre de 2400 m.\nEn general, nom\u00e9s hi ha gruix suficient per activitat m\u00ednima d'allaus a la meitat nord per sobre de 2400 m. Amb el refredament del mantell d'aquests darrers dies s'han format cristalls facetats en nivells interns. Damunt de les facetes reposen algunes plaques de vent dures, de la nevada de Reis. Estan tapades per la feble nevada d'aquesta setmana. Pot haver-hi alguna allau de placa dura en general de mida 1, al pas d'un grup de persones, suficient per produir caigudes i lesions, per\u00f2 sense capacitat per enterrar una persona. A l'extrem nord, les plaques de vent s\u00f3n m\u00e9s freq\u00fcents i gruixudes; alguna allau de placa podria ser de mida 2 (suficient per colgar una persona).\nProp de sectors rocosos podran caure algunes allaus naturals de neu humitejada a causa de l'increment t\u00e8rmic i de la insolaci\u00f3, de mida 1, en terreny molt dret amb mantell preexistent.  \n", "text_distribucio": "Hi ha neu puntualment des de fons de vall. La neu es distribueix de manera molt irregular a causa del vent, m\u00e9s present per sobre de 1800 m. Hi ha freq\u00fcents deflacions, aix\u00ed com algunes acumulacions a zones prop\u00edcies. Els gruixos a zones poc afectades pel vent es troben entre 10-20 cm, i continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.\n", "text_tendencia": "El mantell tendir\u00e0 a humitejar-se. Es regelar\u00e0 superficialment de matinada i les crostes s'estovaran a migdia, sobretot a solanes. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 9365, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-13", "datavalidesabutlleti": "2024-01-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Nivells febles interns en obagues per sobre de 2400 m.\nEn general, nom\u00e9s hi ha gruix suficient per activitat m\u00ednima d'allaus a la meitat nord per sobre de 2400 m. Amb el refredament del mantell d'aquests darrers dies s'han format cristalls facetats en nivells interns i gebre en superf\u00edcie (algun nivell de gebre tamb\u00e9 enterrat). Damunt de les facetes reposen algunes plaques de vent dures, de la nevada de Reis. Estan tapades per la feble nevada d'aquesta setmana. Pot haver-hi alguna allau de placa dura en general de mida 1, al pas d'un grup de persones, suficient per produir caigudes i lesions, per\u00f2 sense capacitat per enterrar una persona. A l'extrem nord, les plaques de vent s\u00f3n m\u00e9s freq\u00fcents i gruixudes; alguna allau de placa podria ser de mida 2 (suficient per colgar una persona).\nProp de sectors rocosos podran caure algunes allaus naturals de neu humitejada a causa de l'increment t\u00e8rmic i de la insolaci\u00f3, de mida 1, en terreny molt dret amb mantell preexistent.  \n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra des de fons de vall amb molt poc gruix. La neu es distribueix de manera molt irregular a causa del vent, m\u00e9s present per sobre de 1600-1800 m. Hi ha freq\u00fcents deflacions, aix\u00ed com algunes acumulacions a zones prop\u00edcies. El mantell no \u00e9s esquiable. Els gruixos a zones poc afectades pel vent es troben entre 10-30 cm, i continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.\n", "text_tendencia": "El mantell tendir\u00e0 a humitejar-se. Es regelar\u00e0 superficialment de matinada i les crostes s'estovaran a migdia, sobretot a solanes. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 9364, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-13", "datavalidesabutlleti": "2024-01-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "Nivells febles interns en obagues per sobre de 2400 m.\nEn general, nom\u00e9s hi ha gruix suficient per activitat m\u00ednima d'allaus a l'extrem nord per sobre de 2400 m. Amb el refredament del mantell d'aquests darrers dies s'han format cristalls facetats en nivells interns. Damunt d'aquestes facetes reposen algunes plaques de vent dures, de la nevada de Reis. Estan tapades per la feble nevada d'aquesta setmana. Pot haver-hi alguna allau de placa de vent dura en general de mida 1, suficient per produir caigudes i lesions, per\u00f2 sense capacitat per enterrar una persona. \nProp de sectors rocosos podran caure algunes allaus naturals de neu humitejada a causa de l'increment t\u00e8rmic i de la insolaci\u00f3, de mida 1, en terreny molt dret amb mantell preexistent.", "text_distribucio": "Tot i estar una mica enfarinat per sota de 2400 m a causa de la nevada de mitja setmana amb uns 5 cm com a molt, nom\u00e9s hi ha congestes per sobre de 2400 m. El mantell no \u00e9s esquiable.  ", "text_tendencia": "El mantell tendir\u00e0 a humitejar-se. Es regelar\u00e0 superficialment de matinada i s'estovar\u00e0 de dia, sobretot a solanes. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 9363, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-13", "datavalidesabutlleti": "2024-01-15", "nota_text": "Les darreres nevades han deixat una capa de neu recent d'entre 5-10 cm, seca i freda, dipositada damunt del terra, excepte a les canals i corredors i sector protegits del vent, on hi havia neu de la nevada de Reis. \nEn general, no hi ha condicions per l'ocurr\u00e8ncia d'allaus, per b\u00e9 que de manera molt local, a sectors rocosos, drets i assolellats, podr\u00e0 caure alguna purga de neu recent (ja m\u00e9s humida), a causa de l'increment t\u00e8rmic previst. Aquestes allaus no tindran capacitat per enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed per a provocar-li una caiguda, sobretot en terreny trampa.\nDe manera molt local, a algun lloc amb neu preexistent pot haver-hi alguna placa dura i vella, que es podria desprendre al pas d'un grup de persones. En tot cas es tractaria de possibles allaus molt a\u00efllades i de mida insuficient per enterrar una persona. \nEl mantell no \u00e9s esquiable, ja que sobresurten rocs i pedres; b\u00e0sicament el terreny est\u00e0 enfarinat.\n\n\n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-13", "datavalidesabutlleti": "2024-01-15", "nota_text": "Les darreres nevades han deixat una capa de neu recent d'entre 5-10 cm, seca i freda, dipositada damunt del terra.\nEn general, no hi ha condicions per l'ocurr\u00e8ncia d'allaus, per b\u00e9 que de manera molt local, a algun lloc amb neu preexistent pot haver-hi alguna placa dura vella, que es podria desprendre al pas d'un grup de persones, de mida insuficient per enterrar una persona.\nEl terreny continua pr\u00e0cticament al descobert. \n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-13", "datavalidesabutlleti": "2024-01-15", "nota_text": "Les darreres nevades van acumular una capa de neu d'entre 10 i 15 cm, tant al Ter com al Freser. Aquesta neu es troba directament damunt del terra, excepte a la part alta de canals, corredors i collades per damunt de 2500-2600 m, on hi havia neu ventada de la nevada de Reis. A la cap\u00e7alera del Ter, en vessants inclinats i on hi havia neu vella per sota de la recent, s'ha observat la caiguda d'alguna placa tova de mida 1 (insuficient per colgar una persona).  \nDe manera molt local, a sectors rocosos, drets i assolellats, podr\u00e0 caure alguna purga de neu (m\u00e9s densa o humitejada) a causa de l'increment t\u00e8rmic i de la insolaci\u00f3. Aquestes allaus no tindran capacitat per enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed per a provocar-li una caiguda i picar amb rocs i pedres, ja que no hi ha base.\nA 2000-2200 m els gruixos oscil\u00b7len entre 5-15 cm i no varien massa en altitud, a excepci\u00f3 de congestes puntuals. El mantell no \u00e9s esquiable. La majoria de vessants assolellats tenen el terreny al descobert. \n \n\n\n\n\n\n\n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]