{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Mit Neuschnee und m\u00e4\u00dfigem bis starkem Wind entstanden vor allem in Rinnen, Mulden und hinter Gel\u00e4ndekanten st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Dies an allen Expositionen oberhalb\u00a0von rund 1800 m. Lawinen k\u00f6nnen von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden.\u00a0Vorsicht vor allem in Rinnen entlang der Grenze zu Slowenien. Anzahl und Gr\u00f6\u00dfe der Gefahrenstellen nehmen mit der H\u00f6he zu. Gefahrenstellen liegen auch an eher schneearmen Stellen zwischen etwa\u00a01600 und\u00a01800 m.\u00a0Sehr vereinzelt k\u00f6nnen Lawinen auch tiefere Schichten der Schneedecke mitrei\u00dfen.\u00a0Es sind einzelne kleine und mittlere trockene Lockerschneelawinen m\u00f6glich.\u00a0Es besteht eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen. ",
        "highlights": "St\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen beachten"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Oberhalb von rund 1800 m"
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Zwischen etwa 1600 und 1800 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3899RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1600"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1600"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-09T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Triebschneeansammlungen sind schlecht miteinander und mit dem Altschnee verbunden. Der obere Teil der Altschneedecke ist aufbauend umgewandelt.\u00a0Die frischen Triebschneeansammlungen \u00fcberlagern an wenig befahrenen, eher schneearmen Schattenh\u00e4ngen oberhalb von rund 2000 m eine schwache Altschneedecke.\u00a0\u00a0"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Allm\u00e4hlicher R\u00fcckgang der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-09T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-10T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Der Mittwoch beginnt oft noch bew\u00f6lkt und regional kann Nebel die Sicht st\u00e4rker einschr\u00e4nken. Die Obergrenze der Wolken liegt meist zwischen 2000 und 2600 m. Tags\u00fcber sorgt trockenere Luft von Osten her allm\u00e4hlich f\u00fcr Auflockerungen, die Gipfel werden frei und es setzt sich recht sonniges Wetter durch. Am l\u00e4ngsten tr\u00fcb kann es im S\u00fcdwesten bleiben. Es weht schwacher bis m\u00e4\u00dfiger Wind aus Ost bis S\u00fcdost. Mit Temperaturen in 1000 m um -2 Grad, in 2000 m um -6 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Mit Neuschnee und m\u00e4\u00dfigem bis starkem Wind entstanden vor allem in Rinnen, Mulden und hinter Gel\u00e4ndekanten st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Lawinen k\u00f6nnen von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden. Dies an allen Expositionen oberhalb der Waldgrenze. Lawinen sind meist mittelgro\u00df. Anzahl und Gr\u00f6\u00dfe der Gefahrenstellen nehmen mit der H\u00f6he zu.\u00a0Einzelne\u00a0Gefahrenstellen liegen auch im Bereich der Waldgrenze.\u00a0Sehr vereinzelt k\u00f6nnen Lawinen auch tiefere Schichten der Schneedecke mitrei\u00dfen. Zudem sind kleine und mittlere trockene Lockerschneelawinen m\u00f6glich.\u00a0Es besteht eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen. ",
        "highlights": "St\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen beachten."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Oberhalb der Waldgrenze"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3899RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-09T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Triebschneeansammlungen sind ungen\u00fcgend miteinander und mit dem Altschnee verbunden.\u00a0Die Triebschneeansammlungen wurden vor allem an steilen Sonnenh\u00e4ngen auf eine Kruste abgelagert. Der obere Teil der Altschneedecke ist aufbauend umgewandelt.\u00a0Die Triebschneeansammlungen \u00fcberlagern an wenig befahrenen, eher schneearmen Schattenh\u00e4ngen oberhalb von rund 2200 m eine schwache Altschneedecke.\u00a0\u00a0"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Allm\u00e4hlicher R\u00fcckgang der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-09T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-10T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Der Mittwoch beginnt oft noch bew\u00f6lkt und regional kann Nebel die Sicht st\u00e4rker einschr\u00e4nken. Die Obergrenze der Wolken liegt meist zwischen 2000 und 2600 m. Tags\u00fcber sorgt trockenere Luft von Osten her allm\u00e4hlich f\u00fcr Auflockerungen, die Gipfel werden frei und es setzt sich recht sonniges Wetter durch. Es weht schwacher bis m\u00e4\u00dfiger Wind aus Ost bis S\u00fcdost. Mit Temperaturen in 1000 m um -2 Grad, in 2000 m um -6 Grad, in 3000 m um -9 Grad wird es in der H\u00f6he etwas w\u00e4rmer."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Mit Neuschnee und m\u00e4\u00dfigem bis starkem Wind entstanden vor allem in Rinnen, Mulden und hinter Gel\u00e4ndekanten st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Dies an allen Expositionen oberhalb von rund 1800 m. Lawinen k\u00f6nnen von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden.\u00a0Anzahl und Gr\u00f6\u00dfe der Gefahrenstellen nehmen mit der H\u00f6he zu.\u00a0In den an die Gefahrenstufe 3, \"erheblich\" angrenzenden Gebieten sind die Gefahrenstellen h\u00e4ufiger.\u00a0Zudem sind trockene Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Es besteht eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen. ",
        "highlights": "St\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen beachten."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Oberhalb von rund 1800 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3899RGR3",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-09T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Triebschneeansammlungen sind ungen\u00fcgend miteinander und mit dem Altschnee verbunden.\u00a0Die Triebschneeansammlungen wurden vor allem an steilen Sonnenh\u00e4ngen auf eine Kruste abgelagert. Der obere Teil der Altschneedecke ist aufbauend umgewandelt.\u00a0Die Triebschneeansammlungen \u00fcberlagern an wenig befahrenen, eher schneearmen Schattenh\u00e4ngen oberhalb von rund 2200 m eine schwache Altschneedecke.\u00a0\u00a0"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-09T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-10T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Der Mittwoch beginnt oft noch bew\u00f6lkt und regional kann Nebel die Sicht st\u00e4rker einschr\u00e4nken. Die Obergrenze der Wolken liegt meist zwischen 2000 und 2600 m. Tags\u00fcber sorgt trockenere Luft von Osten her allm\u00e4hlich f\u00fcr Auflockerungen, die Gipfel werden frei und es setzt sich recht sonniges Wetter durch. Es weht schwacher bis m\u00e4\u00dfiger Wind aus Ost bis S\u00fcdost. Mit Temperaturen in 1000 m um -2 Grad, in 2000 m um -6 Grad, in 3000 m um -9 Grad wird es in der H\u00f6he etwas w\u00e4rmer."
      }
    }
  ]
}