[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-10", "datavalidesabutlleti": "2025-02-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "Els 20-30 cm de neu del cap de setmana s'han humitejat superficialment fins a cotes properes als 2.400 m. L'humitejament i el poc gradient intern ha anat transformant la neu i ha estabilitzat una mica les plaques formades recentment. No obstant aix\u00f3, per sota d'aquesta neu m\u00e9s nova hi ha un mantell poc consolidat, format per capes febles persistents (facetes, neu granulada o gebre). Per dimarts encara podrem desencadenar algunes plaques a qualsevol orientaci\u00f3 i generar allaus de fins a  mida 2 (mitjana) amb capacitat per colgar una persona.\nEn terreny inclinat, a partir de migdia i en els vessant assolellats, podran caure boles o alguna allau humida, de mida 1 (petita), sense capacitat d'enterrar una persona.\n\n\n", "text_distribucio": "Trobem neu a terra a partir de 1.000 m aproximadament. Els gruixos totals ja s'apropen a la mitjana a l'Aran, per encara se situen molt per sota del que \u00e9s habitual a la Franja Nord de la Pallaresa. Oscil\u00b7len entre 80-100 cm a 2.220 m.", "text_tendencia": "Nous x\u00e0fecs per dimecres per\u00f2 sense canvis en l'estabilitat del mantell. Es mantenen les capes febles persistents. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11122, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11142, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-10", "datavalidesabutlleti": "2025-02-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt 2.200 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "Els 25-30 cm de neu del cap de setmana s'han anat humitejant superficialment, per\u00f2 en capes internes es mant\u00e9 un mantell poc consolidat, format per capes febles persistents (facetes i neu granulada). Les plaques formades durant el cap de setmana tenen un mal contacte amb aquesta neu poc cohesionada i per dimarts, al pas de persones, poden desencadenar-se i generar algunes allaus de mida 1 (petita) i, localment, fins a 2 (mitjana), amb capacitat de colgar una persona. \nEn els vessants m\u00e9s assolellats el mantell estar\u00e0 una mica encrostat i m\u00e9s assentat, sobretot a primera hora del dia. No es descarta la caiguda de boles o alguna purga en terreny inclinat, en solanes.\n\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir de 1.400 m aproximadament. Malgrat aix\u00f2, el mantell no \u00e9s esquiable fins als 1.900 m, on hi havia neu vella. Els gruixos totals oscil\u00b7len entre 30-60 cm a 2.400 m i s\u00f3n inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "S'esperen x\u00e0fecs per dimecres, per\u00f2, malgrat tot, no s'esperen variancions en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11127, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-10", "datavalidesabutlleti": "2025-02-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt 2.200 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "Els 25-30 cm de neu del cap de setmana s'han anat humitejant superficialment, per\u00f2 en capes internes es mant\u00e9 un mantell poc consolidat, format per capes febles persistents (facetes i neu granulada). Les plaques formades durant el cap de setmana tenen un mal contacte amb aquesta neu poc cohesionada i per dimarts, al pas de persones, poden desecadenar-se i generar algunes allaus de mida 1 (petita) i, localment, fins a 2 (mitjana) amb capacitat de colgar una persona. \nEn els vessants m\u00e9s assolellats el mantell estar\u00e0 una mica encrostat i m\u00e9s assentat, sobretot a primera hora del dia. No es descarta la caiguda de boles o alguna purga en terreny inclinat, en solanes.\n\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir de 1.400 m, amb continuitat a partir dels 1.500 m, a obagues. Malgrat aix\u00f2, el mantell no \u00e9s esquiable fins als 1.900 m, on hi havia neu vella. Els gruixos totals oscil\u00b7len entre 30-60 cm a 2.400 m i s\u00f3n inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "S'esperen x\u00e0fecs per dimecres, per\u00f2, malgrat tot, no s'esperen variacions en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11130, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-10", "datavalidesabutlleti": "2025-02-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1),\nMODERAT (2), per sobre de 2.300 m.\n", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 format per la neu ventada del cap de setmana i, poc a poc, es va transformant a gra fi a causa de l'humitejament i del poc gradient de temperatura interna del mantell. Tota aquesta neu m\u00e9s nova descansa sobre un mantell format per neu vella seca i tova, amb un mal contacte. Malgrat aix\u00f2, gran part de la nevada ha caigut directament sobre el terreny per sota dels 2.000 m. El problema principal per dimarts ser\u00e0 el de les capes febles persistents. Al pas de persones, es pot desencadenar alguna placa sota colls i carenes, on hi hagi mantell previ, per damunt dels 2.200 m o 2.300 m, a qualsevol orientaci\u00f3, per\u00f2 en especial a est. Les allaus, en aquest cas, seran de mida 1 (petita) i, localment, poden arribar a mida 2 (mitjana) amb capacitat per cobrir una persona. Els vessants assolellats de cotes mitjanes i baixes estaran encrostats al mat\u00ed.  \n", "text_distribucio": "Trobem neu per sobre de 1.300 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s i nom\u00e9s \u00e9s esquiable per sobre de 2.000 m en sectors de prat. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 30-40 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "S'esperen x\u00e0fecs per dimecres, per\u00f2 magrat aix\u00f2, l'estabilitat del mantell no variar\u00e0. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11133, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-10", "datavalidesabutlleti": "2025-02-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1), al Moixer\u00f3.\nMODERAT (2), a les canals del Cad\u00ed", "text_estat_mantell": "Els 20-25 cm caiguts durant el cap de setmana al Cad\u00ed i els 10-15 cm del Moixer\u00f3 descansen a sobre d'un mantell poc consolidat, format per neu vella seca, freda i tova. Amb aquesta situaci\u00f3, amb pres\u00e8ncia tamb\u00e9 de gebre enterrat, trobem un mal contacte d'aquesta neu m\u00e9s nova del cap de setmana. Per tant, el problema principal \u00e9s el de les capes febles persistents. Per dimarts s\u00f3n possibles algunes allaus al pas de persones, sota colls i carenes on hi havia mantell vell, que poden arribar a ser de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona. Els llocs m\u00e9s delicats seran les canals del Cad\u00ed, on trobem m\u00e9s acumulaci\u00f3 de neu.\n\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra des de 1.100 m, per\u00f2 no \u00e9s esquiable fins als 2.200 m en sector de prat. Els gruixos a 2.200 m oscil\u00b7len entre 40-50 cm.", "text_tendencia": "S'esperen x\u00e0fecs, per\u00f2 no hi haur\u00e0 grans canvis en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11136, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-10", "datavalidesabutlleti": "2025-02-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1),\nMODERAT (2), sota colls i carenes.\n", "text_estat_mantell": "Els 10-20 cm de neu del cap de setmana descansen sobre un mantell format per neu vella seca i tova. Malgrat aix\u00f2, gran part de la nevada va caure directament sobre el terreny. La neu ventada anir\u00e0 passant a gra fi a causa de l'humitejament i del poc gradient de temperatura interna del mantell. Localment, podrem trobar alguna placa de vent del cap de setmana sota colls i carenes, on hi hagi mantell previ, per damunt dels 2.200 m, a qualsevol orientaci\u00f3, especialment sota colls i carenes elevades. Les allaus seran de mida 1 (petita) sense capacitat per cobrir una persona. \nEls vessants assolellats s'aniran encrostant. ", "text_distribucio": "Trobem neu per sobre de 1.300 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s i nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent, sempre de forma discont\u00ednua. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 20-40 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "S'esperen x\u00e0fecs, per\u00f2 no hi haur\u00e0 grans canvis en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11141, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-10", "datavalidesabutlleti": "2025-02-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\n", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 format per neu ventada que, amb l'humitejament i el poc gradient de temperatura interna de la neu, s'anir\u00e0 transformant a gra fi. Les plaques de vent formades durant el cap de setmana i les m\u00e9s antigues descansen sobre crostes dures i per sota apareix un mantell format per neu vella seca i tova. Malgrat aix\u00f2, gran part de la nevada va caure directament sobre el terreny i nom\u00e9s trobem alguns problemes puntuals de placa de vent. Les possibles plaques les trobarem sota colls i carenes, on hi hagi mantell previ, per damunt dels 2.200 m, sobretot a est i sud-est. Les allaus poden arribar a mida 1 (mitjana) sense capacitat per cobrir una persona.\nEls vessants assolellats de cotes mitjanes i baixes estaran m\u00e9s encrostats al mat\u00ed i a migdia podr\u00e0 caure alguna bola o purga, en terreny inclinat.\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu a partir de 1.300 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s i nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent, sempre de forma discont\u00ednua. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "Malgrat que s'esperen x\u00e0fecs de neu, no s'esperen canvis en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11135, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}]