{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><span>Drevsn\u00f6flak bildas p\u00e5 kalfj\u00e4llet n\u00e4r vinden tilltar och sn\u00f6byar drar in. Lavinerna v\u00e4ntas bli mestadels sm\u00e5, men kan bli farliga i branta sluttningar och d\u00e4r det finns terr\u00e4ngf\u00e4llor som raviner och stenar. V\u00e4lj v\u00e4g med omsorg och var extra uppm\u00e4rksam p\u00e5 sl\u00e4t sn\u00f6 i brant terr\u00e4ng, s\u00e4rskilt om temperaturen stiger och sn\u00f6n b\u00f6rjar bli v\u00e5t.</span></div>",
        "highlights": "Sn\u00f6drev \u00f6kar lavinfaran under dagen"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-15133",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-27T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-27T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-28T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><span>\n\n<!--StartFragment--><span>\n\n<!--StartFragment--><span><span>\n\n<!--StartFragment-->Nya drevsn\u00f6flak bildas ovanp\u00e5 ett sedan tidigare svagt sn\u00f6t\u00e4cke, vilket g\u00f6r att laviner kan bli \u00f6verraskande stora och farliga. Flera stora laviner utl\u00f6sta under helgen \u00e4r tydliga bevis. Problemet \u00e4r att det \u00e4r sv\u00e5rt att avg\u00f6ra vilka sluttningar som \u00e4r farliga, \u00e4ven om sikten \u00e4r god. Betrakta d\u00e4rf\u00f6r alla branta l\u00e4sluttningar som m\u00f6jliga lavinsluttningar och undvik terr\u00e4ng brantare \u00e4n 30 grader.<!--EndFragment-->\n\n</span><br></span>\n<!--EndFragment-->\n\n</span><span><span></span><!--EndFragment-->\n\n</span><!--EndFragment-->\n\n</span></div><!--EndFragment-->",
        "highlights": "Sn\u00f6fall och vind \u00f6kar lavinfaran"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-15132",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-27T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-27T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-28T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><span>  <!--StartFragment--><span>En natt utan \u00e5terfrysning och regn g\u00f6r sn\u00f6n svagare, s\u00e4rskilt i branta sluttningar. Risken f\u00f6r sm\u00e5 v\u00e5ta laviner, kollapsande h\u00e4ngdrivor och glidlaviner \u00f6kar n\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket blir bl\u00f6tt. Ett tydligt varningstecken \u00e4r om sn\u00f6n tappar b\u00e4righet och du sjunker djupt. Glidsprickorna i omr\u00e5det blir st\u00f6rre och hela sn\u00f6f\u00e4lt kan rasa utan f\u00f6rvarning, exempelvis p\u00e5 H\u00e4llfj\u00e4llet och Mullfj\u00e4llet \u2013 h\u00e5ll stort avst\u00e5nd.</span></span><br></div><div><span><span><span> <!--EndFragment-->  </span></span><!--EndFragment--></span></div><span><span><span><span><span><span><span><span><span>  </span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span>",
        "highlights": "En mild natt och regn ger op\u00e5litligt sn\u00f6t\u00e4cke"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-15135",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-27T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-27T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-28T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><span><span>\n\n<!--StartFragment-->Plusgrader dygnet runt g\u00f6r sn\u00f6n svagare och \u00f6kar sannolikheten f\u00f6r v\u00e5ta laviner och kollapsande h\u00e4ngdrivor. Om det regnar eller solen lyser kan branta sluttningar snabbt bli instabila. N\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r genombl\u00f6t och du sjunker djupt \u00e4r den op\u00e5litlig. H\u00e5ll avst\u00e5nd till h\u00e4ngdrivor och undvik branter med bl\u00f6t sn\u00f6 f\u00f6r att minska risken f\u00f6r laviner.<!--EndFragment-->\n\n</span><br></span></div><span><span><span><span><span><span><span><span><span>  </span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span>",
        "highlights": "N\u00e4r natten \u00e4r varm blir sn\u00f6n svagare"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-15136",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-27T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-27T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-28T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span><span></span><span></span><span>  <!--StartFragment--><span><span></span><span></span><span>\n\n<!--StartFragment--></span><span>\n\n<!--StartFragment-->Sn\u00f6n \u00e4r frusen och mycket h\u00e5rd p\u00e5 morgonen \u2013 ett fall kan ge allvarliga konsekvenser i branta, isiga partier. Under dagen v\u00e4rms sn\u00f6t\u00e4cket upp i branta sluttningar, vilket kan \u00f6ka risken f\u00f6r v\u00e5ta laviner om sn\u00f6n blir genombl\u00f6t. Lagom \u00e4r b\u00e4st \u2013 f\u00f6rs\u00f6k att tajma din \u00e5kning till n\u00e4r bara ytsn\u00f6n \u00e4r mjuk.<!--EndFragment-->\n\n</span></span></span></span><br></span>  <!--EndFragment-->    </span></span> </span></span></span></span></span></span></div><div><span>  <!--EndFragment-->    </span>    </div>",
        "highlights": "R\u00e4tt tajming viktig f\u00f6r s\u00e4krare \u00e5kning"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-15134",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-27T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-27T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-28T18:00:00"
      }
    }
  ]
}