{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":4173,"iat":"2024-02-23 17:15","exp":"2024-02-24 20:00","iby":"Bartek G\u0105sienica J\u00f3zkowy","crc":"401b139aa7c372b3eb9b2ea219803e0d","mst":{"lev":2,"wet":"","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20240223171532.png","desc0":"Umiarkowane","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 zwi\u0105zana dobrze, ale na niekt\u00f3rych stromych stokach jest zwi\u0105zana umiarkowanie. Wyzwolenie lawiny jest mo\u017cliwe przewa\u017cnie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym, szczeg\u00f3lnie na stromych stokach wskazanych w komunikacie lawinowym. Samoistne zej\u015bcie bardzo du\u017cych lawin jest ma\u0142o prawdopodobne.","desc2":"Cz\u0119\u015bciowo niekorzystne warunki. Poruszanie si\u0119 wymaga umiej\u0119tno\u015bci oceny lokalnego zagro\u017cenia lawinowego, odpowiedniego wyboru trasy oraz zachowania elementarnych \u015brodk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa na wszystkich stromych stokach, a szczeg\u00f3lnie na wskazanych w komunikacie lawinowym, jako niekorzystnych pod wzgl\u0119dem wystawy lub wysoko\u015bci.","desc0.a":""},"am":{"mode":2,"height":1600,"upper":{"lev":2,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11100011"},"lower":{"lev":2,"wet":"","prb":"prws","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20240223171532.png"},"pm":{"mode":2,"height":1600,"upper":{"lev":2,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11100011"},"lower":{"lev":2,"wet":"","prb":"prws","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20240223171532.png"},"history":[{"dat":"2024-02-21","lev":"1","wet":""},{"dat":"2024-02-22","lev":"2","wet":""},{"dat":"2024-02-23","lev":"2","wet":""},{"dat":"2024-02-24","lev":2,"wet":""},{"dat":"2024-02-25","lev":2,"wet":""}],"comment":"Silny wiatr spowodowa\u0142, \u017ce z okolic grani \u015bnieg zosta\u0142 zwiany w ni\u017csze partie. Na grani jest bardzo twardo. Prognozowany opad \u015bniegu z silnym wiatrem utrzyma trudne warunki w g\u00f3rach. \u015anieg nadal b\u0119dzie przenoszony i odk\u0142adany do formacji wkl\u0119s\u0142ych,\u017cleb\u00f3w i na wi\u0119kszych polach \u015bnie\u017cnych. W ni\u017cszych partiach \u015bnieg mokry na ca\u0142ym obszarze.","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}