[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-03-26", "datavalidesabutlleti": "2024-03-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Marcat (3) per sobre dels 2000 m, \nModerat (2) per sota.", "text_estat_mantell": "A  partir de les nevades previstes per la nit i la matinada de dimarts a dimecres, s'esperen un increment en la inestabilitat del mantell nival. La neu recent que s'acumuli, que se suma a la neu recent  de dilluns a dimarts, pot caure de forma natural a qualsevol orientaci\u00f3 per sobre dels 2000 m. Les allaus recents poden assolir mida suficient per colgar-nos. A m\u00e9s amb el refor\u00e7 de vent dels sud i de l'oest es formaran noves plaques de vent que poden tapar o engruixir les plaques pr\u00e8vies existents. Aquestes plaques es troben sobretot en obagues per damunt dels 2000-2200 m. Poden assolir mida suficient per colgar-nos. Eviteu especialment les sobreacumulacions. Tamb\u00e9 caldr\u00e0 parar atenci\u00f3 al terreny convex i les obagues que s\u00f3n els m\u00e9s propensos per al desencadenament de plaques de vent.\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir de 1600 m a obagues, i uns 2000 a solanes. A 2200 m, els gruixos totals oscil\u00b7len entre els 60 i els 80 cm. Els gruixos estan molt per sota dels normals per l'\u00e8poca; el 90% dels anys el gruix de neu \u00e9s superior a l'actual.", "text_tendencia": "Perill ESTACIONARI", "problems": [{"id_problema": 10042, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10041, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-26", "datavalidesabutlleti": "2024-03-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) ", "text_estat_mantell": "La nevada de dilluns a dimarts amb vent del sud ha format plaques de vent que no tenen un bon lligam amb la neu vella. Hi ha nivells febles de neu granulada intercalats entre la neu ventada o en el contacte amb la crosta de neu vella. S'ha donat algun desencadenament per sobrec\u00e0rrega feble. Avui dimarts es preveu que les plaques puguin caure f\u00e0cilment al nostre pas, especialment a les obagues per damunt dels 2000-2200 m. A partir de la nit de dimarts, es preveu un nou episodi de nevades (20-30 cm) amb vent del sud. Les noves plaques que es formin taparan les plaques antigues i les engruixiran. Podran caure f\u00e0cilment al nostre pas i assolir mida 2 (suficient per a colgar-nos);  fins i tot no es descarta que en llocs molt acumulats pugui colgar un grup de persones, sobretot en vessants obacs. Tamb\u00e9 pot caure alguna allau de neu recent en terreny inclinat que pugui assolir mida 2. Eviteu sobreacumulacions de neu ventada i el terreny convex i obac.", "text_distribucio": "Trobem neu a terra per sobre de 1600 m a obagues, esquiable a uns 2000 m. Malgrat la nevada recent, els gruixos totals se situen molt per sota de la mitjana per l'\u00e8poca de l'any. A 2500 m els gruixos totals varien entre els 50 i els 80 cm.", "text_tendencia": "Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 10044, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10045, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-26", "datavalidesabutlleti": "2024-03-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) ", "text_estat_mantell": "La nevada de dilluns a dimarts amb vent del sud ha format plaques de vent que no tenen un bon lligam amb la neu vella. Avui dimarts es preveu que aquestes plaques puguin caure f\u00e0cilment al nostre pas, especialment en les obagues per damunt dels 2000-2200 m. A partir de la nit de dimarts, es preveu un nou episodi de nevades (20-30 cm) amb vent del sud. Les noves plaques que es formin taparan les plaques antigues i les engruixiran. Podran caure f\u00e0cilment al nostre pas i assolir mida 2 (suficient per a colgar-nos); fins i tot no es descarta que en llocs molt acumulats puguin colgar un grup de persones, sobretot en vessants obacs. Tamb\u00e9 pot caure alguna allau de neu recent en terreny inclinat que pugui assolir mida 2. Eviteu sobreacumulacions de neu ventada i el  terreny convex i obac.", "text_distribucio": "Trobarem neu a terra per sobre de 1600 m a obagues i dels 2000 m en vessants assolellats. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 40 i els 60 cm. Malgrat la nevada recent, els gruixos totals se situen molt per sota de la mitjana per l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Perill: ESTACIONARI", "problems": [{"id_problema": 10048, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10047, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-26", "datavalidesabutlleti": "2024-03-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "Les nevades amb vent del sud han format plaques de vent  per sobre dels 2200 m i en orientacions obagues. No es descarta que puguin caure en pendent fortament inclinat per una sobrec\u00e0rrega forta avui dimarts. A partir de la nit de dimarts, es preveu un nou episodi de nevades (20 cm) amb vent del sud. Bona part de la neu caur\u00e0 damunt del terra, per\u00f2  de forma a\u00efllada les noves plaques que es formin podran dipositar-se damunt de la neu recent que hi ha actualment a terra i tenir un mal lligam. Poden caure allaus de placa al nostre pas que en terreny trampa poden arribar a colgar-nos. Es recomana evitar el terreny trampa, on les conseq\u00fc\u00e8ncies poden ser greus.", "text_distribucio": "Tot i que hi ha neu des dels 1900 m per la nevada de dilluns a dimarts, \u00e9s amb poc gruix. El mantell \u00e9s esquiable a obagues per damunt d'uns 2100 m i a les solanes el mantell te poc gruix i desapareix r\u00e0pidament.  A 2200 m els gruixos totals s\u00f3n inferiors als 30 cm. Estad\u00edsticament, el 70% dels anys hi ha m\u00e9s neu que actualment. ", "text_tendencia": " Perill: ESTACIONARI", "problems": [{"id_problema": 10050, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-03-26", "datavalidesabutlleti": "2024-03-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Marcat (3) a les canals,\nModerat (2) a la resta.\n\n", "text_estat_mantell": "Avui dimarts s\u00f3n possibles els desencadenaments de les plaques de vent, sota carenes orientades a nord, nord-est i nord-oest, que poden assolir la  mida 1, insuficient per cobrir una persona, per\u00f2 amb capacitat per a generar caigudes i lesions en terreny trampa.  A partir de la nit de dimarts, es preveu un nou episodi de nevades (20-30 cm) amb vent del sud. Les noves plaques que es formin poden tenir un mal lligam amb la neu recent que hi ha actualment a terra. Poden caure allaus de placa al nostre pas que poden assolir mida per a colgar-nos, sobretot en vessants obacs i en especial a les canals del Cad\u00ed. No es descarta tamb\u00e9 alguna purga de neu recent en terreny inclinat.  Per aquest motiu el perill passar\u00e0 a ser MARCAT (3) a les canals del Cad\u00ed. Fora d'aquest sector es mantindr\u00e0 en MODERAT (2).\n", "text_distribucio": "Pr\u00e8viament a les nevades previstes, el mantell \u00e9s continu per damunt dels 2100 m. Tot i que ha deixat neu per sobre dels 1900 m els gruixos acumulats desapareixen f\u00e0cilment per l'augment t\u00e8rmic o amb el Sol. A 2200 m els gruixos totals s\u00f3n inferiors als 50 cm. Els gruixos totals estan per sota dels habituals en aquestes dates.", "text_tendencia": " Perill ESTACIONARI", "problems": [{"id_problema": 10051, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-26", "datavalidesabutlleti": "2024-03-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Moderat (2)", "text_estat_mantell": "Les nevades amb vent del sud han format plaques de vent  per sobre dels 2200 m i en orientacions obagues. No es descarta que puguin caure en pendents fortament inclinats per una sobrec\u00e0rrega forta avui dimarts. A partir de la nit de dimarts, es preveu un nou episodi de nevades (25-30 cm) amb vent del sud. La majoria de la neu que caigui ho far\u00e0 directament damunt del terra. No obstant, de forma a\u00efllada, les noves plaques que es formin damunt de la neu recent que hi ha actualment a terra poden tenir un mal lligam. Poden caure allaus de placa al nostre pas que en terreny trampa poden arribar a colgar-nos. Es recomana evitar el terreny trampa, on les conseq\u00fc\u00e8ncies poden ser greus.", "text_distribucio": "Malgrat la neu recent de dilluns i dimarts, a les obagues, la neu \u00e9s present a terra per damunt d'uns 2000 m. A solanes el mantell \u00e9s pr\u00e0cticament inexistent o discontinu fins als cims i es restringeix a congestes a\u00efllades. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 10 i els 30 cm i s\u00f3n deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": " Perill ESTACIONARI", "problems": [{"id_problema": 10052, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-03-26", "datavalidesabutlleti": "2024-03-27", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) dimarts, passant a MARCAT (3) dimecres per sobre dels 2200 m.", "text_estat_mantell": "Les nevades amb vent del sud han format plaques de vent especialment per sobre dels 2200 m i en orientacions obagues. No es descarta que puguin caure en pendents fortament inclinats per una sobrec\u00e0rrega forta avui dimarts. A partir de la nit de dimarts, es preveu un nou episodi de nevades (20-30 cm) amb vent del sud. Les noves plaques que es formin poden tenir un mal lligam amb la neu recent que hi ha actualment a terra. Poden caure allaus de placa al nostre pas que poden assolir prou mida per a colgar-nos, sobretot en vessants obacs. No es descarta tamb\u00e9 alguna purga de neu recent en terreny inclinat. Per aquest motiu el perill passar\u00e0 a ser MARCAT (3) per sobre de 2200 m. Per sota quedar\u00e0 en MODERAT (2)", "text_distribucio": "Les nevades han deixat una fina capa per sobre dels 1900 m a qualsevol orientaci\u00f3 per\u00f2 de poc gruix.  En nord el mantell \u00e9s esquiable a partir dels 2100-2200 m. A solanes tot i que hi ha mantell el poc gruix existent pot desapar\u00e8ixer f\u00e0cilment per augment t\u00e8rmic o per obertura de clarianes. A 2200 m els gruixos totals s\u00f3n inferiors als 30 cm; el 60% dels anys hi ha m\u00e9s neu que avui. ", "text_tendencia": " Perill: ESTACIONARI", "problems": [{"id_problema": 10053, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}]