<bulletins xmlns="http://caaml.org/Schemas/V6.0/Profiles/BulletinEAWS">
  <bulletin bulletinID="dd2b4cde-64fd-4982-a027-15e6ad865cf2" lang="fr">
    <publicationTime>2026-03-12T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-03-12T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-03-13T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-CN-01">
      <name>Alpi Cozie Sud di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-04">
      <name>Alpi Marittime Orientali</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-02">
      <name>Alpi Marittime Occidentali</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-03">
      <name>Alpi Cozie Sud</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>low</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2300</upperBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <dangerRating>
      <mainValue>moderate</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2300</lowerBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2300</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wet_snow</problemType>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2400</upperBound>
      </elevation>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>fair</snowpackStability>
      <frequency>few</frequency>
      <avalancheSize>1</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Neige soufflée et neige mouillée constituant le danger principal.</highlights>
      <comment>Dans les derniers jours il est tombé au-dessus d'environ 1800 m jusqu'à 20 cm de neige, localement plus. Hier il est tombé peu de neige. &lt;br/> Des accumulations de neige soufflée en partie fragiles se sont formées avec la neige fraîche et le vent de secteur ouest partiellement modéré avant le matin surtout à proximité des crêtes, dans les combes et couloirs ainsi qu'à haute altitude. Des avalanches de petite et moyenne taille sont possibles surtout dans les régions concernées par les précipitations principales et sur les pentes très raides. Elles peuvent de manière isolée être déjà déclenchées par un seul amateur de sports d'hiver. &lt;br/> Des avalanches humides et mouillées de petite et moyenne taille sont possibles avec le rayonnement solaire en dessous d'environ 2600 m. Ceci surtout à partir des zones de départ raides ensoleillées pas encore déchargées à moyenne altitude. Même une petite coulée peut entraîner des personnes et les faire chuter.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Mardi il est tombé au-dessus d'environ 1600 m en général de 15 à 20 cm de neige, localement jusqu'à 30 cm. &lt;br/> Dans les régions du sud concernées par le foehn: Jeudi il est tombé au-dessus d'environ 1800 m de 2 à 5 cm de neige, localement jusqu'à 10 cm. La neige fraîche est mal liée par endroits avec la neige ancienne en dessous d'environ 2200 m. &lt;br/> Aux altitudes moyennes et élevées: La neige fraîche repose sur une surface croûtée surtout sur les pentes exposées à l'est à ouest en passant par le sud. Le vent modéré a transporté la neige fraîche. &lt;br/> &lt;br/> En général on observe encore beaucoup de neige.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Augmentation du danger d'avalanches avec la chute de neige.</highlights>
      <tendencyType>increasing</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-03-13T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-03-14T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-03-13</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="20d1af0b-23b0-4fcd-983d-65fc27bed7ff" lang="fr">
    <publicationTime>2026-03-12T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-03-12T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-03-13T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-VB-03">
      <name>Alpi Lepontine Sud</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-01">
      <name>Alpi Graie di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-04">
      <name>Alpi Cozie</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-05">
      <name>Alpi Liguri</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-05">
      <name>IT-21-TO-05</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-02">
      <name>Alpi Cozie Nord di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-03">
      <name>Alpi Graie</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VC-01">
      <name>Alpi Pennine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VB-01">
      <name>Alpi Pennine di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VB-02">
      <name>Alpi Lepontine Nord</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>low</mainValue>
      <validTimePeriod>earlier</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <dangerRating>
      <mainValue>low</mainValue>
      <validTimePeriod>later</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wet_snow</problemType>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2400</upperBound>
      </elevation>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <validTimePeriod>later</validTimePeriod>
      <snowpackStability>fair</snowpackStability>
      <frequency>few</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Les conditions de randonnées sont en général favorables.</highlights>
      <comment>Dans les derniers jours il est tombé localement au-dessus d'environ 2000 m jusqu'à 10 cm de neige, localement moins. La neige fraîche repose sur une couche assez favorable de neige ancienne. &lt;br/> Des avalanches humides et mouillées isolées de petite taille sont possibles avec le rayonnement solaire. Ceci surtout sur les pentes extrêmement raides ensoleillées comme en terrain raide rocheux. &lt;br/> &lt;br/> Surtout dans les régions du nord concernées par le foehn les endroits dangereux sont un peu plus fréquents et le danger plus élevé. Même une petite coulée peut entraîner des personnes et les faire chuter. &lt;br/> &lt;br/> Des couches fragiles dans la neige ancienne peuvent être déclenchées de manière isolée et généralement avec une surcharge importante, spécialement en altitude. Ceci surtout sur les pentes extrêmement raides à l'ombre au-dessus d'environ 2700 m.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Mardi il est tombé au-dessus d'environ 1600 m de 5 à 15 cm de neige. Dans les régions du nord concernées par le foehn Jeudi il est tombé au-dessus d'environ 1800 m de 2 à 5 cm de neige. &lt;br/> Le manteau neigeux ancien est bien solidifié, avec une surface constituée de neige meuble, qui repose sur une croûte de regel souvent porteuse. &lt;br/> Le soleil et la chaleur entraînent à partir de midi surtout sur les pentes raides au soleil à moyenne altitude une humidification progressive du manteau neigeux. &lt;br/> Aux altitudes moyennes et élevées: Dans le manteau neigeux des couches fragiles isolées sont présentes, spécialement sur les pentes exposées au nord-ouest, au nord et au nord-est. &lt;br/> Surtout à proximité des sommets il y a peu de neige.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Augmentation du danger d'avalanches avec la chute de neige.</highlights>
      <tendencyType>increasing</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-03-13T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-03-14T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-03-13</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP10</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
</bulletins>
