<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 31 de marzo de 2024 a las 16:15 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del lunes, día 1

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Respomuso, Panticosa, Bachimaña,
Góriz, Pineta, Estós, Angel Orús y La Renclusa, de las
estaciones de esquí de Astún, Formigal y Cerler,  de las
estaciones de esquí de fondo de Llanos del Hospital e Isaba - El
Ferial y  de Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Notable (3)
Jacetania:                    Notable (3) por debajo de 2200 m.
Fuerte (4) evolucionando durante el día a Notable (3) por encima
de 2200 m.
Gállego:                      Notable (3) por debajo de 2200 m.
Fuerte (4) evolucionando durante el día a Notable (3) por encima
de 2200 m.
Sobrarbe:                     Notable (3) por debajo de 2200 m.
Fuerte (4) evolucionando durante el día a Notable (3) por encima
de 2200 m.
Ribagorza:                    Notable (3) por debajo de 2200 m.
Fuerte (4) evolucionando durante el día a Notable (3) por encima
de 2200 m.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Hasta las 08 horas de hoy, 31  de marzo, se han registrado
incrementos promedio entre 5-15 cm por encima de 2000 metros.
Por debajo de los 1500 metros las precipitaciones en forma de
lluvia han seguido adelgazando el manto. A partir de esta
altitud el manto empieza a adquirir continuidad, aunque
persisten las afloraciones de rocas y arbustos en la media
montaña. En cotas altas se registran acumulaciones superiores al
metro en canales propicios y ventisqueros. Dadas estas
observaciones, los valores del manto se aproximan a lo esperado
para la época del año, aunque sigue siendo deficiente en la zona
de Ribagorza.

En la media montaña, la nieve reciente, fría y que se desmenuza
con facilidad ha enterrado las costras que se formaron durante
la madrugada del viernes 29 al sábado 30 a causa del rehielo
nocturno en la superficie. Estas costras son finas, quebradizas
y de difícil identificación.

En zonas altas, la acción del viento ha seguido redistribuyendo
la innivación, conformando placas en vertientes norte y este.
Dichas placas son poco estables, ya que las bajas temperaturas
han propiciado que la nieve evolucione poco o lo haga hacia
estructuras de granos poco cohesionados. Además, algunas de
ellas depositaron sobre estratos frágiles antiguos o sobre
costras recientemente constituidas, pudiendo éstos actuar como
capas débiles y planos de deslizamiento en caso de ruptura de
las placas superficiales. Intercalados en el manto puede haber
depósitos de nieve granulada.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el lunes, día
1:

Problemas de nieve reciente y de placas de viento en cotas
altas.

Desde las 12 hasta las 24 horas de hoy domingo, 31 de marzo, se
espera que continúen las precipitaciones. Nevará a partir de
1300-1500 metros, creciendo el manto progresivamente con la
altitud hasta acumular 15-25 cm por encima de 2000 metros. La
jornada de mañana lunes será más estable y tan sólo se prevén
lluvias o chubascos débiles o dispersos por la tarde.

El viento fuerte de componente oeste seguirá redistribuyendo la
innivación recientemente caída, constituyendo placas frágiles en
vertientes a sotavento (mayoritariamente este). Éstas se irán
asentando sobre otras recientemente conformadas y
mayoritariamente inestables o sobre finas costras ubicadas en
zonas altas, preferentemente umbrías. Las sucesivas estructuras
de placas irán enterrando estratos antiguos quebradizos
constituidos por granos poco cohesionados o depósitos de nieve
granulada que pueden actuar como capas débiles. Las placas son
susceptibles de colapsar ante sobrecargas débiles, pudiendo la
ruptura propagarse en el seno del manto hasta llegar a movilizar
nieve suficiente para formar aludes de tamaño mediano (capaces
de enterrar a una persona) u, ocasionalmente, grandes,
especialmente en aquellas laderas con mayor inclinación.

Por debajo de alrededor de 2000 metros, pueden formarse aludes
de nieve reciente, en general de tamaño pequeño (1) o mediano
(2). Serán más probables, en caso de ocurrencia, por la tarde,
coincidiendo con las horas de mayor insolación. No obstante, no
se descartan por la mañana en vertientes abruptas orientadas al
este.

Durante la jornada de mañana lunes, la retirada de las
precipitaciones permitirá la formación de costras durante la
madrugada, mejorando progresivamente el anclaje al manto. Las
costras son fuente común de resbalones que pueden causar daños
físicos de importancia, por lo que se recomienda transitar con
precaución, especialmente en zonas donde sea difícil su
identificación.

4.- Predicción meteorológica para el lunes, día 1:

Pirineo navarro:

Bancos matutinos de nubes bajas y nieblas de ladera que podrían
ser engelantes y formar cencellada de madrugada. Nubosidad de
evolución diurna, tendiendo a la apertura de claros al final del
día.
Lluvias o chubascos débiles, más probables por la tarde. Cota de
nieve en torno a 1300-1500 metros.
No se descarta alguna tormenta aislada.
Temperaturas mínimas con pocos cambios y máximas en ligero
ascenso. Heladas en cotas altas.
Viento de componente oeste, con intervalos fuertes en cotas
altas.

Pirineo aragonés:

Bancos matutinos de nubes bajas; formarán nieblas en laderas y
fondos de valle que podrán ser engelantes y formar cencellada.
Nubosidad de evolución diurna, tendiendo a la apertura de claros
al final del día.
Lluvias o chubascos débiles, más probables por la tarde. Cota de
nieve en torno a 1300-1500 metros.
No se descarta alguna tormenta aislada.
Temperaturas mínimas con pocos cambios en la Jacetania y en
descenso en el resto; será más significativo en fondos de valle.
Máximas con pocos cambios en la divisoria y en ligero ascenso en
el resto. Heladas, persistentes en cotas altas, donde serán
fuertes.
Viento de componente oeste, con intervalos fuertes en cotas
altas.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1700 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3100 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: W 20 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: W 50 km/h

5.- Avance para el martes, día 2:

Nivel de peligro en descenso.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>