{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Problema de placas de viento en cotas altas. Problema de nieve h\u00fameda, principalmente en solanas de cotas medias y bajas.  Durante la jornada del lunes el factor m\u00e1s relevante seguir\u00e1 siendo la existencia de numerosas placas de viento en muchas orientaciones de cotas altas, aunque con m\u00e1s frecuencia en vertientes norte, este y sur, que en ocasiones se pueden localizar alejadas de crestas y collados. La radiaci\u00f3n solar y el ascenso t\u00e9rmico har\u00e1n que vayan ganando algo de estabilidad, pero todav\u00eda podr\u00e1n colapsar ante una sobrecarga d\u00e9bil (paso de un solo esquiador) y provocar aludes de dimensi\u00f3n 2 (mediano, capaz de enterrar a una persona) o incluso 3 (grande, capaz de sepultar un veh\u00edculo). En caso de que las placas de viento descansen sobre estratos d\u00e9biles, al fracturar, podr\u00edan movilizar un volumen de nieve mayor.  Dado que ma\u00f1ana predominar\u00e1n los cielos despejados y las temperaturas ser\u00e1n m\u00e1s elevadas, se podr\u00e1n producir purgas de nieve h\u00fameda, especialmente en zonas soleadas de cotas medias y bajas, siendo m\u00e1s probables en las cercan\u00edas de rocas o elementos oscuros y durante las horas centrales o por la tarde. En general ser\u00e1n de tama\u00f1o peque\u00f1o (riesgo de ca\u00edda) o mediano.  Destacar tambi\u00e9n que, sobre todo a primeras horas, las superficies lisas y heladas pueden provocar resbalones y ca\u00eddas con graves consecuencias. "
      },
      "bulletinID": "ES-NA_2025-02-02 15:47:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-02T15:47:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-NA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Tras las nevadas de esta semana la innivaci\u00f3n ha mejorado sensiblemente en todos los sectores. El manto ha ganado extensi\u00f3n y grosor, y es continuo desde cotas bajas. Las \u00faltimas precipitaciones se registraron en la ma\u00f1ana del s\u00e1bado, que dejaron alrededor de 5-15 cm. Posteriormente se fueron abriendo claros, hasta quedar poco nuboso o despejado. La abundante insolaci\u00f3n de la tarde favoreci\u00f3 el apelmazamiento y humidificaci\u00f3n del manto, procesos que se intensificar\u00e1n en los pr\u00f3ximos d\u00edas.  A 1200-1300 metros los espesores rondan los 30 cm, y se van incrementando al ganar altitud, oscilando entre 60 y 80 cm a unos 2200 metros, si bien en cotas altas la distribuci\u00f3n es m\u00e1s irregular al estar muy condicionada por la acci\u00f3n del viento, pudiendo encontrar zonas de acumulaci\u00f3n donde se supera f\u00e1cilmente el metro, mientras que en otras apenas se alcanzan unos 30 cm. En la mayor\u00eda de los observatorios los valores se aproximan a los normales para la fecha, siendo algo m\u00e1s deficitarios en el macizo de la Ribagorza. En la superficie del manto predomina la nieve reciente seca, en alg\u00fan caso encontramos escarcha o nieve venteada que se hunde.  Acompa\u00f1ando a las nevadas han soplado vientos fuertes, que han formado placas en muchas orientaciones, pero con mayor profusi\u00f3n en laderas norte, este y sur, y que en ocasiones se localizan alejadas de crestas y cordales. Adem\u00e1s, es probable que se hayan generado estratos d\u00e9biles en el interior del manto, constituidos por granos facetados o cubiletes, fruto de intensos gradientes t\u00e9rmicos. Las estructuras de placa podr\u00edan descansar sobre estas capas d\u00e9biles, con lo que en caso de colapsar podr\u00edan arrastrar un mayor volumen de nieve. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Con la abundante insolaci\u00f3n y el ascenso t\u00e9rmico, las placas de viento tender\u00e1n a ganar estabilidad, disminuyendo ligeramente el peligro asociado a ellas, pero se intensificar\u00e1n los procesos de humidificaci\u00f3n del manto, siendo m\u00e1s frecuentes los aludes de nieve h\u00fameda.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-02T15:47:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-03T15:47:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Pirineo navarro:  Intervalos de nubes bajas a primeras y \u00faltimas horas, sobre todo hacia el norte y oeste, predominando los cielos poco nubosos o despejados el resto del tiempo. Temperaturas, generalmente, en ascenso. Heladas frecuentes, d\u00e9biles o moderadas, que ser\u00e1n m\u00e1s intensas en cotas altas y algunos fondos de valle. Predominio del viento del este y nordeste, flojo o moderado, m\u00e1s intenso en cotas altas.  Pirineo aragon\u00e9s:  Poco nuboso o despejado, salvo por algunas nubes bajas de madrugada. Temperaturas en ascenso, localmente m\u00ednimas sin cambios en el \u00e1rea occidental. Heladas frecuentes, m\u00e1s intensas en cotas altas y fondos de valle, llegando a ser fuertes y localmente persistentes en el entorno de las cumbres. Viento flojo o moderado del este y nordeste en cotas altas. Predominio del flojo de componente norte en el resto.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2200 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3800 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: VRB 10 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: NE 30 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Problema de placas de viento en cotas altas. Problema de nieve h\u00fameda, principalmente en solanas de cotas medias y bajas.  Durante la jornada del lunes el factor m\u00e1s relevante seguir\u00e1 siendo la existencia de numerosas placas de viento en muchas orientaciones de cotas altas, aunque con m\u00e1s frecuencia en vertientes norte, este y sur, que en ocasiones se pueden localizar alejadas de crestas y collados. La radiaci\u00f3n solar y el ascenso t\u00e9rmico har\u00e1n que vayan ganando algo de estabilidad, pero todav\u00eda podr\u00e1n colapsar ante una sobrecarga d\u00e9bil (paso de un solo esquiador) y provocar aludes de dimensi\u00f3n 2 (mediano, capaz de enterrar a una persona) o incluso 3 (grande, capaz de sepultar un veh\u00edculo). En caso de que las placas de viento descansen sobre estratos d\u00e9biles, al fracturar, podr\u00edan movilizar un volumen de nieve mayor.  Dado que ma\u00f1ana predominar\u00e1n los cielos despejados y las temperaturas ser\u00e1n m\u00e1s elevadas, se podr\u00e1n producir purgas de nieve h\u00fameda, especialmente en zonas soleadas de cotas medias y bajas, siendo m\u00e1s probables en las cercan\u00edas de rocas o elementos oscuros y durante las horas centrales o por la tarde. En general ser\u00e1n de tama\u00f1o peque\u00f1o (riesgo de ca\u00edda) o mediano.  Destacar tambi\u00e9n que, sobre todo a primeras horas, las superficies lisas y heladas pueden provocar resbalones y ca\u00eddas con graves consecuencias. "
      },
      "bulletinID": "ES-JA_2025-02-02 15:47:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-02T15:47:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-JA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Tras las nevadas de esta semana la innivaci\u00f3n ha mejorado sensiblemente en todos los sectores. El manto ha ganado extensi\u00f3n y grosor, y es continuo desde cotas bajas. Las \u00faltimas precipitaciones se registraron en la ma\u00f1ana del s\u00e1bado, que dejaron alrededor de 5-15 cm. Posteriormente se fueron abriendo claros, hasta quedar poco nuboso o despejado. La abundante insolaci\u00f3n de la tarde favoreci\u00f3 el apelmazamiento y humidificaci\u00f3n del manto, procesos que se intensificar\u00e1n en los pr\u00f3ximos d\u00edas.  A 1200-1300 metros los espesores rondan los 30 cm, y se van incrementando al ganar altitud, oscilando entre 60 y 80 cm a unos 2200 metros, si bien en cotas altas la distribuci\u00f3n es m\u00e1s irregular al estar muy condicionada por la acci\u00f3n del viento, pudiendo encontrar zonas de acumulaci\u00f3n donde se supera f\u00e1cilmente el metro, mientras que en otras apenas se alcanzan unos 30 cm. En la mayor\u00eda de los observatorios los valores se aproximan a los normales para la fecha, siendo algo m\u00e1s deficitarios en el macizo de la Ribagorza. En la superficie del manto predomina la nieve reciente seca, en alg\u00fan caso encontramos escarcha o nieve venteada que se hunde.  Acompa\u00f1ando a las nevadas han soplado vientos fuertes, que han formado placas en muchas orientaciones, pero con mayor profusi\u00f3n en laderas norte, este y sur, y que en ocasiones se localizan alejadas de crestas y cordales. Adem\u00e1s, es probable que se hayan generado estratos d\u00e9biles en el interior del manto, constituidos por granos facetados o cubiletes, fruto de intensos gradientes t\u00e9rmicos. Las estructuras de placa podr\u00edan descansar sobre estas capas d\u00e9biles, con lo que en caso de colapsar podr\u00edan arrastrar un mayor volumen de nieve. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Con la abundante insolaci\u00f3n y el ascenso t\u00e9rmico, las placas de viento tender\u00e1n a ganar estabilidad, disminuyendo ligeramente el peligro asociado a ellas, pero se intensificar\u00e1n los procesos de humidificaci\u00f3n del manto, siendo m\u00e1s frecuentes los aludes de nieve h\u00fameda.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-02T15:47:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-03T15:47:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Pirineo navarro:  Intervalos de nubes bajas a primeras y \u00faltimas horas, sobre todo hacia el norte y oeste, predominando los cielos poco nubosos o despejados el resto del tiempo. Temperaturas, generalmente, en ascenso. Heladas frecuentes, d\u00e9biles o moderadas, que ser\u00e1n m\u00e1s intensas en cotas altas y algunos fondos de valle. Predominio del viento del este y nordeste, flojo o moderado, m\u00e1s intenso en cotas altas.  Pirineo aragon\u00e9s:  Poco nuboso o despejado, salvo por algunas nubes bajas de madrugada. Temperaturas en ascenso, localmente m\u00ednimas sin cambios en el \u00e1rea occidental. Heladas frecuentes, m\u00e1s intensas en cotas altas y fondos de valle, llegando a ser fuertes y localmente persistentes en el entorno de las cumbres. Viento flojo o moderado del este y nordeste en cotas altas. Predominio del flojo de componente norte en el resto.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2200 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3800 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: VRB 10 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: NE 30 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Problema de placas de viento en cotas altas. Problema de nieve h\u00fameda, principalmente en solanas de cotas medias y bajas.  Durante la jornada del lunes el factor m\u00e1s relevante seguir\u00e1 siendo la existencia de numerosas placas de viento en muchas orientaciones de cotas altas, aunque con m\u00e1s frecuencia en vertientes norte, este y sur, que en ocasiones se pueden localizar alejadas de crestas y collados. La radiaci\u00f3n solar y el ascenso t\u00e9rmico har\u00e1n que vayan ganando algo de estabilidad, pero todav\u00eda podr\u00e1n colapsar ante una sobrecarga d\u00e9bil (paso de un solo esquiador) y provocar aludes de dimensi\u00f3n 2 (mediano, capaz de enterrar a una persona) o incluso 3 (grande, capaz de sepultar un veh\u00edculo). En caso de que las placas de viento descansen sobre estratos d\u00e9biles, al fracturar, podr\u00edan movilizar un volumen de nieve mayor.  Dado que ma\u00f1ana predominar\u00e1n los cielos despejados y las temperaturas ser\u00e1n m\u00e1s elevadas, se podr\u00e1n producir purgas de nieve h\u00fameda, especialmente en zonas soleadas de cotas medias y bajas, siendo m\u00e1s probables en las cercan\u00edas de rocas o elementos oscuros y durante las horas centrales o por la tarde. En general ser\u00e1n de tama\u00f1o peque\u00f1o (riesgo de ca\u00edda) o mediano.  Destacar tambi\u00e9n que, sobre todo a primeras horas, las superficies lisas y heladas pueden provocar resbalones y ca\u00eddas con graves consecuencias. "
      },
      "bulletinID": "ES-GA_2025-02-02 15:47:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-02T15:47:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-GA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Tras las nevadas de esta semana la innivaci\u00f3n ha mejorado sensiblemente en todos los sectores. El manto ha ganado extensi\u00f3n y grosor, y es continuo desde cotas bajas. Las \u00faltimas precipitaciones se registraron en la ma\u00f1ana del s\u00e1bado, que dejaron alrededor de 5-15 cm. Posteriormente se fueron abriendo claros, hasta quedar poco nuboso o despejado. La abundante insolaci\u00f3n de la tarde favoreci\u00f3 el apelmazamiento y humidificaci\u00f3n del manto, procesos que se intensificar\u00e1n en los pr\u00f3ximos d\u00edas.  A 1200-1300 metros los espesores rondan los 30 cm, y se van incrementando al ganar altitud, oscilando entre 60 y 80 cm a unos 2200 metros, si bien en cotas altas la distribuci\u00f3n es m\u00e1s irregular al estar muy condicionada por la acci\u00f3n del viento, pudiendo encontrar zonas de acumulaci\u00f3n donde se supera f\u00e1cilmente el metro, mientras que en otras apenas se alcanzan unos 30 cm. En la mayor\u00eda de los observatorios los valores se aproximan a los normales para la fecha, siendo algo m\u00e1s deficitarios en el macizo de la Ribagorza. En la superficie del manto predomina la nieve reciente seca, en alg\u00fan caso encontramos escarcha o nieve venteada que se hunde.  Acompa\u00f1ando a las nevadas han soplado vientos fuertes, que han formado placas en muchas orientaciones, pero con mayor profusi\u00f3n en laderas norte, este y sur, y que en ocasiones se localizan alejadas de crestas y cordales. Adem\u00e1s, es probable que se hayan generado estratos d\u00e9biles en el interior del manto, constituidos por granos facetados o cubiletes, fruto de intensos gradientes t\u00e9rmicos. Las estructuras de placa podr\u00edan descansar sobre estas capas d\u00e9biles, con lo que en caso de colapsar podr\u00edan arrastrar un mayor volumen de nieve. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Con la abundante insolaci\u00f3n y el ascenso t\u00e9rmico, las placas de viento tender\u00e1n a ganar estabilidad, disminuyendo ligeramente el peligro asociado a ellas, pero se intensificar\u00e1n los procesos de humidificaci\u00f3n del manto, siendo m\u00e1s frecuentes los aludes de nieve h\u00fameda.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-02T15:47:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-03T15:47:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Pirineo navarro:  Intervalos de nubes bajas a primeras y \u00faltimas horas, sobre todo hacia el norte y oeste, predominando los cielos poco nubosos o despejados el resto del tiempo. Temperaturas, generalmente, en ascenso. Heladas frecuentes, d\u00e9biles o moderadas, que ser\u00e1n m\u00e1s intensas en cotas altas y algunos fondos de valle. Predominio del viento del este y nordeste, flojo o moderado, m\u00e1s intenso en cotas altas.  Pirineo aragon\u00e9s:  Poco nuboso o despejado, salvo por algunas nubes bajas de madrugada. Temperaturas en ascenso, localmente m\u00ednimas sin cambios en el \u00e1rea occidental. Heladas frecuentes, m\u00e1s intensas en cotas altas y fondos de valle, llegando a ser fuertes y localmente persistentes en el entorno de las cumbres. Viento flojo o moderado del este y nordeste en cotas altas. Predominio del flojo de componente norte en el resto.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2200 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3800 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: VRB 10 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: NE 30 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Problema de placas de viento en cotas altas. Problema de nieve h\u00fameda, principalmente en solanas de cotas medias y bajas.  Durante la jornada del lunes el factor m\u00e1s relevante seguir\u00e1 siendo la existencia de numerosas placas de viento en muchas orientaciones de cotas altas, aunque con m\u00e1s frecuencia en vertientes norte, este y sur, que en ocasiones se pueden localizar alejadas de crestas y collados. La radiaci\u00f3n solar y el ascenso t\u00e9rmico har\u00e1n que vayan ganando algo de estabilidad, pero todav\u00eda podr\u00e1n colapsar ante una sobrecarga d\u00e9bil (paso de un solo esquiador) y provocar aludes de dimensi\u00f3n 2 (mediano, capaz de enterrar a una persona) o incluso 3 (grande, capaz de sepultar un veh\u00edculo). En caso de que las placas de viento descansen sobre estratos d\u00e9biles, al fracturar, podr\u00edan movilizar un volumen de nieve mayor.  Dado que ma\u00f1ana predominar\u00e1n los cielos despejados y las temperaturas ser\u00e1n m\u00e1s elevadas, se podr\u00e1n producir purgas de nieve h\u00fameda, especialmente en zonas soleadas de cotas medias y bajas, siendo m\u00e1s probables en las cercan\u00edas de rocas o elementos oscuros y durante las horas centrales o por la tarde. En general ser\u00e1n de tama\u00f1o peque\u00f1o (riesgo de ca\u00edda) o mediano.  Destacar tambi\u00e9n que, sobre todo a primeras horas, las superficies lisas y heladas pueden provocar resbalones y ca\u00eddas con graves consecuencias. "
      },
      "bulletinID": "ES-SO_2025-02-02 15:47:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-02T15:47:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-SO"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Tras las nevadas de esta semana la innivaci\u00f3n ha mejorado sensiblemente en todos los sectores. El manto ha ganado extensi\u00f3n y grosor, y es continuo desde cotas bajas. Las \u00faltimas precipitaciones se registraron en la ma\u00f1ana del s\u00e1bado, que dejaron alrededor de 5-15 cm. Posteriormente se fueron abriendo claros, hasta quedar poco nuboso o despejado. La abundante insolaci\u00f3n de la tarde favoreci\u00f3 el apelmazamiento y humidificaci\u00f3n del manto, procesos que se intensificar\u00e1n en los pr\u00f3ximos d\u00edas.  A 1200-1300 metros los espesores rondan los 30 cm, y se van incrementando al ganar altitud, oscilando entre 60 y 80 cm a unos 2200 metros, si bien en cotas altas la distribuci\u00f3n es m\u00e1s irregular al estar muy condicionada por la acci\u00f3n del viento, pudiendo encontrar zonas de acumulaci\u00f3n donde se supera f\u00e1cilmente el metro, mientras que en otras apenas se alcanzan unos 30 cm. En la mayor\u00eda de los observatorios los valores se aproximan a los normales para la fecha, siendo algo m\u00e1s deficitarios en el macizo de la Ribagorza. En la superficie del manto predomina la nieve reciente seca, en alg\u00fan caso encontramos escarcha o nieve venteada que se hunde.  Acompa\u00f1ando a las nevadas han soplado vientos fuertes, que han formado placas en muchas orientaciones, pero con mayor profusi\u00f3n en laderas norte, este y sur, y que en ocasiones se localizan alejadas de crestas y cordales. Adem\u00e1s, es probable que se hayan generado estratos d\u00e9biles en el interior del manto, constituidos por granos facetados o cubiletes, fruto de intensos gradientes t\u00e9rmicos. Las estructuras de placa podr\u00edan descansar sobre estas capas d\u00e9biles, con lo que en caso de colapsar podr\u00edan arrastrar un mayor volumen de nieve. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Con la abundante insolaci\u00f3n y el ascenso t\u00e9rmico, las placas de viento tender\u00e1n a ganar estabilidad, disminuyendo ligeramente el peligro asociado a ellas, pero se intensificar\u00e1n los procesos de humidificaci\u00f3n del manto, siendo m\u00e1s frecuentes los aludes de nieve h\u00fameda.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-02T15:47:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-03T15:47:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Pirineo navarro:  Intervalos de nubes bajas a primeras y \u00faltimas horas, sobre todo hacia el norte y oeste, predominando los cielos poco nubosos o despejados el resto del tiempo. Temperaturas, generalmente, en ascenso. Heladas frecuentes, d\u00e9biles o moderadas, que ser\u00e1n m\u00e1s intensas en cotas altas y algunos fondos de valle. Predominio del viento del este y nordeste, flojo o moderado, m\u00e1s intenso en cotas altas.  Pirineo aragon\u00e9s:  Poco nuboso o despejado, salvo por algunas nubes bajas de madrugada. Temperaturas en ascenso, localmente m\u00ednimas sin cambios en el \u00e1rea occidental. Heladas frecuentes, m\u00e1s intensas en cotas altas y fondos de valle, llegando a ser fuertes y localmente persistentes en el entorno de las cumbres. Viento flojo o moderado del este y nordeste en cotas altas. Predominio del flojo de componente norte en el resto.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2200 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3800 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: VRB 10 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: NE 30 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Problema de placas de viento en cotas altas. Problema de nieve h\u00fameda, principalmente en solanas de cotas medias y bajas.  Durante la jornada del lunes el factor m\u00e1s relevante seguir\u00e1 siendo la existencia de numerosas placas de viento en muchas orientaciones de cotas altas, aunque con m\u00e1s frecuencia en vertientes norte, este y sur, que en ocasiones se pueden localizar alejadas de crestas y collados. La radiaci\u00f3n solar y el ascenso t\u00e9rmico har\u00e1n que vayan ganando algo de estabilidad, pero todav\u00eda podr\u00e1n colapsar ante una sobrecarga d\u00e9bil (paso de un solo esquiador) y provocar aludes de dimensi\u00f3n 2 (mediano, capaz de enterrar a una persona) o incluso 3 (grande, capaz de sepultar un veh\u00edculo). En caso de que las placas de viento descansen sobre estratos d\u00e9biles, al fracturar, podr\u00edan movilizar un volumen de nieve mayor.  Dado que ma\u00f1ana predominar\u00e1n los cielos despejados y las temperaturas ser\u00e1n m\u00e1s elevadas, se podr\u00e1n producir purgas de nieve h\u00fameda, especialmente en zonas soleadas de cotas medias y bajas, siendo m\u00e1s probables en las cercan\u00edas de rocas o elementos oscuros y durante las horas centrales o por la tarde. En general ser\u00e1n de tama\u00f1o peque\u00f1o (riesgo de ca\u00edda) o mediano.  Destacar tambi\u00e9n que, sobre todo a primeras horas, las superficies lisas y heladas pueden provocar resbalones y ca\u00eddas con graves consecuencias. "
      },
      "bulletinID": "ES-RI_2025-02-02 15:47:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-02T15:47:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-RI"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Tras las nevadas de esta semana la innivaci\u00f3n ha mejorado sensiblemente en todos los sectores. El manto ha ganado extensi\u00f3n y grosor, y es continuo desde cotas bajas. Las \u00faltimas precipitaciones se registraron en la ma\u00f1ana del s\u00e1bado, que dejaron alrededor de 5-15 cm. Posteriormente se fueron abriendo claros, hasta quedar poco nuboso o despejado. La abundante insolaci\u00f3n de la tarde favoreci\u00f3 el apelmazamiento y humidificaci\u00f3n del manto, procesos que se intensificar\u00e1n en los pr\u00f3ximos d\u00edas.  A 1200-1300 metros los espesores rondan los 30 cm, y se van incrementando al ganar altitud, oscilando entre 60 y 80 cm a unos 2200 metros, si bien en cotas altas la distribuci\u00f3n es m\u00e1s irregular al estar muy condicionada por la acci\u00f3n del viento, pudiendo encontrar zonas de acumulaci\u00f3n donde se supera f\u00e1cilmente el metro, mientras que en otras apenas se alcanzan unos 30 cm. En la mayor\u00eda de los observatorios los valores se aproximan a los normales para la fecha, siendo algo m\u00e1s deficitarios en el macizo de la Ribagorza. En la superficie del manto predomina la nieve reciente seca, en alg\u00fan caso encontramos escarcha o nieve venteada que se hunde.  Acompa\u00f1ando a las nevadas han soplado vientos fuertes, que han formado placas en muchas orientaciones, pero con mayor profusi\u00f3n en laderas norte, este y sur, y que en ocasiones se localizan alejadas de crestas y cordales. Adem\u00e1s, es probable que se hayan generado estratos d\u00e9biles en el interior del manto, constituidos por granos facetados o cubiletes, fruto de intensos gradientes t\u00e9rmicos. Las estructuras de placa podr\u00edan descansar sobre estas capas d\u00e9biles, con lo que en caso de colapsar podr\u00edan arrastrar un mayor volumen de nieve. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Con la abundante insolaci\u00f3n y el ascenso t\u00e9rmico, las placas de viento tender\u00e1n a ganar estabilidad, disminuyendo ligeramente el peligro asociado a ellas, pero se intensificar\u00e1n los procesos de humidificaci\u00f3n del manto, siendo m\u00e1s frecuentes los aludes de nieve h\u00fameda.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-02T15:47:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-03T15:47:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Pirineo navarro:  Intervalos de nubes bajas a primeras y \u00faltimas horas, sobre todo hacia el norte y oeste, predominando los cielos poco nubosos o despejados el resto del tiempo. Temperaturas, generalmente, en ascenso. Heladas frecuentes, d\u00e9biles o moderadas, que ser\u00e1n m\u00e1s intensas en cotas altas y algunos fondos de valle. Predominio del viento del este y nordeste, flojo o moderado, m\u00e1s intenso en cotas altas.  Pirineo aragon\u00e9s:  Poco nuboso o despejado, salvo por algunas nubes bajas de madrugada. Temperaturas en ascenso, localmente m\u00ednimas sin cambios en el \u00e1rea occidental. Heladas frecuentes, m\u00e1s intensas en cotas altas y fondos de valle, llegando a ser fuertes y localmente persistentes en el entorno de las cumbres. Viento flojo o moderado del este y nordeste en cotas altas. Predominio del flojo de componente norte en el resto.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2200 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3800 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: VRB 10 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: NE 30 km/h "
      }
    }
  ]
}