{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "A few small avalanches released in the area January 28-30th.",
        "highlights": "Snow has gained strength in thaw, but new wind slabs can form on top at high elevations. Wet avalanches may then release on Wednesday due to thaw."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-SV-2025-02-02T16:59:56+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-02T16:59:56+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Snow subsided and partly melted in warm weather and rain on 31.1.-1.2. Temperatures at high elevation went above freezing for a time, but part of the precipitation has probably fallen as snow. New wind slabs can form at high elevations the next few days, in various aspects due to variable wind. Another thaw is forecasted on Wednesday, and then wet avalanches become likely."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Uncertainty phase due to risk of mass movements still applies in the East fjords but has been lifted for the southern Westfjords and West Iceland. Slush flows have occurred and dlsoed roads in the southern part of the East fjords. Danger phase was lifted in Patreksfj&ouml;r&eth;ur this morning but people are advised to show care around streams and pathways. The weather has cooled but temperatures are still above freezing in places. Travelers are encouraged to show care in places where rocks can fall and close to streams and pathways where slush flows can occur.",
        "highlights": "Uncertainty phase due to risk of mass movements still applies in the East fjords but has been lifted for the southern Westfjords and West Iceland."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-02T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-03T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Breytilegur vindur fr\u00e1 A-N-V \u00e1 m\u00e1nudag me\u00f0 rigningu, slyddu og snj\u00f3komu. Allhv\u00f6ss SV \u00e1tt \u00e1 \u00feri\u00f0judag me\u00f0 \u00e9ljum til fjalla. Hl\u00fdnar \u00e1 mi\u00f0vikudag me\u00f0 rigningu og hv\u00f6ssum su\u00f0l\u00e6gum vindi."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Several avalanches fell in the area last week, and while temperatures were rising on Friday January 31st.",
        "highlights": "New unstable wind slabs can form in snowfall and snowdrift on Monday and Tuesday. We avalanches may then release with in the thaw on Wednesday."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-02-02T16:53:04+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-02T16:53:04+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Snow subsided and melted in warm weather and rain on 31.1.-1.2. and should now be homogeneous and stable. Snowfall and snowdrift in variable wind on Monday and Tuesday can form new unstable wind slabs on top of the stable snow. Another thaw is forecasted on Wednesday, and then wet avalanches become likely."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Uncertainty phase due to risk of mass movements still applies in the East fjords but has been lifted for the southern Westfjords and West Iceland. Slush flows have occurred and dlsoed roads in the southern part of the East fjords. Danger phase was lifted in Patreksfj&ouml;r&eth;ur this morning but people are advised to show care around streams and pathways. The weather has cooled but temperatures are still above freezing in places. Travelers are encouraged to show care in places where rocks can fall and close to streams and pathways where slush flows can occur.",
        "highlights": "Uncertainty phase due to risk of mass movements still applies in the East fjords but has been lifted for the southern Westfjords and West Iceland."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-02T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-03T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Snj\u00f3koma \u00ed hv\u00f6ssum NA-NV-V \u00e1ttum \u00e1 m\u00e1nudag. S-SV \u00e9ljagangur \u00e1 \u00feri\u00f0judag. Hl\u00fdnar \u00e1 mi\u00f0vikudag me\u00f0 rigningu og hv\u00f6ssum su\u00f0l\u00e6gum vindi."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "A significant amount of snow has melted due to thawing and strong winds on Friday and Saturday.  Wind slabs may form on northerly aspects on Sunday and Monday as snowfall continues in southerly winds."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-02-02T13:21:11+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-02T13:21:11+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "A significant amount of snow has melted due to warm and strong winds on Friday and Saturday. Temperatures have reached close to 10\u00b0C at mountain elevations, and the snowpack is expected to have become relatively isothermal, strengthening once freezing. Wet snow avalanches may have occurred widely during the peak of the warm spell, and there is a risk of avalanches while freezing has not occurred. Wind slabs may form on Sunday and Monday as snowfall continues in southerly winds."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Uncertainty phase due to risk of mass movements still applies in the East fjords but has been lifted for the southern Westfjords and West Iceland. Slush flows have occurred and dlsoed roads in the southern part of the East fjords. Danger phase was lifted in Patreksfj&ouml;r&eth;ur this morning but people are advised to show care around streams and pathways. The weather has cooled but temperatures are still above freezing in places. Travelers are encouraged to show care in places where rocks can fall and close to streams and pathways where slush flows can occur.",
        "highlights": "Uncertainty phase due to risk of mass movements still applies in the East fjords but has been lifted for the southern Westfjords and West Iceland."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-02T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-03T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "A\u00f0faran\u00f3tt m\u00e1nudags snj\u00f3ar \u00ed austan\u00e1tt \u00e1 sv\u00e6\u00f0inu. \u00c1 m\u00e1nudag hvessir allverulega og sn\u00fdr \u00ed su\u00f0l\u00e6gar \u00e1ttir og hl\u00fdnar me\u00f0 rigningu \u00e1 l\u00e1glendi snj\u00f3komu til fjalla."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Wet avalanches have likely released in the mountains during warming on Friday and Saturday. Slush flows released onto roads in southern East fjords.",
        "highlights": "A significant amount of snow has melted due to warm temperatures and rain on Friday and Saturday. Wind slabs may form during southerly snow fall Sunday night but wet avalanches might occur during warming and rain on Monday."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "W",
            "NW",
            "N",
            "NE",
            "E"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2025-02-02T13:26:19+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-02T13:26:19+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "A significant amount of snow has melted due to warm temperatures and rain on Friday and Saturday. Wind slabs may form during southerly snow fall Sunday night but wet avalanches might occur during warming and rain on Monday. After very warm weather in the area the snow pack is expected to have subsided and is likely isothermal in upper elevations."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Uncertainty phase due to risk of mass movements still applies in the East fjords but has been lifted for the southern Westfjords and West Iceland. Slush flows have occurred and dlsoed roads in the southern part of the East fjords. Danger phase was lifted in Patreksfj&ouml;r&eth;ur this morning but people are advised to show care around streams and pathways. The weather has cooled but temperatures are still above freezing in places. Travelers are encouraged to show care in places where rocks can fall and close to streams and pathways where slush flows can occur.",
        "highlights": "Uncertainty phase due to risk of mass movements still applies in the East fjords but has been lifted for the southern Westfjords and West Iceland."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-02T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-03T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "\u00c1 sunnudagskv\u00f6ld og fram \u00e1 m\u00e1nudag m\u00e1 b\u00faast vi\u00f0 t\u00f6luver\u00f0ri snj\u00f3komu til fjalla fyrst um sinn sem \u00fer\u00f3ast yfir \u00ed rigningu \u00ed ne\u00f0ri hluta fjalla \u00e1 m\u00e1nudagsmorgun. \u00c1framhaldandi SV-hvassvi\u00f0ri og \u00farkoma fram \u00e1 kv\u00f6ld."
      }
    }
  ]
}