{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "\u00c4ven om tiden g\u00e5r s\u00e5 blir det inte mycket b\u00e4ttre. Nyligt utl\u00f6sta laviner, kollapser i sn\u00f6t\u00e4cket samt stabilitetstester som visar p\u00e5 svag sn\u00f6 \u00e4r alla tydliga varningstecken. Vi m\u00e4rker att sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r k\u00e4nsligt f\u00f6r belastning, s\u00e4rskilt i formationer d\u00e4r terr\u00e4ngen blir markant brantare och sn\u00f6djupet g\u00e5r fr\u00e5n tunt till tjockare. Lutningen avg\u00f6r risken och flackare terr\u00e4ngval minskar risken f\u00f6r att utl\u00f6sa laviner.&nbsp;",
        "highlights": "Lavinfaran dr\u00f6jer kvar"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13752",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-02T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-02T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-03T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Drevsn\u00f6flak som kan skapa laviner finns i sluttningar i alla v\u00e4derstreck. V\u00e5rt r\u00e5d \u00e4r att v\u00e4lja flackare terr\u00e4ng f\u00f6r minska risken f\u00f6r laviner. Drevsn\u00f6flaken ligger typiskt nedanf\u00f6r kr\u00f6n och \u00e5sar samt i raviner. Drevsn\u00f6n b\u00f6r synas tydligt i terr\u00e4ngen och \u00e4r sl\u00e4tare, j\u00e4mnare och har en kuddliknande form j\u00e4mf\u00f6rt med den i \u00f6vrigt oj\u00e4mna sn\u00f6ytan. </div>",
        "highlights": "Drevsn\u00f6flak i flera olika sluttningsriktningar"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13751",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-02T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-02T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-03T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Det kan fortsatt finnas enstaka lavinfarliga platser, d\u00e4r drevsn\u00f6n ligger sl\u00e4t i brant terr\u00e4ng. Sannolikheten f\u00f6r laviner \u00f6kar med lutningen, ju brantare \u00e5kning desto st\u00f6rre risk. Var medveten om konsekvenserna, \u00e4ven sm\u00e5 laviner kan orsaka allvarliga skador om de g\u00e5r ner bland tr\u00e4d, ut \u00f6ver klippor eller ner i raviner.</div>",
        "highlights": "Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 sl\u00e4ta drevsn\u00f6flak i enstaka branter "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13749",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-02T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-02T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-03T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Det kan fortsatt finnas enstaka lavinfarliga platser, d\u00e4r drevsn\u00f6n ligger sl\u00e4t i brant terr\u00e4ng. Sannolikheten f\u00f6r laviner \u00f6kar med lutningen, ju brantare \u00e5kning desto st\u00f6rre risk. Var medveten om konsekvenserna, \u00e4ven sm\u00e5 laviner kan orsaka allvarliga skador om de g\u00e5r ner bland tr\u00e4d, ut \u00f6ver klippor eller ner i raviner.   &nbsp;</div>",
        "highlights": " Var observant p\u00e5 sl\u00e4ta drevsn\u00f6flak i enstaka branter"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13750",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-02T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-02T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-03T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>S\u00e4nk inte garden, laviner \u00e4r m\u00f6jliga. I enstaka branta fj\u00e4llsluttningar finns det sl\u00e4ta flak med kompakt sn\u00f6 som vilar ovanp\u00e5 ett lager med svagare sn\u00f6 . Problemet \u00e4r sv\u00e5rt att se med blotta \u00f6gat och ger inte n\u00f6dv\u00e4ndigtvis n\u00e5gra varningssignaler. Att v\u00e4lja flackare terr\u00e4ng minskar riskerna. Ta hj\u00e4lp av lutningsfunktionen i v\u00e5rt kartverktyg f\u00f6r att hitta terr\u00e4ng under 30 grader.</div>",
        "highlights": "Lavinfaran \u00e4r otydlig men inte ofarlig"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13753",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-02T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-02T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-03T18:00:00"
      }
    }
  ]
}