[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-08", "datavalidesabutlleti": "2025-03-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3)", "text_estat_mantell": "Ha comen\u00e7at un per\u00edode de nevades amb vent de sud. Sobre un mantell que s'ha humitejat, s'anir\u00e0 acumulant neu recent humida i es formaran plaques de neu ventada per sobre de 2.200 m. Fins a finals de diumenge es poden acumular fins a 40 cm de neu recent, m\u00e9s seca al final, per sobre de 2.200 m. Diumenge i dilluns s'esperen, al pas de persones, allaus de placa de mida 3 (gran), amb capacitat per cobrir un grup de persones, en vessants N, NE i NW; poden ser fins i tot naturals a la matinada de diumenge a l'extrem sud de l'Aran. Diumenge i dilluns tamb\u00e9 hi haur\u00e0 allaus naturals de neu recent per sobre de 1.800 m; seran de mida 2 (mitjana). A l'hora de decidir itineraris, caldr\u00e0 fixar-se en l'aparici\u00f3 de fractures i esquerdes al nostre pas i evitar terreny allav\u00f3s, ja que la probabilitat d'allaus naturals \u00e9s alta.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra amb certa continu\u00eftat per sobre de 1.900 m. Els gruixos totals continuen sent deficitaris, amb gruixos al voltant dels 80-110 cm a 2.200 m dissabte a migdia.", "text_tendencia": "El mantell s'anir\u00e0 assentant progressivament. Evoluci\u00f3 del perill: EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11479, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 11481, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-08", "datavalidesabutlleti": "2025-03-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) ", "text_estat_mantell": "Ha comen\u00e7at un per\u00edode de nevades amb vent de sud. Sobre un mantell que s'ha humitejat, s'anir\u00e0 acumulant neu recent humida i es formaran plaques de neu ventada per sobre de 2.200 m. Fins a finals de diumenge es poden acumular fins a 40 cm de neu recent, m\u00e9s seca al final, per sobre de 2.200 m. Diumenge i dilluns s'esperen, al pas de persones, allaus de placa localment de mida 3 (gran), amb capacitat per cobrir un grup de persones, en vessants N, NE i NW. Fins diumenge a primera hora a totes orientacions, tamb\u00e9 hi haur\u00e0 allaus naturals de neu humida per pluja per sota de 2.200 m en terreny molt dret; seran de mida 2 (mitjana), amb capacitat de cobrir una persona. Diumenge i dilluns tamb\u00e9 hi haur\u00e0 allaus de neu recent per sobre d'aquesta cota; seran de mida 2 (mitjana). A l'hora de decidir itineraris, caldr\u00e0 fixar-se en l'aparici\u00f3 de fractures i esquerdes al nostre pas i evitar terreny allav\u00f3s, ja que la probabilitat d'allaus naturals \u00e9s alta.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins a arribar als 2.000 m. Els gruixos totals encara estan per sota dels normals, amb gruixos d'entre 50-80 cm a 2.400 m dissabte a migdia.", "text_tendencia": "El mantell s'anir\u00e0 assentant progressivament. Evoluci\u00f3 del perill: EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11464, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 11463, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 11465, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-08", "datavalidesabutlleti": "2025-03-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) ", "text_estat_mantell": "Ha comen\u00e7at un per\u00edode de nevades amb vent de sud. Sobre un mantell que s'ha humitejat, s'anir\u00e0 acumulant neu recent humida i es formaran plaques de neu ventada per sobre de 2.200 m. Fins a finals de diumenge es poden acumular fins a 40 cm de neu recent, m\u00e9s seca al final, per sobre de 2.200 m. Diumenge i dilluns s'esperen, al pas de persones, allaus de placa localment de mida 3 (gran), amb capacitat per cobrir un grup de persones, en vessants N, NE i NW. Fins diumenge a primera hora a totes orientacions, tamb\u00e9 hi haur\u00e0 allaus naturals de neu humida per pluja per sota de 2.200 m en terreny molt dret; seran de mida 2 (mitjana), amb capacitat de cobrir una persona. Diumenge i dilluns tamb\u00e9 hi haur\u00e0 allaus de neu recent per sobre d'aquesta cota; seran de mida 2 (mitjana). A l'hora de decidir itineraris, caldr\u00e0 fixar-se en l'aparici\u00f3 de fractures i esquerdes al nostre pas i evitar terreny allav\u00f3s, ja que la probabilitat d'allaus naturals \u00e9s alta.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.700 m. Els gruixos totals encara estan per sota del que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any, entre 40-70 cm a 2.400 m dissabte a migdia.", "text_tendencia": "El mantell s'anir\u00e0 assentant progressivament. Evoluci\u00f3 del perill: EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11461, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 11460, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 11462, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-08", "datavalidesabutlleti": "2025-03-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) ", "text_estat_mantell": "Ha comen\u00e7at un per\u00edode de nevades amb vent de sud. Sobre un mantell que s'ha humitejat, s'anir\u00e0 acumulant neu recent humida i es formaran plaques de neu ventada per sobre de 2.200 m. Fins a finals de diumenge es poden acumular fins a 40 cm de neu recent, m\u00e9s seca al final, per sobre de 2.200 m. Diumenge i dilluns s'esperen, al pas de persones, allaus de placa localment de mida 3 (gran), amb capacitat per cobrir un grup de persones, en vessants N, NE i NW. Fins diumenge a primera hora a totes orientacions, tamb\u00e9 hi haur\u00e0 allaus naturals de neu humida per pluja per sota de 2.200 m en terreny molt dret; seran de mida 2 (mitjana), amb capacitat de cobrir una persona. Diumenge i dilluns tamb\u00e9 hi haur\u00e0 allaus de neu recent per sobre d'aquesta cota; seran de mida 2 (mitjana). A l'hora de decidir itineraris, caldr\u00e0 fixar-se en l'aparici\u00f3 de fractures i esquerdes al nostre pas i evitar terreny allav\u00f3s, ja que la probabilitat d'allaus naturals \u00e9s alta.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins a arribar als 2.200 m. Els gruixos totals estan per sota del que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any. Nom\u00e9s per sobre de 2.400 m, amb freq\u00fc\u00e8ncia hi ha gruixos superiors als 50 cm dissabte a migdia.", "text_tendencia": "El mantell s'anir\u00e0 assentant progressivament. Evoluci\u00f3 del perill: EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11468, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 11467, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 11466, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-08", "datavalidesabutlleti": "2025-03-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) ", "text_estat_mantell": "Ha comen\u00e7at un per\u00edode de nevades amb vent de sud. Sobre un mantell que s'ha humitejat, s'anir\u00e0 acumulant neu recent humida i es formaran plaques de neu ventada per sobre de 2.200 m. Fins a finals de diumenge es poden acumular fins a 40 cm de neu recent, m\u00e9s seca al final, per sobre de 2.200 m. Diumenge i dilluns s'esperen, al pas de persones, allaus de placa de fins a mida 3 (gran), amb capacitat per cobrir un grup de persones, en vessants N, NE i NW. Fins diumenge a primera hora a totes orientacions, tamb\u00e9 hi haur\u00e0 allaus naturals de neu humida per pluja per sota de 2.200 m en terreny molt dret; seran de mida 2 (mitjana), amb capacitat de cobrir una persona. Diumenge i dilluns tamb\u00e9 hi haur\u00e0 allaus de neu recent per sobre d'aquesta cota; seran de mida 2 (mitjana). A l'hora de decidir itineraris, caldr\u00e0 fixar-se en l'aparici\u00f3 de fractures i esquerdes al nostre pas i evitar terreny allav\u00f3s, ja que la probabilitat d'allaus naturals \u00e9s alta.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu a les obagues a partir dels 1.900 m, sent esquiable a partir dels 2.000 m. Els gruixos de neu s\u00f3n lleugerament inferiors als normals, amb uns 50-60 cm a 2.200 m dissabte a migdia.", "text_tendencia": "El mantell s'anir\u00e0 assentant progressivament. Evoluci\u00f3 del perill: EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11471, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 11470, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 11469, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-08", "datavalidesabutlleti": "2025-03-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) per sobre de 2.200 m.\nMODERAT (2) per sota.", "text_estat_mantell": "Ha comen\u00e7at un per\u00edode de nevades amb vent de sud. Sobre un mantell que s'ha humitejat, s'anir\u00e0 acumulant neu recent humida i es formaran plaques de neu ventada per sobre de 2.300 m. Fins a finals de diumenge es poden acumular fins a 40 cm de neu recent per sobre de 2.300 m. Diumenge i dilluns s'esperen, al pas de persones, allaus de placa localment de mida 3 (gran), amb capacitat per cobrir un grup de persones, sota colls i carenes en vessants N, NE i NW. Fins diumenge a totes orientacions, tamb\u00e9 hi haur\u00e0 allaus naturals de neu humida per pluja per sota de 2.300 m en terreny molt dret; seran de mida 2 (mitjana), amb capacitat de cobrir una persona. Diumenge i dilluns tamb\u00e9 hi haur\u00e0 allaus de neu recent per sobre d'aquesta cota; seran de mida 2 (mitjana). A l'hora de decidir itineraris, caldr\u00e0 fixar-se en l'aparici\u00f3 de fractures i esquerdes al nostre pas i evitar terreny allav\u00f3s, especialment per damunt del l\u00edmit del bosc, ja que la probabilitat d'allaus naturals \u00e9s alta.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.600 m. A 2.200 m els gruixos totals oscil\u00b7len entre 30-40 cm dissabte a migdia.", "text_tendencia": "El mantell s'anir\u00e0 assentant progressivament. Evoluci\u00f3 del perill: EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11474, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 11473, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11472, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-08", "datavalidesabutlleti": "2025-03-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) ", "text_estat_mantell": "Ha comen\u00e7at un per\u00edode de nevades amb vent de sud. Sobre un mantell que s'ha humitejat, s'anir\u00e0 acumulant neu recent humida i es formaran plaques de neu ventada per sobre de 2.200 m. Fins a finals de diumenge es poden acumular fins a 40 cm de neu recent, m\u00e9s seca al final, per sobre de 2.200 m. Diumenge i dilluns s'esperen, al pas de persones, allaus de placa localment de mida 3 (gran), amb capacitat per cobrir un grup de persones, en vessants N, NE i NW. Fins diumenge a primera hora a totes orientacions, tamb\u00e9 hi haur\u00e0 allaus naturals de neu humida per pluja per sota de 2.200 m en terreny molt dret; seran de mida 2 (mitjana), amb capacitat de cobrir una persona. Diumenge i dilluns tamb\u00e9 hi haur\u00e0 allaus de neu recent per sobre d'aquesta cota; seran de mida 2 (mitjana). A l'hora de decidir itineraris, caldr\u00e0 fixar-se en l'aparici\u00f3 de fractures i esquerdes al nostre pas i evitar terreny allav\u00f3s, ja que la probabilitat d'allaus naturals \u00e9s alta.", "text_distribucio": "Trobem neu a les obagues per damunt dels 1.700 m, sent m\u00e9s continu el mantell a partir dels 2.200 m. Els gruixos de neu encara queden molt per sota dels habituals per a l'\u00e8poca de l'any, amb 40-60 cm a 2.300 m dissabte a migdia.", "text_tendencia": "El mantell s'anir\u00e0 assentant progressivament. Evoluci\u00f3 del perill: EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11476, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 11475, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 11477, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}]