[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-08", "datavalidesabutlleti": "2025-03-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3).", "text_estat_mantell": "Ha empezado un per\u00edodo de nevadas con viento de sur. Sobre un manto que se ha humedecido, se ir\u00e1 acumulando nieve reciente h\u00fameda y se formar\u00e1n placas de nieve venteada por encima de 2.200 m. Hasta finales del domingo pueden acumularse hasta 40 cm de nieve reciente, m\u00e1s seca al final, por encima de 2.200 m. El domingo y el lunes se esperan, al paso de personas, aludes de placa de tama\u00f1o 3 (grande), con capacidad para cubrir un grupo de personas, en vertientes N, NE y NW; pueden ser incluso naturales en la madrugada del domingo en el extremo sur deL Ar\u00e1n. El domingo y el lunes tambi\u00e9n habr\u00e1 aludes naturales de nieve reciente por encima de 1.800 m; ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (mediano). A la hora de decidir itinerarios, habr\u00e1 que fijarse en la aparici\u00f3n de fracturas y grietas a nuestro paso y evitar terreno avalanchoso, ya que la probabilidad de aludes naturales es alta.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo con cierta continuidad por encima de 1.900 m. Los grosores totales siguen siendo deficitarios, con grosores alrededor de los 80-110 cm a 2.200 m el s\u00e1bado al mediod\u00eda.", "text_tendencia": "El manto se ir\u00e1 asentando progresivamente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11479, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 11481, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-08", "datavalidesabutlleti": "2025-03-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3) ", "text_estat_mantell": "Ha empezado un per\u00edodo de nevadas con viento de sur. Sobre un manto h\u00famedo, se ir\u00e1 acumulando nieve reciente h\u00fameda y se formar\u00e1n placas de nieve venteada por encima de 2.200 m. Hasta finales del domingo pueden acumularse hasta 40 cm de nieve reciente, m\u00e1s seca al final, por encima de 2.200 m. El domingo y el lunes se esperan, al paso de personas, aludes de placa localmente de tama\u00f1o 3 (grande), con capacidad para cubrir un grupo de personas, en vertientes N, NE y NW. Hasta el domingo a primera hora en todas orientaciones, tambi\u00e9n habr\u00e1 aludes naturales de nieve h\u00fameda por lluvia por debajo de 2.200 m en terreno muy derecho; ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de cubrir a una persona. El domingo y el lunes tambi\u00e9n habr\u00e1 aludes de nieve reciente por encima de esta cota; ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (mediano). Al decidir itinerarios, habr\u00e1 que fijarse en la aparici\u00f3n de fracturas y grietas a nuestro paso y evitar terreno avalanchoso, ya que la probabilidad de aludes naturales es alta.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.800 m, aunque no hay m\u00e1s continua hasta llegar a los 2.000 m. Los grosores totales todav\u00eda est\u00e1n por debajo de los normales, con grosores de entre 50-80 cm a 2.400 m el s\u00e1bado al mediod\u00eda.", "text_tendencia": "El manto se ir\u00e1 asentando progresivamente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11464, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 11463, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 11465, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-08", "datavalidesabutlleti": "2025-03-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3) ", "text_estat_mantell": "Ha empezado un per\u00edodo de nevadas con viento de sur. Sobre un manto h\u00famedo, se ir\u00e1 acumulando nieve reciente h\u00fameda y se formar\u00e1n placas de nieve venteada por encima de 2.200 m. Hasta finales del domingo pueden acumularse hasta 40 cm de nieve reciente, m\u00e1s seca al final, por encima de 2.200 m. El domingo y el lunes se esperan, al paso de personas, aludes de placa localmente de tama\u00f1o 3 (grande), con capacidad para cubrir un grupo de personas, en vertientes N, NE y NW. Hasta el domingo a primera hora en todas orientaciones, tambi\u00e9n habr\u00e1 aludes naturales de nieve h\u00fameda por lluvia por debajo de 2.200 m en terreno muy derecho; ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de cubrir a una persona. El domingo y el lunes tambi\u00e9n habr\u00e1 aludes de nieve reciente por encima de esta cota; ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (median). Al decidir itinerarios, habr\u00e1 que fijarse en la aparici\u00f3n de fracturas y grietas en nuestro paso y evitar terreno avalanchoso, ya que la probabilidad de aludes naturales es alta.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.700 m. Los espesores totales todav\u00eda est\u00e1n por debajo de los normales, entre 40-70 cm a 2.400 m el s\u00e1bado al mediod\u00eda.", "text_tendencia": "El manto se ir\u00e1 asentando progresivamente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11461, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 11460, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 11462, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-08", "datavalidesabutlleti": "2025-03-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3) ", "text_estat_mantell": "Ha empezado un per\u00edodo de nevadas con viento de sur. Sobre un manto h\u00famedo, se ir\u00e1 acumulando nieve reciente h\u00fameda y se formar\u00e1n placas de nieve venteada por encima de 2.200 m. Hasta finales del domingo pueden acumularse hasta 40 cm de nieve reciente, m\u00e1s seca al final, por encima de 2.200 m. El domingo y el lunes se esperan, al paso de personas, aludes de placa localmente de tama\u00f1o 3 (grande), con capacidad para cubrir un grupo de personas, en vertientes N, NE y NW. Hasta el domingo a primera hora en todas orientaciones, tambi\u00e9n habr\u00e1 aludes naturales de nieve h\u00fameda por lluvia por debajo de 2.200 m en terreno muy derecho; ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de cubrir a una persona. El domingo y el lunes tambi\u00e9n habr\u00e1 aludes de nieve reciente por encima de esta cota; ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (median). Al decidir itinerarios, habr\u00e1 que fijarse en la aparici\u00f3n de fracturas y grietas en nuestro paso y evitar terreno avalanchoso, ya que la probabilidad de aludes naturales es alta.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.800 m, aunque no hay m\u00e1s continua hasta llegar a los 2.200 m. Los espesores totales est\u00e1n por debajo de lo que tocar\u00eda en esta \u00e9poca del a\u00f1o. S\u00f3lo por encima de 2.400 m, con frecuencia hay grosores superiores a los 50 cm el s\u00e1bado al mediod\u00eda.", "text_tendencia": "El manto se ir\u00e1 asentando progresivamente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11468, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 11467, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 11466, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-08", "datavalidesabutlleti": "2025-03-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3) ", "text_estat_mantell": "Ha empezado un per\u00edodo de nevadas con viento de sur. Sobre un manto h\u00famedo, se ir\u00e1 acumulando nieve reciente h\u00fameda y se formar\u00e1n placas de nieve venteada por encima de 2.200 m. Hasta finales del domingo pueden acumularse hasta 40 cm de nieve reciente, m\u00e1s seca al final, por encima de 2.200 m. El domingo y el lunes se esperan, al paso de personas, aludes de placa de hasta tama\u00f1o 3 (grande), con capacidad para cubrir un grupo de personas, en vertientes N, NE y NW. Hasta el domingo a primera hora en todas orientaciones, tambi\u00e9n habr\u00e1 aludes naturales de nieve h\u00fameda por lluvia por debajo de 2.200 m en terreno muy derecho; ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de cubrir a una persona. El domingo y el lunes tambi\u00e9n habr\u00e1 aludes de nieve reciente por encima de esta cota; ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (mediano). Al decidir itinerarios, habr\u00e1 que fijarse en la aparici\u00f3n de fracturas y grietas en nuestro paso y evitar terreno avalanchoso, ya que la probabilidad de aludes naturales es alta.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve en las umbr\u00edas a partir de los 1.900 m, siendo esquiable a partir de los 2.000 m. Los grosores de nieve son ligeramente inferiores a los normales, con unos 50-60 cm a 2.200 m el s\u00e1bado al mediod\u00eda.", "text_tendencia": "El manto se ir\u00e1 asentando progresivamente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11471, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 11470, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 11469, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-08", "datavalidesabutlleti": "2025-03-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3) por encima de 2.200 m. LIMITADO (2) por debajo.", "text_estat_mantell": "Ha empezado un per\u00edodo de nevadas con viento de sur. Sobre un manto h\u00famedo, se ir\u00e1 acumulando nieve reciente h\u00fameda y placas de nieve venteada por encima de 2.300 m. Se pueden acumular hasta 40 cm de nieve reciente por encima de 2.300 m. El domingo y el lunes se esperan, al paso de personas, aludes de placa localmente de tama\u00f1o 3 (grande), con capacidad para cubrir un grupo de personas, bajo collados y cordales en laderas N, NE y NW. Hasta el domingo en todas orientaciones, tambi\u00e9n habr\u00e1 aludes naturales de nieve h\u00fameda por lluvia por debajo de 2.300 m en terreno muy derecho; ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de cubrir a una persona. El domingo y el lunes tambi\u00e9n habr\u00e1 aludes de nieve reciente por encima de esta cota; ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (mediano). A la hora de decidir itinerarios, habr\u00e1 que fijarse en la aparici\u00f3n de fracturas y grietas en nuestro paso y evitar terreno avalanchoso por encima del l\u00edmite del bosque, ya que la probabilidad de aludes naturales es alta.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.600 m. A 2.200 m los grosores totales oscilan entre 30-40 cm el s\u00e1bado al mediod\u00eda.", "text_tendencia": "El manto se ir\u00e1 asentando progresivamente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11474, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 11473, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11472, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-03-08", "datavalidesabutlleti": "2025-03-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3) ", "text_estat_mantell": "Ha empezado un per\u00edodo de nevadas con viento de sur. Sobre un manto h\u00famedo, se ir\u00e1 acumulando nieve reciente h\u00fameda y se formar\u00e1n placas de nieve venteada por encima de 2.200 m. Hasta finales del domingo pueden acumularse hasta 40 cm de nieve reciente, m\u00e1s seca al final, por encima de 2.200 m. El domingo y el lunes se esperan, al paso de personas, aludes de placa localmente de tama\u00f1o 3 (grande), con capacidad para cubrir un grupo de personas, en vertientes N, NE y NW. Hasta el domingo a primera hora en todas orientaciones, tambi\u00e9n habr\u00e1 aludes naturales de nieve h\u00fameda por lluvia por debajo de 2.200 m en terreno muy derecho; ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de cubrir a una persona. El domingo y el lunes tambi\u00e9n habr\u00e1 aludes de nieve reciente por encima de esta cota; ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (median). Al decidir itinerarios, habr\u00e1 que fijarse en la aparici\u00f3n de fracturas y grietas en nuestro paso y evitar terreno avalanchoso, ya que la probabilidad de aludes naturales es alta.", "text_distribucio": "Encontramos nieve en las umbr\u00edas por encima de los 1.700 m, siendo m\u00e1s continuo el manto a partir de los 2.200 m. Los grosores de nieve todav\u00eda quedan muy por debajo de los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o, con 40-60 cm a 2.300 m el s\u00e1bado al mediod\u00eda.", "text_tendencia": "El manto se ir\u00e1 asentando progresivamente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11476, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 11475, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 11477, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}]