<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 8 de abril de 2024 a las 15:58 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del martes, día 9

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Respomuso, Panticosa, Bachimaña,
Góriz, Pineta, Estós, Angel Orús, La Renclusa y Cap de Llauset,
de la estación de esquí de Formigal,  de la estación de esquí de
fondo de Isaba - El Ferial y  de Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Jacetania:                    Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Gállego:                      Limitado (2), por debajo de 2000
m, y Notable (3) por encima.
Sobrarbe:                     Limitado (2)
Ribagorza:                    Limitado (2)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Las condiciones anticiclónicas  de los últimos días han
propiciado un aumento sostenido y significativo de las
temperaturas, lo que, unido al mayor número de horas de
insolación, ha derivado en una disminución constante del grosor
del manto. Durante las 24 horas previas a las 08 horas de hoy
lunes, 8 de abril, se han registrado pérdidas de 5-10 cm de
manera generalizada.
El manto adquiere continuidad a partir de 1700-1800 metros,
aunque se observan asimetrías entre vertientes y afloraciones
frecuentes de rocas y arbustos. En canales y ventisqueros de
alta montaña, las acumulaciones rondan el metro.

Las placas que persisten en cotas altas se han estabilizado
progresivamente. Sin embargo, en zonas de umbría, aún siguen
constituidas por estructuras poco cohesionadas que descansan
sobre costras finas o depósitos de nieve granulada. Aunque pueda
ocurrir una ruptura al transitar una persona sobre estas placas,
ésta propaga con dificultad.

También se han observado costras superficiales en la alta
montaña como resultado de la fusión superficial y posterior
rehielo nocturno.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el martes, día
9:

Durante la tarde de hoy lunes persistirán los problemas de nieve
húmeda. No obstante, con el descenso abrupto de la cota, se
prevén peligros asociados a la nieve reciente y a la formación
de placas para la jornada de mañana martes.

Se espera nieve a partir de 1100-1300 metros, con acumulaciones
entre 10-20 cm a partir de 1600-1800 metros en el Pirineo
Navarro y Jacetania y en torno a 5-15 cm en el resto de macizos.
En canales y ventisqueros por encima de 2000-2200 metros podrán
llegar a registrarse incrementos superiores a 30-40 cm,
especialmente en el área occidental.

La nieve, muy fría, caerá sobre un manto húmedo y apelmazado,
siendo probable la ocurrencia de aludes de nieve húmeda o
reciente, de tamaño 1 o 2, éstos últimos capaces de enterrar a
una persona. Serán más probables por la tarde, aunque no se
descartan al amanecer en vertientes abruptas orientadas al este.

En cotas altas, el viento de noroeste redistribuirá la reciente
innivación, conformando placas en vertientes este y sur. Algunas
de éstas podrían depositar sobre otras que aún se mantienen
inestables y con estratos quebradizos embebidos en su seno,
preferentemente en zonas de umbría.
En caso de ceder las placas ante una sobrecarga débil, como es
el paso de un esquiador, podría movilizarse nieve suficiente
para provocar aludes de tamaño 1 (pequeño) o 2 (mediano).

Las costras de rehielo superficial que se formaran previamente
quedarán enterradas por las posteriores nevadas. Estas costras,
si no son suficientemente gruesas y no anclan correctamente el
manto, pueden actuar como capas débiles o planos de
deslizamiento. Dada la dificultad a la hora de identificarlas,
se recomienda extremar la precaución durante la travesía.

4.- Predicción meteorológica para el martes, día 9:

Pirineo navarro:

Predominio de cielos nubosos o muy nubosos, con frecuentes nubes
bajas y visibilidad localmente reducida.
Precipitaciones débiles, localmente moderadas en el norte. Cota
de nieve en 1000-1200 metros.
Las temperaturas mínimas registrarán valores notablemente más
bajos que en la madrugada previa. Máximas en notable descenso.
Heladas débiles, más frecuentes e intensas en cotas altas.
Viento del noroeste moderado, fuerte en cotas altas y zonas
expuestas.

Pirineo aragonés:

Predominio de cielos nubosos o muy nubosos en el entorno de la
divisoria, con frecuentes nubes bajas y visibilidad localmente
reducida. Intervalos nubosos en el resto.
Precipitaciones débiles o localmente moderadas en la divisoria.
Probables débiles en el resto, tendiendo a remitir. La cota de
nieve descenderá a unos 1000-1200 metros..
Las temperaturas mínimas registrarán valores notablemente más
bajos que en la madrugada previa. Máximas en notable descenso.
Heladas débiles, más frecuentes, intensas y persistentes en
cotas altas.
Viento del noroeste moderado, con intervalos fuertes en cotas
altas durante la segunda mitad del día.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1600 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3100 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: NW 30 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: NW 60 km/h (W) - NW 40
km/h (E)

5.- Avance para el miércoles, día 10:

En ligero descenso.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>