{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "A size 2 avalanche fell in Eldborgargil in Bl\u00e1fj\u00f6ll on the 26.3. during E winds with snowdrift. Hikers also triggered two smaller slabs in the same area. Small avalanches are widely seen where snow has drifted.",
        "highlights": "Quite a lot of snow was added on Thursday evening. Windslabs were formed in strong NE-winds during the weekend"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-SV-2024-04-08T18:45:24+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-08T18:45:24+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Wind slabs have formed widely in westerly aspects after snowfall and ongoing E- and NE-winds lately. A lot of snow has drifted and formed thick slabs that can easily be triggered by skiers or hikers. Older snowpack is widely frozen and stiff but faceting was discovered in a weak layer in snowpits on the 26th of March. High load is required in order to trigger an avalanche on this layer."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Ve\u00f0urstofa \u00cdslands",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Uncertainty phase due to avalanche danger in northern Iceland and Eastfjords. Human triggered avalanches are considered likely, especially in the North and East.",
        "highlights": "Uncertainty phase due to avalanche danger in northern Iceland and Eastfjords."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-08T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-04-09T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "A-l\u00e6g \u00e1tt og \u00e9l en rignir \u00e1 l\u00e1glendi \u00e1 fimmtud."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "A few avalanches in the area during Easter.",
        "highlights": "Wind slabs have formed in NE-N snowdrift. Weak layers exist in the snowpack, even though most places they don\u00b4t seem very touchy."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2024-04-08T16:32:09+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-08T16:32:09+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Snow has been added in three storms, in mid March, during Easter and last weekend. It has drifted in NE and N winds. There has not been any thaw, so thick wind slabs have formed in gullies and leesides of mountains. They are considered rather stable in most places, but if avalanches would release they might become large. People travelling in steep slopes and gullies might trigger avalanches, especially where the weaknesses are shallow, i.e. in convex landscape features and around cliffs or rocks."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Ve\u00f0urstofa \u00cdslands",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Uncertainty phase due to avalanche danger in northern Iceland and Eastfjords. Human triggered avalanches are considered likely, especially in the North and East.",
        "highlights": "Uncertainty phase due to avalanche danger in northern Iceland and Eastfjords."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-08T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-04-09T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "\u00darkomul\u00edti\u00f0 \u00e1 \u00feri\u00f0judag og mi\u00f0vikudag, NA og svo A \u00e1tt og m\u00f6gulega skafrenningur efst \u00ed fj\u00f6llum. Hiti fer yfir frostmark \u00e1 l\u00e1glendi. Einhver snj\u00f3koma \u00ed fj\u00f6ll \u00e1 fimmtudag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Many human triggered avalanches were released the days after the Easter-snowstorm and many big natural slab avalanches occured during the snowstorm. A rather large avalanche released in H\u00e9\u00f0insfjar\u00f0ardalur on March 26th, likely triggered by snowmobiles with remote triggering indicates a pwl",
        "highlights": "Widespread wind slabs and persistent weakness are now found on most aspects after repeated storm cycles with heavy snow accumulation some places. The old weakness on the border between the windslabs and the firn below is still present and might lie deep many places"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2024-04-08T18:08:07+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-08T18:08:07+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "The third NE-snowstorm last Sunday-Monday were adding to present windslabs which started to form the week before Easter. Persistant weakness is still present on the border between the windslabs and the firn below. It can lie deep many places and therefore is a risk for big avalanches from that layer"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Ve\u00f0urstofa \u00cdslands",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Uncertainty phase due to avalanche danger in northern Iceland and Eastfjords. Human triggered avalanches are considered likely, especially in the North and East.",
        "highlights": "Uncertainty phase due to avalanche danger in northern Iceland and Eastfjords."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-08T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-04-09T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Minnkandi NA-\u00e1tt og \u00e9l, h\u00e6g breytileg \u00e1tt \u00e1 mi\u00f0vikudag en SA-strekkingur me\u00f0 snj\u00f3komu \u00e1 fimmtud."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "A rather large slab avalanche released in Har\u00f0skafi above Eskifj\u00f6r\u00f0ur during the NE storm. During Easter, multiple slab avalanches released around Eskifj\u00f6r\u00f0ur, some of them large, and smaller slabs released in Sey\u00f0isfj\u00f6r\u00f0ur.",
        "highlights": "Uncertainty phase due to avalanche danger has been in effect since Saturday because of a NE snowstorm during the weekend. Rather little snow is low on slopes but higher up are layered wind slabs and deep persistent weaknesses. People are asked to be careful in the first few days after the storm, because then there is an increased chance that people traveling on steep terrain can trigger avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2024-04-08T16:05:27+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-08T16:05:27+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "The NE storm during the weekend added more snow on top of layered wind slabs that formed in NE snow showers Easter. Snow has accumulated snow in leesides of mountains, gullies and depressions, especially above 4-500 m altitude. Lower in slopes, there is less snow. Weaknesses can be expected between differently hard wind slabs, and a deep persistent weakness has been found in older snow at high elevations. The likelihood of large natural avalanches decreases with improving weather, but people travelling in steep slopes and gullies could trigger an avalanche."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Ve\u00f0urstofa \u00cdslands",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Uncertainty phase due to avalanche danger in northern Iceland and Eastfjords. Human triggered avalanches are considered likely, especially in the North and East.",
        "highlights": "Uncertainty phase due to avalanche danger in northern Iceland and Eastfjords."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-08T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-04-09T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Dregur \u00far \u00farkomu og vindi \u00e1 \u00feri\u00f0judag en \u00fe\u00f3 sm\u00e1vegis \u00e9l \u00ed h\u00e6gri nor\u00f0an\u00e1tt. Sn\u00fdst \u00ed austan\u00e1tt \u00e1 mi\u00f0vikudag, \u00feurrt a\u00f0 mestu. Fer a\u00f0 \u00e9lja \u00e1 fimmtudag me\u00f0 vaxandi vindi."
      }
    }
  ]
}