{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><i>Uppdaterad lavinprognos l\u00f6rdag 1 februari klockan 08.15:&nbsp;&nbsp;</i></div><div><b>St\u00f6rre m\u00e4ngd nederb\u00f6rd \u00e4n v\u00e4ntat i v\u00e4stra delen av omr\u00e5det har i kombination med friska vindar skapat drevsn\u00f6flak p\u00e5 l\u00e4sidor.</b></div><br><div>Ett best\u00e5ende flak g\u00f6mmer sig i sn\u00f6t\u00e4cket i alla v\u00e4derstreck och visar fortfarande tecken p\u00e5 instabilitet, s\u00e4rskilt i omr\u00e5det kring tr\u00e4dgr\u00e4nsen och en bit upp p\u00e5 kalfj\u00e4llet. V\u00e5rt r\u00e5d \u00e4r att v\u00e4lja flackare \u00e5k f\u00f6r att minska risktagandet. Anv\u00e4nd v\u00e5rt kartverktyg f\u00f6r att identifiera sluttningar \u00f6ver 30 grader. \u00c4ven sm\u00e5 laviner kan orsaka skador om det i eller nedanf\u00f6r sluttningen finns tr\u00e4d eller uppstickande stenar.</div>",
        "highlights": "R\u00e4tt terr\u00e4ngval \u00e4r avg\u00f6rande f\u00f6r att undvika laviner"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13731",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-01"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-01T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-01T08:30:00",
        "endTime": "2025-02-01T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>V\u00e5rt r\u00e5d \u00e4r att undvika branta sluttningar d\u00e4r drevsn\u00f6flak bildats. H\u00e5rda nordv\u00e4stliga vindar l\u00e4gger in drevsn\u00f6 i omr\u00e5den som ligger i l\u00e4 f\u00f6r vinden. Du k\u00e4nner igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att den har en ljusare och sl\u00e4tare yta och kan ha en kuddliknande form. Skjutande sprickor fr\u00e5n skidorna eller skotern i den nya sn\u00f6n \u00e4r ett tydligt tecken p\u00e5 instabilitet. </div>",
        "highlights": "Sn\u00f6drev skapar farliga f\u00f6rh\u00e5llanden"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13727",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-01"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-31T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-31T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-01T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "I branta l\u00e4sluttningar ligger drevsn\u00f6flak som sl\u00e4ta, kuddliknande sn\u00f6f\u00e4lt, vanligtvis nedanf\u00f6r kr\u00f6n, ryggar och i ut\u00e5tbuktande formationer. De flesta laviner f\u00f6rv\u00e4ntas bli ganska sm\u00e5. St\u00f6rre laviner kan f\u00f6rekomma p\u00e5 enstaka st\u00e4llen och d\u00e5 fr\u00e4mst fr\u00e5n \u00c5re och v\u00e4sterut. Var s\u00e4rskilt f\u00f6rsiktig d\u00e4r konsekvenserna av en lavin kan blir st\u00f6rre, som ovanf\u00f6r tr\u00e4d, stenar och djupa raviner.\r \r&nbsp;",
        "highlights": "Se upp med sl\u00e4ta f\u00e4lt med drevsn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13726",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-01"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-31T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-31T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-01T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "I branta l\u00e4sluttningar ligger drevsn\u00f6flak som sl\u00e4ta, ljusa sn\u00f6f\u00e4lt, vanligtvis nedanf\u00f6r kr\u00f6n, ryggar och i ut\u00e5tbuktande formationer. De flesta laviner f\u00f6rv\u00e4ntas bli ganska sm\u00e5. St\u00f6rre laviner kan f\u00f6rekomma p\u00e5 enstaka st\u00e4llen och d\u00e5 fr\u00e4mst i omr\u00e5det runt Skarsfj\u00e4llet och Helags. Var s\u00e4rskilt f\u00f6rsiktig d\u00e4r konsekvenserna av en lavin kan blir st\u00f6rre, som ovanf\u00f6r tr\u00e4d, stenar och djupa raviner.\r \r&nbsp;",
        "highlights": "Sl\u00e4t drevsn\u00f6 kan orsaka laviner"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13725",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-01"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-31T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-31T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-01T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Drevsn\u00f6n har lagt sig i l\u00e4sluttningar och bildat k\u00e4nsliga flak i vilka en m\u00e4nniska kan starta laviner. V\u00e5rt r\u00e5d \u00e4r att v\u00e4lja terr\u00e4ng som lutar mindre \u00e4n 30 grader f\u00f6r att minska risktagandet. Skjutande sprickor i de f\u00e4rska flaken \u00e4r ett tydligt tecken p\u00e5 instabilitet. \u00c4ven sm\u00e5 laviner kan orsaka skador om det finns uppstickande stenar eller tr\u00e4d i eller nedanf\u00f6r sluttningen. </div>",
        "highlights": "Laviner \u00e4r m\u00f6jliga i drevsn\u00f6n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13729",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-01"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-31T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-31T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-01T18:00:00"
      }
    }
  ]
}