[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-25", "datavalidesabutlleti": "2024-03-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "S'esperen canvis en l'estabilitat del mantell nival a partir de les nevades i el vent prevists per dilluns i dimarts. Els problemes de plaques de vent i neu recent aniran guanyant protagonisme. \nTot i que s'espera que el contacte entre la neu nova i la vella, en forma de crostes, no ser\u00e0 especialment dolent, haurem de parar atenci\u00f3 a la neu del present episodi. S'esperen allaus de neu recent naturals o al pas de persones, en especial a terreny molt inclinat amb mantell preexistent. A sotavents orientats al nord, especialment al sud de l'Aran, hi haur\u00e0 tamb\u00e9 algunes plaques de vent. Aquestes es podran trencar i donar lloc a allaus de fins a mida 2, suficient per enterrar una persona. ", "text_distribucio": "Trobem neu a terra per sobre dels 1700 m a obagues, mentre que a solanes la neu \u00e9s present a partir d'uns 2100 m. El mantell \u00e9s esquiable a partir de 1800 m a obagues, i uns 2200 a solanes. A 2200 m, els gruixos totals oscil\u00b7len entre els 50 i els 70 cm. Els gruixos estan molt per sota dels normals per l'\u00e8poca; el 90% dels anys el gruix de neu \u00e9s superior a l'actual.", "text_tendencia": "Els problemes de placa de vent i neu recent aniran guanyant protagonisme amb el pas dies. L'activitat de lliscaments basals anir\u00e0 remetent. Perill EN LLEU AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 10038, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10037, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 10024, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-03-25", "datavalidesabutlleti": "2024-03-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).\nMARCAT (3) a partir de migdia per damunt de 2200 m.", "text_estat_mantell": "L'estabilitat del mantell canviar\u00e0 per l'episodi de nevades i vent previst per dilluns i dimarts. Sobre un mantell humit, que anir\u00e0 endurint per regel, s'acumularan uns 20-30 cm de neu que, a cotes mitjanes, es podr\u00e0 presentar com a lleugerament humida. A indrets de fort pendent s'espera que caiguin allaus de neu recent, de mida 1 i, localment, 2 (suficient per enterrar una persona). Es podran desprendre de forma natural, per\u00f2 tamb\u00e9 al pas de persones. \nS'espera, a m\u00e9s, transport per efecte del vent que formar\u00e0 plaques a sotavents orientats al nord i est. Es formaran plaques de vent toves que es podran desprendre tamb\u00e9 al pas de persones per damunt del nivell del bosc i assoliran, en general, mida 2. \nEn caure sobre neu humida, no es preveu un contacte especialment dolent entre la neu vella i la nova. Malgrat aix\u00f2, l'estabilitat anir\u00e0 empitjorant en el decurs de la nevada, i ser\u00e0 pobra a indrets de fort pendent per damunt d'uns 2200 m. ", "text_distribucio": "Trobem neu a terra per sobre de 1600 m a obagues, esquiable a uns 2000 m, i present a solanes per sobre de 2000 m, amb discontinu\u00eftats fins als cims. A 2500 m els gruixos totals varien entre els 40 i els 70 cm i se situen for\u00e7a per sota dels habituals per l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Els problemes de neu recent i ventada continuaran guanyant protagonisme dimecres i dijous amb l'arribada d'un front poc actiu. Perill EN LLEU AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 10031, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10032, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 10030, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-03-25", "datavalidesabutlleti": "2024-03-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).\nMARCAT (3) a partir de migdia per damunt de 2200 m. ", "text_estat_mantell": "L'estabilitat del mantell canviar\u00e0 per l'episodi de nevades i vent previst per dilluns i dimarts. Sobre un mantell humit, que anir\u00e0 endurint per regel, s'acumularan uns 20-30 cm de neu que, a cotes mitjanes, es podr\u00e0 presentar com a lleugerament humida. A indrets de fort pendent s'espera que caiguin allaus de neu recent, de mida 1 i, localment, 2 (suficient per enterrar una persona). Es podran desprendre de forma natural, per\u00f2 tamb\u00e9 al pas de persones. \nS'espera, a m\u00e9s, transport per efecte del vent que formar\u00e0 plaques a sotavents orientats al nord i est. Es formaran plaques de vent toves que es podran desprendre tamb\u00e9 al pas de persones per damunt del nivell del bosc i assoliran, en general, mida 2. \nEn caure sobre neu humida, no es preveu un contacte especialment dolent entre la neu vella i la nova. Malgrat aix\u00f2, l'estabilitat anir\u00e0 empitjorant en el decurs de la nevada, i ser\u00e0 pobra a indrets de fort pendent per damunt d'uns 2200 m. ", "text_distribucio": "Trobarem neu a terra per sobre de 1600 m a obagues i dels 2000 m en vessants assolellats. El mantell \u00e9s esquiable a uns 2000 m en nord i \u00e9s dif\u00edcilment esquiable en sud. A solanes el mantell \u00e9s discontinu fins als cims. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 20 i els 50 cm. Els gruixos totals se situen molt per sota de la mitjana per l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Continuaran predominant els problemes de neu recent i plaques de vent, amb estabilitat empitjorant entre dimecres i dijous per les nevades i el vent prevists. Perill EN LLEU AGUMENT. ", "problems": [{"id_problema": 10034, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10035, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 10029, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-25", "datavalidesabutlleti": "2024-03-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), a partir de 2.200 m.\nFEBLE (1) per sota. ", "text_estat_mantell": "La nevada prevista acumular\u00e0 al voltant de 10 cm de neu nova que es dipositar\u00e0 damunt de terra, a solanes, i damunt d'un mantell humitejat a les obagues. Aquest nou gruix de neu tindr\u00e0 una estructura estable, amb una neu recent m\u00e9s densa en l'inici de l'episodi i una neu m\u00e9s seca al damunt. L'\u00fanic problema que trobarem ser\u00e0 la formaci\u00f3 de plaques de vent, sota carenes orientades a nord, nord-est i nord-oest, i tamb\u00e9 prop de cims. En el cas que trenquem alguna d'aquestes plaques al pasar-hi pel damunt es generaran allaus de mida 1, insuficient per cobrir una persona, per\u00f2 amb capacitat per a generar caigudes i lesions. Localment, en sectors amb m\u00e9s acumulaci\u00f3, podria arribar a mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar-nos.\nEs recomana adaptar l'horari de les activitats en terreny allav\u00f3s a les condicions del mantell i vigilar en terreny trampa on, fins i tot, una allau petita pot desquibrar-nos i fer-nos caure.", "text_distribucio": "Pr\u00e8viament a les nevades previstes, el mantell \u00e9s discontinu a bona part de les orientacions i cotes, i nom\u00e9s \u00e9s esquiable a obagues per damunt d'uns 2200 m. A 2200 m els gruixos totals s\u00f3n inferiors als 30 cm. Estad\u00edsticament, el 70% dels anys hi ha m\u00e9s neu que actualment. ", "text_tendencia": "A causa de nous x\u00e0fecs el perill d'allaus de neu seca pujar\u00e0. Perill EN LLEUGER AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10036, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-25", "datavalidesabutlleti": "2024-03-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).\n", "text_estat_mantell": "La nevada prevista acumular\u00e0 al voltant de 10-15 cm de neu nova que es dipositar\u00e0 damunt de terra, per sota dels 2.000 m i per sobre d'aquesta cota ho far\u00e0 damunt d'un mantell humitejat, amb crostes dures superficials. Aquest nou gruix de neu tindr\u00e0 una estructura estable, amb una neu recent m\u00e9s densa en l'inici de l'episodi i una neu m\u00e9s seca amb el pas de les hores. L'\u00fanic problema que trobarem ser\u00e0 la formaci\u00f3 de plaques de vent, sota carenes orientades a nord, nord-est i nord-oest, en aquest cas, a la sortida de les Canals. En el cas que trenquem alguna d'aquestes plaques al pasar-hi pel damunt es generaran allaus de mida 1, insuficient per cobrir una persona, per\u00f2 amb capacitat per a generar caigudes i lesions. Localment, en sectors amb m\u00e9s acumulaci\u00f3, arribaran a mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar una persona. Vigileu amb el terreny trampa, com les sortides de les Canals, on una allau petita ens pot desequilibrar o fer-nos caure.\n", "text_distribucio": "Pr\u00e8viament a les nevades previstes, el mantell \u00e9s continu per damunt dels 2.100 m. A 2200 m els gruixos totals s\u00f3n inferiors als 30 cm. Els gruixos totals estan per sota dels habituals en aquestes dates.", "text_tendencia": "A causa de nous x\u00e0fecs el perill d'allaus de neu seca pujar\u00e0. Perill EN LLEUGER AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10039, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-03-25", "datavalidesabutlleti": "2024-03-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1), per sota dels 2.300 m.\nMODERAT (2), per damunt.", "text_estat_mantell": "Els x\u00e0fecs previstos acumularan al voltant de 10 cm de neu nova que es dipositar\u00e0 damunt de terra, a solanes, i damunt d'un mantell discontinu a obagues. En cotes elevades aquesta neu nova caur\u00e0 damunt d'un mantell humitejat, amb crostes dures superficials. Aquest nou gruix de neu tindr\u00e0 una estructura estable, amb una neu recent m\u00e9s densa en l'inici de l'episodi i una neu m\u00e9s seca amb el pas de les hores. L'\u00fanic problema que trobarem ser\u00e0 la formaci\u00f3 de plaques de vent, sota carenes orientades a nord, nord-est i nord-oest. En el cas que trenquem alguna d'aquestes plaques al pasar-hi pel damunt es generaran allaus de mida 1, insuficient per cobrir una persona, per\u00f2 amb capacitat per a generar caigudes i lesions. ", "text_distribucio": "Previ a la nevada prevista, a obagues, la neu \u00e9s present a terra per damunt d'uns 2000 m. A solanes el mantell \u00e9s pr\u00e0cticament inexistent o discontinu fins als cims i es restringeix a congestes a\u00efllades. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 10 i els 30 cm i s\u00f3n deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "A causa de nous x\u00e0fecs el perill d'allaus de neu seca pujar\u00e0. Perill EN LLEUGER AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10040, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-25", "datavalidesabutlleti": "2024-03-26", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), a partir de 2.200 m.\nFEBLE (1) per sota. ", "text_estat_mantell": "La nevada prevista acumular\u00e0 al voltant de 5 o 10 cm de neu nova que es dipositar\u00e0 damunt de terra, a solanes, i damunt d'un mantell humitejat a les obagues. Aquest nou gruix de neu tindr\u00e0 una estructura estable, amb una neu recent m\u00e9s densa en l'inici de l'episodi i una neu m\u00e9s seca al damunt. L'\u00fanic problema que trobarem ser\u00e0 la formaci\u00f3 de plaques de vent, sota carenes orientades a nord, nord-est i nord-oest, i tamb\u00e9 prop de cims. En el cas que trenquem alguna d'aquestes plaques al pasar-hi pel damunt es generaran allaus de mida 1, insuficient per cobrir una persona, per\u00f2 amb capacitat per a generar caigudes i lesions. Localment, en sectors amb m\u00e9s acumulaci\u00f3, podria arribar a mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar-nos.\nEs recomana adaptar l'horari de les activitats en terreny allav\u00f3s a les condicions del mantell i vigilar en terreny trampa on, fins i tot, una allau petita pot desquibrar-nos i fer-nos caure.", "text_distribucio": "Pr\u00e8viament a les nevades previstes, a obagues trobem neu a terra per sobre de 2000 m, esquiable a partir dels 2300 m. A solanes la neu apareix de forma discont\u00ednua a totes les cotes. Amb els x\u00e0fecs i el descens de la cota prevista veurem neu a cota baixa, per\u00f2 els gruixos seguiran sent escassos. A 2200 m els gruixos totals s\u00f3n inferiors als 30 cm; el 60% dels anys hi ha m\u00e9s neu que avui. ", "text_tendencia": "A causa de nous x\u00e0fecs el perill d'allaus de neu seca pujar\u00e0. Perill EN LLEUGER AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10033, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}]