[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-16", "datavalidesabutlleti": "2024-12-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "El notable aumento de temperatura e insolaci\u00f3n a partir del lunes humedecer\u00e1 superficialmente el manto en orientaciones S en las horas centrales del d\u00eda, afectando sobre todo a las vertientes inclinadas. Ser\u00e1n probables purgas de nieve h\u00fameda as\u00ed como ca\u00edda de bolas durante las horas de mayor insolaci\u00f3n en laderas inclinadas, mientras que por la noche y primeras horas del d\u00eda se formar\u00e1 una costra superficial. Los deslizamientos basales tambi\u00e9n ser\u00e1n posibles, en general de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero localmente de tama\u00f1o 2, medio\nEn orientaciones N i E, por encima del nivel de bosque, tambi\u00e9n podemos encontrar placas de viento, especialmente bajo collados y carenas, que podr\u00edan romper por sobrecarga dado los niveles d\u00e9biles internos y generar aludes por lo general de tama\u00f1o peque\u00f1o, y muy localmente, en lugares de mayor acumulaci\u00f3n, llegar a tama\u00f1o 2, medio.\n\n\n", "text_distribucio": "El manto es esquiable a partir de unos 1800 m, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. Los espesores a 2200 m var\u00edan entre 30-40 cm, 60-80 cm en cotas altas en zonas de acumulaci\u00f3n. El grosor total es el normal para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Los niveles d\u00e9biles internos se mantendr\u00e1n y seguir\u00e1n desarroll\u00e1ndose, y el humedecimiento diurno del manto en solanas continuar\u00e1. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 10599, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Deslizamientos basales", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10598, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-16", "datavalidesabutlleti": "2024-12-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El fin de semana se han producido d\u00e9biles nevadas acompa\u00f1adas de viento moderado-fuerte de N en cotas altas de la mitad N del sector. Con estas condiciones y la presencia de nieve seca en umbr\u00edas antes de este episodio, es probable la presencia de placas de viento, sobre todo bajo collados y cordales, que descasen sobre niveles d\u00e9biles internos. Estas placas pueden romper por sobrecarga, generando aludes, por lo general de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero muy localmente de tama\u00f1o 2, medio, con capacidad de enterrar a una persona.\nAsimismo, las altas temperaturas para la \u00e9poca pueden provocar la fusi\u00f3n superficial del manto en orientaciones S durante las horas centrales del d\u00eda, dando lugar a purgas superficiales de nieve h\u00fameda y ca\u00edda de bolas, especialmente en vertientes inclinadas y bajo resaltes rocosos. Durante la noche, el enfriamiento nocturno formar\u00e1 una fina costra en orientaciones S.", "text_distribucio": "El manto es esquiable a partir de unos 1800 m, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. Los espesores a 2200 m var\u00edan entre 30-40 cm, 50-60 cm en cotas altas en zonas de acumulaci\u00f3n. El grosor total es el normal para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Los niveles d\u00e9biles internos se mantendr\u00e1n y seguir\u00e1n desarroll\u00e1ndose, y el humedecimiento diurno del manto en solanas continuar\u00e1. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 10600, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10610, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-16", "datavalidesabutlleti": "2024-12-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El fin de semana se han producido d\u00e9biles nevadas acompa\u00f1adas de viento moderado-fuerte de N en cotas altas de la mitad N del sector. Con estas condiciones y la presencia de nieve seca en umbr\u00edas antes de este episodio, es probable la presencia de placas de viento, sobre todo bajo collados y cordales, que descasen sobre niveles d\u00e9biles internos. Estas placas pueden romper por sobrecarga, generando aludes, por lo general de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero muy localmente de tama\u00f1o 2, medio, con capacidad de enterrar a una persona.\nAsimismo, las altas temperaturas para la \u00e9poca pueden provocar la fusi\u00f3n superficial del manto en orientaciones S durante las horas centrales del d\u00eda, dando lugar a purgas superficiales de nieve h\u00fameda y ca\u00edda de bolas, especialmente en vertientes inclinadas y bajo resaltes rocosos. Durante la noche, el enfriamiento nocturno formar\u00e1 una fina costra en orientaciones S.", "text_distribucio": "El manto es esquiable a partir de unos 1800 m, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. Los espesores a 2200 m var\u00edan entre 30-40 cm, 50-60 cm en cotas altas en zonas de acumulaci\u00f3n. El grosor total es el normal para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Los niveles d\u00e9biles internos se mantendr\u00e1n y seguir\u00e1n desarroll\u00e1ndose, y el humedecimiento diurno del manto en solanas continuar\u00e1. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 10601, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10611, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-16", "datavalidesabutlleti": "2024-12-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Se mantienen de forma local, en el extremo N del sector, las placas en orientaciones N y E principalmente. Estas placas pueden ser inestables por la presencia de niveles d\u00e9biles internos que en los pr\u00f3ximos d\u00edas podr\u00e1n incrementarse por el fuerte gradiente t\u00e9rmico del manto. Son posibles los aludes de placa de viento por sobrecarga. Por lo general, ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero muy localmente podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, medio, con capacidad de enterrar a una persona en sectores de mayor acumulaci\u00f3n.\nAsimismo, las altas temperaturas para la \u00e9poca pueden provocar la fusi\u00f3n superficial del manto en orientaciones S durante las horas centrales del d\u00eda, dando lugar a ca\u00edda de bolas y purgas superficiales de nieve h\u00fameda, sobre todo en vertientes inclinadas y bajo resaltes rocosos, mientras que por la noche y primeras horas del d\u00eda se formar\u00e1 una fina costra superficial.", "text_distribucio": "El manto es esquiable a partir de unos 2100 m pero sobre sustrato herboso, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. Los espesores a 2200 m var\u00edan entre 30-40 cm, 50-60 cm en cotas altas en zonas de acumulaci\u00f3n. El grosor total es el normal para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Los niveles d\u00e9biles internos se mantendr\u00e1n y seguir\u00e1n desarroll\u00e1ndose, y el humedecimiento diurno del manto continuar\u00e1. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 10602, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10612, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-16", "datavalidesabutlleti": "2024-12-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El episodio de viento de N y NW del fin de semana ha podido formar placas de viento, sobre todo bajo collados y cordales y las canales m\u00e1s resguardadas del Cad\u00ed. Con el escaso grosor del manto nivoso y el fuerte contraste t\u00e9rmico podemos encontrar niveles d\u00e9biles internos que mantengan las placas de viento inestables, sobre todo por sobrecargas. Son posibles aludes de placa desencadenados al paso de una persona. Por lo general ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero muy localmente podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, medio, con capacidad de enterrar a una persona.\nNo se descarta tampoco, en laderas solanas inclinadas y las horas centrales del d\u00eda, ca\u00edda de bolas y purgas superficiales de nieve h\u00fameda.", "text_distribucio": "Hay nieve por encima de 1300-1400 m. El manto es todav\u00eda dif\u00edcilmente esquiable, debido al poco grosor.", "text_tendencia": "Los niveles d\u00e9biles internos se mantendr\u00e1n y seguir\u00e1n desarroll\u00e1ndose, y el humedecimiento diurno del manto continuar\u00e1 en vertientes S. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 10603, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-16", "datavalidesabutlleti": "2024-12-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00e9bil (1) \n", "text_estat_mantell": "En las umbr\u00edas encontramos nieve seca y fr\u00eda y tambi\u00e9n sectores donde se han formado placas de viento, por el viento moderado-fuerte de los \u00faltimos episodios, que con el escaso grosor del manto y el elevado gradiente t\u00e9rmico han desarrollado niveles d\u00e9biles internos. Estas placas pueden romper por sobrecarga, por ejemplo al paso de una persona, y provocar aludes que ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, con capacidad para derribarnos. Las encontraremos sobre todo bajo collados y cordales y en orientaciones N.\nTambi\u00e9n son posibles, en laderas inclinadas solanas y durante las horas centrales del d\u00eda, las ca\u00eddas de bolas y purgas h\u00famedas, mientras que por la noche se formar\u00e1 una fina corteza superficial por el marcado enfriamiento nocturno.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo por encima de 1600, esquiable por encima de unos 2100 m en sectores herbosos. Los grosores a 2200 m oscilan entre 20-30 cm. En las cotas altas expuestas al viento de norte aparece el suelo al descubierto.", "text_tendencia": "Los niveles d\u00e9biles internos se mantendr\u00e1n y seguir\u00e1n desarroll\u00e1ndose, y el humedecimiento diurno del manto continuar\u00e1 en vertientes S. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 10605, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10613, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-16", "datavalidesabutlleti": "2024-12-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Se mantienen de forma local, en el extremo N del sector, las placas en orientaciones N y E principalmente. Estas placas pueden ser inestables por la presencia de niveles d\u00e9biles internos que en los pr\u00f3ximos d\u00edas podr\u00e1n incrementarse por el fuerte gradiente t\u00e9rmico del manto. Son posibles los aludes de placa de viento por sobrecarga. En general ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero localmente pueden alcanzar tama\u00f1o 2, medio, con capacidad de enterrar a una persona en sectores de mayor acumulaci\u00f3n\nAsimismo, las altas temperaturas para la \u00e9poca pueden provocar el humedecimiento superficial del manto en orientaciones S durante las horas centrales del d\u00eda, dando lugar a ca\u00edda de bolas y purgas de nieve h\u00fameda, sobre todo en laderas inclinadas y bajo resaltes rocosos, mientras que por la noche y primeras horas del d\u00eda se formar\u00e1 una fina costra superficial.", "text_distribucio": "El manto es esquiable a partir de unos 2100 m pero sobre sustrato herboso, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. Los grosores a 2200 m var\u00edan entre 10-30 cm. El grosor total es el normal para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Los niveles d\u00e9biles internos se mantendr\u00e1n y seguir\u00e1n desarroll\u00e1ndose, y el humedecimiento diurno del manto en vertiente S continuar\u00e1. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 10609, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10614, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}]