[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-16", "datavalidesabutlleti": "2024-12-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "El notable augment de temperatura i insolaci\u00f3 a partir de dilluns humitejar\u00e0 superficialment el mantell en orientacions S a les hores centrals del dia, afectant sobretot els vessants inclinats. Seran probables purgues de neu humida aix\u00ed com caiguda de boles durant les hores de major insolaci\u00f3 en vessants inclinats, mentre que a la nit i primeres hores del dia es formar\u00e0 una crosta superficial. Els lliscaments basals tamb\u00e9 seran possibles, en general de mida 1, petita, per\u00f2 localment de mida 2, mitjana.\nEn orientacions N i E, per sobre el nivell del bosc, tamb\u00e9 podem trobar plaques de vent, especialment sota colls i carenes, que podrien trencar per sobrec\u00e0rrega donat els nivells febles interns i generar allaus en general de mida petita, i molt localment, en llocs de major acumulaci\u00f3, arribar a mida 2, mitjana.\n\n\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1800 m, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 30-40 cm, 60-80 cm a cotes altes en zones d'acumulaci\u00f3. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Els nivells febles interns es mantindran i seguiran desenvolupant-se, i l'humitejament di\u00fcrn del mantell en solanes continuar\u00e0. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 10599, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10598, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-16", "datavalidesabutlleti": "2024-12-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El cap de setmana s\u2019han produ\u00eft febles nevades acompanyades de vent moderat-fort de N a cotes altes de la meitat N del sector. Amb aquestes condicions i la pres\u00e8ncia de neu seca en obagues abans d\u2019aquest episodi, \u00e9s probable la pres\u00e8ncia de plaques de vent, sobretot sota colls i carenes, que descasin sobre nivells febles interns. Aquestes plaques poden trencar per sobrec\u00e0rrega, generant allaus, en general de mida 1, petita, per\u00f2 molt localment de mida 2, mitjana, amb capacitat de colgar una persona.\nAix\u00ed mateix, les altes temperatures per l\u2019\u00e8poca poden provocar la fusi\u00f3 superficial del mantell en orientacions S durant les hores centrals del dia, donant lloc a purgues superficials de neu humida i caiguda de boles, especialment en vessants inclinats i sota ressalts rocallosos. Durant la nit, el refredament nocturn formar\u00e0 una fina crosta en orientacions S.", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1800 m, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 30-40 cm, 50-60 cm a cotes altes en zones d'acumulaci\u00f3. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Els nivells febles interns es mantindran i seguiran desenvolupant-se, i l'humitejament di\u00fcrn del mantell en solanes continuar\u00e0. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 10600, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10610, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-16", "datavalidesabutlleti": "2024-12-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El cap de setmana s\u2019han produ\u00eft febles nevades acompanyades de vent moderat-fort de N a cotes altes de la meitat N del sector. Amb aquestes condicions i la pres\u00e8ncia de neu seca en obagues abans d\u2019aquest episodi, \u00e9s probable la pres\u00e8ncia de plaques de vent, sobretot sota colls i carenes, que descasin sobre nivells febles interns. Aquestes plaques poden trencar per sobrec\u00e0rrega, generant allaus, en general de mida 1, petita, per\u00f2 molt localment de mida 2, mitjana, amb capacitat de colgar una persona.\nAix\u00ed mateix, les altes temperatures per l\u2019\u00e8poca poden provocar la fusi\u00f3 superficial del mantell en orientacions S durant les hores centrals del dia, donant lloc a purgues superficials de neu humida i caiguda de boles, especialment en vessants inclinats i sota ressalts rocallosos. Durant la nit, el refredament nocturn formar\u00e0 una fina crosta en orientacions S.", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1800 m, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 30-40 cm, 50-60 cm a cotes altes en zones d'acumulaci\u00f3. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Els nivells febles interns es mantindran i seguiran desenvolupant-se, i l'humitejament di\u00fcrn del mantell en solanes continuar\u00e0. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 10601, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10611, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-16", "datavalidesabutlleti": "2024-12-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Es mantenen de forma local, a l'extrem N del sector, les plaques en orientacions N i E principalment. Aquestes plaques poden ser inestables per la pres\u00e8ncia de nivells febles interns que en els dies vinents podran incrementar-se pel fort gradient t\u00e8rmic del mantell. S\u00f3n possibles les allaus de placa de vent per sobrec\u00e0rrega. En general, serien de mida 1, petita, per\u00f2 molt localment podrien assolir mida 2, mitjana, amb capacitat de colgar una persona en sectors de major acumulaci\u00f3.\nAix\u00ed mateix, les altes temperatures per l\u2019\u00e8poca poden provocar la fusi\u00f3 superficial del mantell en orientacions S durant les hores centrals del dia, donant lloc a caiguda de boles i purgues superficials de neu humida, sobretot en vessants inclinats i sota ressalts rocallosos, mentre que per la nit i primeres hores del dia es formar\u00e0 una fina crosta superficial.", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 2100 m per\u00f2 sobre substrat herb\u00f3s, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 30-40 cm, 50-60 cm a cotes altes en zones d'acumulaci\u00f3. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Els nivells febles interns es mantindran i seguiran desenvolupant-se, i l'humitejament di\u00fcrn del mantell continuar\u00e0. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 10602, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10612, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-16", "datavalidesabutlleti": "2024-12-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "L'episodi de vent de N i NW del cap de setmana ha pogut formar plaques de vent, sobretot sota colls i carenes i les canals m\u00e9s arrecerades del Cad\u00ed. Amb l'esc\u00e0s gruix del mantell nival i el fort contrast t\u00e8rmic podem trobar nivells febles interns que mantinguin les plaques de vent inestables, sobretot per sobrec\u00e0rregues. S\u00f3n possibles allaus de placa desencadenades al pas d'una persona. En general serien de mida 1, petita, per\u00f2 molt localment podrien assolir mida 2, mitjana, amb capacitat de colgar una persona.\nNo es descarta tampoc, en vessants solells inclinats i les hores centrals del dia, caiguda de boles i purgues superficials de neu humida.", "text_distribucio": "Hi ha neu per damunt de 1300-1400 m. El mantell \u00e9s encara dif\u00edcilment esquiable, a causa de poc gruix. Els gruixos s\u00f3n els normals per l'\u00e8poca, entre 20-30 cm a 2200 m.", "text_tendencia": "Els nivells febles interns es mantindran i seguiran desenvolupant-se, i l'humitejament di\u00fcrn del mantell continuar\u00e0 en vessants S. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 10603, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-16", "datavalidesabutlleti": "2024-12-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Feble (1) \n", "text_estat_mantell": "A les obagues trobem neu seca i freda i tamb\u00e9 sectors on s'han format plaques de vent, pel vent moderat-fort dels darrers episodis, que amb l'esc\u00e0s gruix del mantell i l'elevat gradient t\u00e8rmic han desenvolupat nivells febles interns. Aquestes plaques poden trencar per sobrec\u00e0rrega, per exemple al pas d'una persona, i provocar allaus que serien de mida 1, petita, amb capacitat per fer-nos caure. Les trobarem sobretot sota colls i carenes i en orientacions N.\nTamb\u00e9 s\u00f3n possibles, en vessants inclinats solells i durant les hores centrals del dia, les caigudes de boles i purgues humides, mentre que a la nit es formar\u00e0 una fina crosta superficial pel marcat refredament nocturn.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1600, esquiable per sobre d'uns 2100 m en sectors herbosos. Els gruixos a 2200 m oscil\u00b7len entre 20-30 cm. A les cotes altes exposades al vent de nord apareix el terra al descobert.", "text_tendencia": "Els nivells febles interns es mantindran i seguiran desenvolupant-se, i l'humitejament di\u00fcrn del mantell continuar\u00e0 en vessants S. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 10605, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10613, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-16", "datavalidesabutlleti": "2024-12-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Es mantenen de forma local, a l'extrem N del sector, les plaques en orientacions N i E principalment. Aquestes plaques poden ser inestables per la pres\u00e8ncia de nivells febles interns que en els dies vinents podran incrementar-se pel fort gradient t\u00e8rmic del mantell. S\u00f3n possibles les allaus de placa de vent per sobrec\u00e0rrega. En general, serien de mida 1, petita, per\u00f2 molt localment podrien assolir mida 2, mitjana, amb capacitat de colgar una persona en sectors de major acumulaci\u00f3.\nAix\u00ed mateix, les altes temperatures per l\u2019\u00e8poca poden provocar l'humitejament superficial del mantell en orientacions S durant les hores centrals del dia, donant lloc a caiguda de boles i purgues de neu humida, sobretot en vessants inclinats i sota ressalts rocallosos, mentre que a la nit i primeres hores del dia es formar\u00e0 una fina crosta superficial.", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 2100 m per\u00f2 sobre substrat herb\u00f3s, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 10-30 cm. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Els nivells febles interns es mantindran i seguiran desenvolupant-se, i l'humitejament di\u00fcrn del mantell en vessant S continuar\u00e0. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 10609, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10614, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}]