{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird oberhalb rund 2200 m mit M\u00c4SSIG, darunter mit GERING beurteilt. In der H\u00f6he dominiert noch das Triebschneeproblem wo noch vereinzelt die Triebschneeablagerungen durch eine geringe Zusatzbelastung gest\u00f6rt werden k\u00f6nnen.\u00a0Darunter ger\u00e4t das Nass- und Gleitschneeproblem in den Vordergrund wo durch die Tageserw\u00e4rmung die Schneedecke feucht und schwer wird, sowie auch ein Gleitfilm in Bodenn\u00e4he\u00a0entsteht.",
        "highlights": "In der H\u00f6he noch ein Triebschnee-, darunter ein Nass- und Gleitschneeproblem"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4002RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-21T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mit milderen Temperaturen und Sonneneinstrahlung\u00a0kann sich die Schneedecke weiter gut setzen. Eine m\u00f6gliche Schwachschicht ist eine Harschdeckel ober der Altschneedecke welche mit weichen Schichten umgeben\u00a0sein kann. Das Schneedeckenfundament ist verbreitet recht stabil, jedoch sind darin auch Schichten mit aufbauend umgewandelten Kristallen und Harschkrusten vorhanden welche in schattseitigen Expositionen vermehrt anzutreffen sind."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Am Dienstag setzt sich im S\u00fcden rasch \u00fcberwiegend sonniges Wetter durch, entlang des Tauernhauptkammes bleibt es noch etwas bedeckt und ist es noch anf\u00e4lliger f\u00fcr Schneeschauer. Keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinengefahr wird erwartet."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-21T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-22T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Montag dominiert eine Weststr\u00f6mung mit sehr milden Luftmassen. In den Bergen Oberk\u00e4rntens machen sich recht bald ausgedehnte Wolkenfelder bemerkbar, die Gipfel bleiben aber frei. Der Wind aus westlichen Richtungen lebt auf mit Spitzen am sp\u00e4ten Nachmittag mit\u00a0 bis zu 50 km/h in exponierten Lagen. Die Temperaturen erreichen in 1000 m +4 Grad, in 2000 m +5 Grad und in 3000 m liegen sie um -2 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird allgemein mit GERING beurteilt. Vereinzelt ist auf schattseitige Triebschneelinsen in Rinnen und Mulden zu achten, welche noch in Einfahrtsbereichen zu diesen gest\u00f6rt werden k\u00f6nnen. Durch die weitere Durchfeuchtung der Schneedecke steigt die Wahrscheinlichkeit von feuchten Schneerutschen oder Gleitschneelawinen an.",
        "highlights": "Nass- und Gleitschneeproblemstellen sich in den Vordergrund"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4002RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-21T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mit milderen Temperaturen und Sonneneinstrahlung\u00a0kann sich die Schneedecke weiter gut setzen, wird aber vor allem in sonnseitigen Expositionen weiter durchfeuchtet.\u00a0 Das Schneedeckenfundament ist verbreitet recht stabil."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Am Dienstag setzt sich im S\u00fcden rasch \u00fcberwiegend sonniges Wetter durch. Keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinengefahr wird erwartet."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-21T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-22T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Montag dominiert eine Weststr\u00f6mung mit sehr milden Luftmassen. In den Bergen Oberk\u00e4rntens machen sich recht bald ausgedehnte Wolkenfelder bemerkbar, die Gipfel bleiben aber frei. Der Wind aus westlichen Richtungen lebt auf mit Spitzen am sp\u00e4ten Nachmittag mit\u00a0 bis zu 50 km/h in exponierten Lagen. Die Temperaturen erreichen in 1000 m +4 Grad, in 2000 m +5 Grad und in 3000 m liegen sie um -2 Grad."
      }
    }
  ]
}