[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-09", "datavalidesabutlleti": "2024-04-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).\n", "text_estat_mantell": "La darrera nevada ha acumulat uns 10 cm, de mitjana, de neu nova i ha anat acompanyada de vent del nord-oest. Aquesta neu ha estat transportada sota colls i carenes elevades, generant algunes plaques de vent. Aquestes plaques les trobarem en totes les orientacions per sobre dels 2000 m, aproximadament, sobretot, a la Franja Nord de la Pallaresa, on el vent continuar\u00e0 bufant amb m\u00e9s for\u00e7a. Les plaques seran, en general, de mida petita, i es mostraran fr\u00e0gils. Es podran desencadenar al nostre pas, generant allaus de mida 1 (petita), sense capacitat d'enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos i fer-nos caure. Localment, podria caure alguna de mida 2 (mitjana), per exemple, en terreny trampa, com una canal o corredor. Malgrat el descens t\u00e8rmic previst, la pres\u00e8ncia d'aigua dins del mantell encara far\u00e0 pensar en la caiguda molt a\u00efllada d'algun lliscament basal en terrny inclinat, llis, herb\u00f3s o rocall\u00f3s, que tamb\u00e9 podria assolir mida 2 (mitjana).\n", "text_distribucio": "Trobem neu a partir de 1300 m i els gruixos totals a uns 2200 m es troben entre els 50 i els 90 cm. El mantell \u00e9s esquiable en orientaci\u00f3 nord a partir d'uns 1900 m i en sud a partir d'uns 2300 m, tot i que molt discontinu, sovint fins als cims. Els gruixos de neu s\u00f3n deficitaris a tot el sector.", "text_tendencia": "Es mantindran reactives les plaques de vent a cota alta. A partir de dijous tornaran els problemes per neu humida.\nEvoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10185, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-04-09", "datavalidesabutlleti": "2024-04-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt dels 2.300 m,\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "Malgrat el descens t\u00e8rmic, l'interior del mantell encara es mantindr\u00e0 humit, per\u00f2 superficialment quedar\u00e0 endurit i estable, sobretot a primera hora, despr\u00e8s d'una nit serena i freda. Per dimecres, continuar\u00e0 el fort vent en cotes altes. No es descarta la formaci\u00f3 d'alguna nova placa de vent, petita, cap al nord del sector, sobretot, sota carenes i prop de colls elevats o dels cims. Aquestes plaques es podran desencadenar al nostre pas, generant allaus de mida 1 (petita), sense capacitat d'enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos. \nCaldr\u00e0 vigilar amb les relliscades per la pres\u00e8ncia de crostes superficials dures. Vigileu tamb\u00e9 amb el fort vent en cota alta, amb\ncapacitat de desestabilitzar-nos i fer-nos caure.\n", "text_distribucio": "Trobem neu a partir dels 1700 m en nord, sent discont\u00ednua fins als 2000 m. Els gruixos totals estan una mica per sota dels habituals per aquestes dates. A uns 2400 m oscil\u00b7len entre els 70 i els 90 cm, tot i que hi ha for\u00e7a irregularitat en la seva distribuci\u00f3. En vessants sud la neu  \u00e9s discont\u00ednua fins als cims.", "text_tendencia": "El problema de la neu humida tornar\u00e0 a partir de dijous, amb l'ascens t\u00e8rmic previst. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10187, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-04-09", "datavalidesabutlleti": "2024-04-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt dels 2.300 m,\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "Malgrat el descens t\u00e8rmic, l'interior del mantell encara es mantindr\u00e0 humit, per\u00f2 superficialment quedar\u00e0 endurit i estable. Per dimecres, continuar\u00e0 el fort vent en cotes altes. No es descarta la formaci\u00f3 d'alguna nova placa de vent, petita, cap al nord del sector, sobretot, sota carenes i prop de colls elevats o dels cims. Aquestes plaques es podran desencadenar al nostre pas, generant allaus de mida 1 (petita), sense capacitat d'enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos. \nCaldr\u00e0 vigilar amb les relliscades per la pres\u00e8ncia de crostes superficials dures. Vigileu tamb\u00e9 amb el fort vent en cota alta, amb\ncapacitat de desestabilitzar-nos i fer-nos caure.\n", "text_distribucio": "Abans dels x\u00e0fecs de neu previstos, a uns 2000 m volten els 30 cm i a 2500 m els 100 cm. En vessants sud la neu sovint \u00e9s discont\u00ednua fins als cims. Els gruixos totals estan una mica per sota dels habituals per aquestes dates. ", "text_tendencia": "Es mantindran reactives les plaques de vent a cota alta. El problema de la neu humida tornar\u00e0 a partir de dijous, amb l'ascens t\u00e8rmic previst. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10190, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-04-09", "datavalidesabutlleti": "2024-04-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt de 2.300 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "L'aspecte marron\u00f3s del mantell ha canviat amb els darrers x\u00e0fecs. Per dimecres s'espera un mantell regelat a primera hora i una fina capa de neu recent. Durant les properes hores continuar\u00e0 el fort vent que podr\u00e0 formar algunes plaques al nord del sector, petites, sobretot, sota carenes i prop de colls elevats o dels cims. Aquestes plaques es podran desencadenar al nostre pas, generant allaus de mida 1 (petita), sense capacitat d'enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed que podrien desequilibrar-nos si cedeixen en trepitjar-les. Malgrat l'acusat descens t\u00e8rmic observat, l\u2019interior del mantell encara es mantindr\u00e0 humit.\nCaldr\u00e0 vigilar amb les relliscades per la pres\u00e8ncia de crostes superficials dures. Vigileu tamb\u00e9 amb el fort vent en cota alta, amb capacitat de desestabilitzar-nos i fer-nos caure.\n\n\n\n", "text_distribucio": "Abans dels darrers x\u00e0fecs de neu i el descens de la cota, la neu \u00e9s present a terra per damunt d'uns 2100 m en nord. A orientaci\u00f3 sud la trobem de forma discont\u00ednua fins als cims.", "text_tendencia": "Es mantindran reactives les plaques de vent a cota alta. El problema de la neu humida tornar\u00e0 a partir de dijous, amb l'ascens t\u00e8rmic previst. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10191, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-04-09", "datavalidesabutlleti": "2024-04-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\nMODERAT (2), a les Canals del Cad\u00ed, a partir de migdia.", "text_estat_mantell": "En les darrerres hores s'ha observat un marcat descens t\u00e8rmic previst. Per dimecres, la neu m\u00e9s superficial quedar\u00e0 regelada, despr\u00e9s d'una nit freda i serena. Amb aquestes condicions s\u00f3n probables allaus de neu humida, incl\u00fas de fons, a causa de la penetraci\u00f3 de la humitat fins a la base del mantell. Les allaus humides podrien assolir fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar una persona. \nA m\u00e9s, l'entrada de vent i els x\u00e0fecs previstos poden generar alguna placa de vent, petita, per\u00f2 que en cas de trencar-se podria desestabilitzar-nos o fer-nos caure, per exemple, a la base de les Canals. Aqu\u00ed tamb\u00e9 hi podrm trobar alguna cornisa inestable, a la sortida de les canals, que pot cedir i provocar alguna allau. \n", "text_distribucio": "Els gruixos a tot el sector s\u00f3n inferiors als habituals per aquestes dates, amb uns 50-60 cm a 2100 m. El mantell \u00e9s esquiable en nord a partir d'uns 2200 m.", "text_tendencia": "El problema de la neu humida es reactivar\u00e0 a partir de dijous, amb l'ascens t\u00e8rmic previst. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10193, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-09", "datavalidesabutlleti": "2024-04-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "Per dimecres la neu m\u00e9s superficial quedar\u00e0 regelada, despr\u00e9s d'una nit freda i serena. No s'esperen problemes per allaus, sobretot a primera hora, amb un mantell endurit. Malgrat el descens t\u00e8rmic, internament encara trobem humitat en el mantell i, de manera a\u00efllada, no es descarta alguna allau de neu humida, incl\u00fas de fons, a causa de la penetraci\u00f3 de la humitat fins a la base del mantell aquests dies enrera. Les allaus humides serien de mida 1 (petita), sense capacitat per enterrar una persona. \nVigileu amb les relliscades a causa de la pres\u00e8ncia de crostes endurides i regelades.\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s molt discontinu i esquiable en nord a partir d\u2019uns 2200-2300 m, amb gruixos que ronden els 10-20 cm. En sud ha anat desapareixent o  es presenta for\u00e7a discontinu fins a cota alta.", "text_tendencia": "El problema de la neu humida es reactivar\u00e0 a partir de dijous amb l'ascens t\u00e8rmic previst. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10198, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-04-09", "datavalidesabutlleti": "2024-04-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) per sota de 2.400 m.\nMODERAT (2), a la resta.", "text_estat_mantell": "Per dimecres el mantell apareixer\u00e0 m\u00e9s endurit a causa del descens t\u00e8rmic i una matinada serena. Durant les properes hores es podran repetir x\u00e0fecs, alguns amb neu granulada, i acompanyats de fort vent. Localment, en obagues per damunt dels 2400 m es podran formar algunes plaques de vent, petites, sobretot, sota carenes i prop de colls elevats o dels cims. Aquestes plaques es podran desencadenar al nostre pas, generant allaus de mida 1 (petita), sense capacitat d'enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ec que ens poden desequilibrar si cedeixen al nostre pas.\nMalgrat l'ambient fred, l\u2019interior del mantell encara es mantindr\u00e0 humit i la pres\u00e8ncia d'aigua dins del mantell encara far\u00e0 pensar en la caiguda molt a\u00efllada d'alguna purga humida, en terreny inclinat, prop de sector rocosos. \nCaldr\u00e0 vigilar amb les relliscades per la pres\u00e8ncia de crostes superficials dures. Vigileu tamb\u00e9 amb el fort vent en cota alta, amb capacitat de desestabilitzar-nos i fer-nos caure.\n\n\n", "text_distribucio": "La neu \u00e9s present a terra per damunt d'uns 2100 m en N; en S, m\u00e9s amunt i de forma discont\u00ednua fins als cims, on recula r\u00e0pidament al pas dels dies.", "text_tendencia": "El problema de la neu humida es reactivar\u00e0 a partir de dijous, amb l'ascens t\u00e8rmic previst. Evoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10195, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]