<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 9 de abril de 2024 a las 16:12 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del miércoles, día 10

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Respomuso, Panticosa, Bachimaña,
Góriz, Pineta, Estós, Angel Orús, La Renclusa y Cap de Llauset,
de la estación de esquí de Formigal,  de la estación de esquí de
fondo de Isaba - El Ferial y  de Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2)
Jacetania:                    Limitado (2)
Gállego:                      Limitado (2)
Sobrarbe:                     Limitado (2)
Ribagorza:                    Limitado (2)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Manto primaveral, con distribución irregular y, en general,
acusada disimetría entre solanas y umbrías. No obstante, las
precipitaciones de las últimas horas han ocasionado que en
determinadas zonas del área occidental la nieve se encuentre
presente ya desde cotas bajas, aunque de manera casi
testimonial. Pese a la fusión generalizada experimentada durante
este mes, los espesores siguen siendo importantes en cotas
altas, superando los 70 a 90 cm en las umbrías por encima de
2.100 metros.

La nieve está muy evolucionada y en numerosas zonas la capa más
superficial presenta deposiciones de arena sahariana, fruto de
la calima de este fin de semana pasado. Los fuertes vientos de
las últimas horas han formado placas en diferentes
orientaciones, a las que hay que sumar algunas residuales
ubicadas en umbrías de la alta montaña.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el miércoles,
día 10:

Situación de nieve húmeda, y de placas de viento en cotas altas.

Durante las próximas 24 horas se prevén algunas precipitaciones
en el Pirineo axial, que serán en forma sólida desde cotas
bajas, pero no se espera que acumulen cantidades más allá de lo
testimonial. Las temperaturas van a ir ascendiendo, de tal
manera que la isocero estará ubicada en altitudes considerables
desde el mediodía, por lo que en cotas por debajo de unos 2.200
metros la nieve tenderá a reblandecerse y podrán sucederse
algunas purgas de nieve húmeda en pendientes con suficiente
inclinación de cualquier orientación, que en principio serían de
tamaño pequeño o mediano todo lo más.

También conviene tener en cuenta las placas formadas en
diferentes orientaciones durante este último episodio, así como
otras más antiguas que todavía subsisten en umbrías de la alta
montaña. Estas estructuras son susceptibles de fracturarse ante
una sobrecarga débil, como es el paso de un esquiador, dando
lugar a aludes que podrían adquirir dimensiones medianas, por lo
que se recomienda ser cauto si se va a transitar por zonas que
susciten dudas.

4.- Predicción meteorológica para el miércoles, día 10:

Nubosidad de estancamiento en el Pirineo navarro y  la divisoria
fronteriza del aragonés, con visibilidad localmente reducida y
probabilidad de algunas precipitaciones débiles y ocasionales,
principalmente de madrugada, que serían en forma de nieve por
encima de unos 1.200 metros, aunque con tendencia a subir. En
las demás zonas, predominio de cielos poco nubosos. Temperaturas
mínimas sin cambios o en ligero descenso, y máximas en moderado
ascenso. Heladas débiles o moderadas en cotas altas, que podrán
afectar, asimismo, a algunos fondos de valle. Soplarán vientos
moderados o fuertes de componente norte, con rachas muy fuertes
en cotas altas y zonas expuestas.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2.400 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4.800 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: NW 30 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: N 70 km/h

5.- Avance para el jueves, día 11:

Nivel de peligro por nieve húmeda en aumento.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>