{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det kan g\u00e5 laviner \u00e4ven vid <i>Liten</i> lavinfara. Men vi bed\u00f6mer att det endast \u00e4r m\u00f6jligt att utl\u00f6sa laviner i extrem terr\u00e4ng, som riktigt branta sn\u00f6f\u00e4lt eller n\u00e4ra klippor. P\u00e5 h\u00f6gsta kalfj\u00e4llet kan tunna drevsn\u00f6flak ha bildats i nord- och v\u00e4stv\u00e4nda sluttningar, men flaken finns p\u00e5 f\u00f6r f\u00e5 platser f\u00f6r det ska bli ett p\u00e5tagligt lavinproblem. Iaktta normal f\u00f6rsiktighet samt bed\u00f6m terr\u00e4ng och sn\u00f6 noga.",
        "highlights": "Den extrema och branta terr\u00e4ngen \u00e4r aldrig helt s\u00e4ker"
      },
      "bulletinID": "SE-01-12160",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-05"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-04T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-04T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-05T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Det kan vara l\u00e4gre lavinfara p\u00e5 platser d\u00e4r flera minusgrader gjort sn\u00f6ytan kall och h\u00e5rd. Men det finns risk f\u00f6r en natt utan \u00e5terfrysning i den h\u00f6gsta terr\u00e4ngen, och v\u00e5ta laviner kan d\u00e5 bli ett problem i riktigt brant terr\u00e4ng, n\u00e4ra klippor och stenar som v\u00e4rms upp av solen. V\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner, h\u00e4ngdrivor som rasar och en m\u00e4rkbart varm eller v\u00e5t sn\u00f6yta i brant terr\u00e4ng \u00e4r varningstecken.</div>",
        "highlights": "Varm luft p\u00e5 h\u00f6jd skapar problem med v\u00e5ta laviner"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "comment": "V\u00e5ta flaklaviner och v\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner. Problemen hanteras genom att undvika branta sluttningar d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r uppv\u00e4rmd och v\u00e5t. Var extra f\u00f6rsiktig om sn\u00f6n v\u00e4rms upp snabbt p\u00e5 grund av sol, plusgrader eller regn. V\u00e5ta laviner startar ofta spontant och kan g\u00e5 l\u00e5ngt ned i flackare terr\u00e4ng. V\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner och sn\u00f6bollar i brant terr\u00e4ng \u00e4r varningstecken p\u00e5 tydlig v\u00e4rmep\u00e5verkan. Se \u00e4ven upp f\u00f6r h\u00e4ngdrivor, som f\u00f6rsvagas och kan rasa ner. De kan starta stora laviner p\u00e5 sluttningen under.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-12158",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-05"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-04T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-04T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-05T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r \u00f6verlag stabila, men om solen tittar fram och det blir varmt \u00f6kar risken f\u00f6r h\u00e4ngdrivor som rasar och l\u00f6ssn\u00f6laviner p\u00e5 branta, klippiga fj\u00e4llsidor som \u00e4r v\u00e4nda mot solen. G\u00f6r det till en vana att hantera alla sluttningar brantare \u00e4n 30 grader som lavinterr\u00e4ng. P\u00e5 fj\u00e4llet finns det m\u00e5nga isiga omr\u00e5den d\u00e4r en person som faller och halkar riskerar att skada sig sv\u00e5rt.</div>",
        "highlights": "L\u00e5g sannolikhet f\u00f6r laviner, men det \u00e4r inte om\u00f6jligt"
      },
      "bulletinID": "SE-03-12164",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-05"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-04T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-04T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-05T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>F\u00f6r n\u00e4rvarande bed\u00f6mer vi att det kr\u00e4vs en stor belastning, exempelvis en grupp skid\u00e5kare, en sn\u00f6skoter eller en h\u00e4ngdriva som rasar f\u00f6r att utl\u00f6sa stora laviner. Os\u00e4kerheten \u00f6kar ytterligare n\u00e4r sn\u00f6n v\u00e4rms upp av solen. G\u00f6r det till en vana att hantera alla fj\u00e4llsidor brantare \u00e4n 30 grader som m\u00f6jlig lavinterr\u00e4ng.</div>",
        "highlights": "M\u00f6jligt med laviner p\u00e5 enstaka platser"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "comment": "<div><b>Hantering</b></div><div>Kr\u00e4vande f\u00f6rh\u00e5llanden. Lavinfaran syns inte och finns kvar l\u00e5ngt efter senaste sn\u00f6fall. Var mycket f\u00f6rsiktig vid val av terr\u00e4ng och g\u00f6r v\u00e4gval med stora s\u00e4kerhetsmarginaler. Lavinaktiviteten \u00e4r of\u00f6ruts\u00e4gbar, om laviner blir utl\u00f6sta kan de bli stora. Det \u00e4r mycket sv\u00e5rt att p\u00e5 plats avg\u00f6ra var det best\u00e5ende flaket finns och hur k\u00e4nsligt det \u00e4r. Det kan vara m\u00f6jligt att utl\u00f6sa laviner p\u00e5 avst\u00e5nd.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>Beskrivning</b></div><div>- Perioder efter sn\u00f6fall, sn\u00f6drev eller temperatur\u00f6kningar \u00e4r extra farliga.</div><div>- H\u00e5rdare och tjockare flak ovanp\u00e5 best\u00e5ende svagheter djupare ner i sn\u00f6t\u00e4cket.</div><div>&nbsp;-Problemet g\u00e5r s\u00e4llan att uppt\u00e4cka genom att enbart titta p\u00e5 sn\u00f6ytan.&nbsp;</div><div>&nbsp;-Brist p\u00e5 lavinaktivitet eller fr\u00e5nvaro av tecken p\u00e5 instabilitet \u00e4r INTE n\u00e5gon p\u00e5litlig information.&nbsp;</div><div>&nbsp;-Lavinerna startar ofta ovanf\u00f6r \u00e5karen, vilket g\u00f6r det sv\u00e5rt att fly fr\u00e5n en lavin.</div><div>&nbsp;-\u00c5kare dras inte s\u00e4llan med i laviner n\u00e4r de minst anar det, till exempel p\u00e5 dagar med lugnt och klart v\u00e4der.</div><div>- Kan \u00e4ven fj\u00e4rrutl\u00f6sas p\u00e5 l\u00e5nga avst\u00e5nd.</div><div>- Kan sprida sig till flackare terr\u00e4ng ovan och p\u00e5 sidan av de branta sluttningarna.</div><div>-Har ofta viloperioder d\u00e5 det \u00e4r mindre k\u00e4nsligt, f\u00f6r att sedan bli aktivt igen n\u00e4r v\u00e4dret f\u00f6r\u00e4ndras, s\u00e4rskilt efter sn\u00f6fall, sn\u00f6drev eller perioder med varmt v\u00e4der.</div><div>- Kan finnas kvar i isolerade fickor l\u00e5ngt efter att \u00f6vriga omr\u00e5den har stabiliserats.&nbsp;</div><div>- Vanliga platser att l\u00f6sa ut laviner i best\u00e5ende flak \u00e4r d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r tunnare, lavinen kan sedan sprida sig ut p\u00e5 sn\u00f6f\u00e4lt med tjockare flak.</div>",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-12165",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-05"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-04T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-04T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-05T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Det kan vara l\u00e4gre lavinfara p\u00e5 platser d\u00e4r flera minusgrader gjort sn\u00f6ytan kall och h\u00e5rd. Men det finns risk f\u00f6r en natt utan \u00e5terfrysning i den h\u00f6gsta terr\u00e4ngen, och v\u00e5ta laviner kan d\u00e5 bli ett problem i riktigt brant terr\u00e4ng, n\u00e4ra klippor och stenar som v\u00e4rms upp av solen. V\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner, h\u00e4ngdrivor som rasar och en m\u00e4rkbart varm eller v\u00e5t sn\u00f6yta i brant terr\u00e4ng \u00e4r varningstecken.</div>",
        "highlights": "Varm luft p\u00e5 h\u00f6jd skapar problem med v\u00e5ta laviner"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "comment": "V\u00e5ta flaklaviner och v\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner. Problemen hanteras genom att undvika branta sluttningar d\u00e4r sn\u00f6n \u00e4r uppv\u00e4rmd och v\u00e5t. Var extra f\u00f6rsiktig om sn\u00f6n v\u00e4rms upp snabbt p\u00e5 grund av sol, plusgrader eller regn. V\u00e5ta laviner startar ofta spontant och kan g\u00e5 l\u00e5ngt ned i flackare terr\u00e4ng. V\u00e5ta l\u00f6ssn\u00f6laviner och sn\u00f6bollar i brant terr\u00e4ng \u00e4r varningstecken p\u00e5 tydlig v\u00e4rmep\u00e5verkan. Se \u00e4ven upp f\u00f6r h\u00e4ngdrivor, som f\u00f6rsvagas och kan rasa ner. De kan starta stora laviner p\u00e5 sluttningen under.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-08-12159",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-05"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-04T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-04T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-05T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r \u00f6verlag stabila, men om solen tittar fram och det blir varmt \u00f6kar risken f\u00f6r h\u00e4ngdrivor som rasar och l\u00f6ssn\u00f6laviner p\u00e5 branta, klippiga fj\u00e4llsidor som \u00e4r v\u00e4nda mot solen. P\u00e5 fj\u00e4llet finns det m\u00e5nga isiga omr\u00e5den d\u00e4r en person som faller och halkar riskerar att skada sig sv\u00e5rt.</div>",
        "highlights": "Sol och v\u00e4rme \u00f6kar os\u00e4kerheten"
      },
      "bulletinID": "SE-09-12162",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-05"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-04T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-04T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-05T18:00:00"
      }
    }
  ]
}