[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-31", "datavalidesabutlleti": "2025-01-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Superficialment el mantell es troba molt regelat. A les solanes, el mantell s\u2019humiteja lleugerament a les hores centrals del dia, mentre que a obagues es mant\u00e9 la crosta de pluja molt dura. El principal problema d\u2019inestabilitat s\u00f3n els lliscaments basals, encara possibles en vessants herbosos assolellats de fort pendent, que en algun cas podrien assolir mida 2 (suficient per colgar-nos). Internament, els nivells febles continuen desenvolupant-se, sobretot a les obagues, tot i que les gruixudes crostes superficials confereixen for\u00e7a estabilitat al mantell.\nAtenci\u00f3 amb aquestes crostes, ja que poden ser molt relliscoses; recordeu portar grampons, casc i material per evitar relliscades.\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra des de fons de vall, amb gruixos molt variables a cotes altes segons l'afectaci\u00f3 del vent. El mantell \u00e9s esquiable en N a 1.400 m i a 1.700 m en S. Els gruixos a 2.200 m varien entre 40-70 cm, localment en punts arrecerats fins a 100 cm. El gruix total est\u00e0 per sota del que \u00e9s habitual en alguns sectors, i \u00e9s el normal en d'altres.", "text_tendencia": "El mantell continuar\u00e0 regelant a les solanes i facentant-se a les obagues. Perill SENSE CANVIS", "problems": [{"id_problema": 10756, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-31", "datavalidesabutlleti": "2025-01-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Superficialment, el mantell presenta una crosta molt endurida i sovint gruixuda. A les solanes, la part superficial d\u2019aquesta crosta, es va humitejant lleugerament cap al migdia. A cotes altes, on el mantell presenta capes febles internes que continuen desenvolupant-se, podria desencadenar-se alguna allau de placa dura de mida 1, petita (sense capacitat de cobrir una persona, per\u00f2 s\u00ed de fer perdre l'equilibri i tombar-nos), per sobrec\u00e0rrega forta, com al pas d\u2019un grup de persones. Aquestes condicions s\u00f3n m\u00e9s pr\u00f2pies de l'extrem nord. \nCal anar amb compte amb les relliscades sobre crostes; recordeu portar grampons, casc i material per evitar relliscades.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a partir dels 1.800 m a les obagues, per sobre de 2.000 m a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat amb sectors al descobert. \u00c9s esquiable amb continu\u00eftat a partir d\u2019uns 2.100 m, en vessants herbosos i vessants protegits del vent. Els gruixos a 2.200 m varien entre 30-40 cm, fins a 50-60 cm a cotes altes protegides de l'extrem nord. ", "text_tendencia": "El mantell continuar\u00e0 encrostat a solanes al mat\u00ed i amb plaques de vent dures a cotes altes. A les obagues el mantell lentament s'afeblir\u00e0 internament. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10757, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-31", "datavalidesabutlleti": "2025-01-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Superficialment, el mantell presenta una crosta molt endurida i sovint gruixuda. A les solanes, la part superficial d\u2019aquesta crosta, es va humitejant lleugerament cap al migdia. A cotes altes, on el mantell presenta capes febles internes que continuen desenvolupant-se, podria desencadenar-se alguna allau de placa dura de mida 1, petita (sense capacitat de cobrir una persona, per\u00f2 s\u00ed de fer perdre l'equilibri i tombar-nos), per sobrec\u00e0rrega forta, com al pas d\u2019un grup de persones. Aquestes condicions s\u00f3n m\u00e9s pr\u00f2pies de l'extrem nord. \nCal anar amb compte amb les relliscades sobre crostes; recordeu portar grampons, casc i material per evitar relliscades.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a partir dels 1.800 m a les obagues, per sobre de 2.000 m a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat amb sectors al descobert. \u00c9s esquiable amb continu\u00eftat a partir d\u2019uns 2.100 m, en vessants herbosos i vessants protegits del vent. Els gruixos a 2.200 m varien entre 30-40 cm, fins a 50-60 cm a cotes altes protegides de l'extrem nord. ", "text_tendencia": "El mantell continuar\u00e0 encrostat a solanes al mat\u00ed i amb plaques de vent dures a cotes altes. A les obagues el mantell lentament s'afeblir\u00e0 internament. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10758, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-31", "datavalidesabutlleti": "2025-01-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Els darrers episodis de vent van deixar un mantell molt ventat i irregular. Hi ha pres\u00e8ncia d\u2019algunes plaques de neu ventada, locals, sota colls i carenes, que podrien fracturar-se per la pres\u00e8ncia de capes febles internes per una sobrec\u00e0rrega forta, per exemple, al pas d'un grup de persones, i generar allaus de placa dura de mida 1, petita (sense capacitat per colgar una persona, per\u00f2 s\u00ed de fer perdre l'equilibri i fer-la caure). El mantell s'ha humitejat fins a cotes altes i regela per les matinades.\nAneu amb compte per les possibles relliscades a causa d'un mantell regelat superficialment; recordeu portar grampons, casc i material per evitar-les.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1.700 m a obagues i 2.100 m a solanes. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat amb molt de terra al descobert. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.100 m, en vessants herbosos i vessants protegits del vent. Els gruixos a 2.200 m varien entre 20-40 cm i s\u00f3n normals per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El mantell es presentar\u00e0 encrostat al mat\u00ed i amb plaques de vent dures a cotes altes. A les obagues el mantell lentament s'afeblir\u00e0 internament. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10759, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-31", "datavalidesabutlleti": "2025-01-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell es troba encrostat i endurit superficialment. A les obagues, hi ha pres\u00e8ncia de capes febles persistents que continuaran desenvolupant-se i afeblint el mantell en aquests sectors. Al sector del Cad\u00ed, de manera a\u00efllada, a la part superior de les canals, aix\u00ed com tamb\u00e9 a d\u2019altres obagues arrecerades i de forma molt local, \u00e9s possible alguna allau de placa dura desencadenada per una sobrec\u00e0rrega forta, al pas de diverses persones, de mida 1, petita, sense capacitat de colgar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos i fer-nos caure.\nPareu atenci\u00f3 a possibles relliscades per pres\u00e8ncia d'un mantell endurit superficialment a causa de la fusi\u00f3-regel d'aquests dies; recordeu portar grampons, casc i material per evitar relliscades.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu per damunt de 1.500-1.700 m. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable a causa del poc gruix, en tot cas sobre prats per damunt de 1.900 m. Els gruixos estan una mica per sota del que \u00e9s normal, entre 20-30 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "El mantell internament es continuar\u00e0 afeblint a les obagues i endurint-se per regel nocturn a les solanes. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10760, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-31", "datavalidesabutlleti": "2025-01-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \n", "text_estat_mantell": "El mantell es troba encrostat i endurit superficialment. A cotes altes, pels episodis de vent passats, \u00e9s discontinu i molt ventat. Internament, hi ha nivells febles que continuaran afeblint-se per les condicions t\u00e8rmiques del mantell. De forma local, podria fracturar-se alguna placa de vent dura per sobrec\u00e0rrega forta, per exemple al pas de diverses persones, i desencadenar alguna allau de placa, que seria de mida 1, petita, sense capacitat per colgar-nos per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos i fer-nos caure. Aquestes plaques es troben principalment sota colls i carenes i en orientacions est. A les solanes el mantell s'humiteja de dia i regela de nit.\nPareu atenci\u00f3 amb les relliscades a causa d'un mantell regelat superficialment. No oblideu material de seguretat per evitar les relliscades i lesions (grampons, piolet i casc).\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1.800 m a obagues. El mantell \u00e9s discontinu fins als cims, amb major pres\u00e8ncia de neu per sobre d'uns 2.100 m. Els gruixos a 2.200 m oscil\u00b7len entre 20-30 cm. ", "text_tendencia": "No hi haur\u00e0 canvis significatius en l'estat del mantell. Perill SENSE CANVIS", "problems": [{"id_problema": 10761, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-31", "datavalidesabutlleti": "2025-01-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell \u00e9s molt irregular i ventat. En superf\u00edcie es troba encrostat mentre que internament, en sectors arrecerats obacs, hi ha capes febles que amb les condicions t\u00e8rmiques del mantell continuaran desenvolupant-se. De manera a\u00efllada, sota colls i carenes, \u00e9s possible el desencadenament d\u2019alguna allau de placa dura per sobrec\u00e0rrega forta, al pas de diverses persones, de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos i fer-nos caure.\nCompte amb les relliscades per pres\u00e8ncia d'un mantell endurit a causa de la fusi\u00f3-regel que es mantindr\u00e0 els pr\u00f2xims dies; recordeu portar grampons, casc i material per evitar relliscades\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s for\u00e7a discontinu amb pres\u00e8ncia de neu des de 1.700 m a les obagues i 1.900 m a les solanes, esquiable nom\u00e9s per tubs i llocs arrecerats del vent. Els gruixos estan per sota del que \u00e9s normal, entre 10-30 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "El mantell internament s'anir\u00e0 afeblint a les obagues i endurint-se per regel a les solanes. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10762, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]