[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-01-30", "datavalidesabutlleti": "2025-01-31", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3), per damunt dels 2.200 m\nMODERAT (2), per sota.", "text_estat_mantell": "Amb les darreres nevades i el vent trobem una estabilitat del mantell pobre. El fort vent del sud-oest ha generat plaques de vent, localment gruixudes, en cotes mitges i altes. Durant les properes hores tornar\u00e0 a reactivar-se la nevada amb el pas d'una nova borrasca, acompanyada de vent del nord que transportar\u00e0 la neu seca i freda de cota alta. Per divendres els problemes d'allaus vindran per la formaci\u00f3 de noves plaques de vent i per la neu recent. Les plaques antigues i les noves seran reactives i podran trencar-se en circular-hi pel damunt. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de fins a mida 2 (mitjana) amb capacitat per colgar una persona. Els llocs perillosos seran sota colls i carenes, convexitats del terreny i canals orientades a est, nord i sud.\nLocalment, podran caure allaus de neu recent, en terreny inclinat, de mida 1 (petita) i, localment, de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar una persona.\n", "text_distribucio": "Trobem neu esquiable a orientaci\u00f3 nord a partir dels 1.700 m. A sud ho \u00e9s a partir dels 1.900 m, aproximadament. A 2.300 m hi ha acumulacions d'entre els 50 i els 70 cm (localment, freguen els 100 cm). Els gruixos totals estan per sota del que \u00e9s habitual en aquestes dates.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el perill per placa de vent a cota mitja i alta. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11010, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11011, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-01-30", "datavalidesabutlleti": "2025-01-31", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt dels 2.200 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "En superf\u00edcie trobem neu ventada que s'alterna amb neu granulada, tot just per damunt d'una crosta de pluja dura i gruixuda. El vent dels darrers dies ha generat transport efectiu sota colls i carenes i per damunt dels 2.300 m s'han generat plaques de vent, sobretot a orientacions est i nord-est, damunt de mantell previ. \nDurant les properes hores tornar\u00e0 a reactivar-se la nevada amb el pas d'una nova borrasca, acompanyada de vent del nord que transportar\u00e0 la neu seca i freda de cota alta. Per divendres els problemes d'allaus vindran per la formaci\u00f3 de noves plaques de vent. Les plaques antigues i les noves seran reactives i podran trencar-se en circular-hi pel damunt. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de mida 1 (petita) i, localment, de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona. Els llocs perillosos seran sota colls i carenes i tamb\u00e9 a canals on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3. \n", "text_distribucio": "Trobem neu continua a terra des dels 1.700 m. Les darreres nevades han fet que el mantell sigui m\u00e9s regular a tot el sector, sobretot per damunt dels 2.000 m. Malgrat tot, el gruix total encara \u00e9s inferior a l'habitual per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el perill per placa de vent a cota mitja i alta. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11012, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-01-30", "datavalidesabutlleti": "2025-01-31", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt dels 2.200 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 format per part\u00edcules fragmentades per les nevades amb vent dels darrers dies. A la seva base trobem crostes dures. Aquest vent ha generat transport efectiu sota colls i carenes i per damunt dels 2.300 m s'han generat plaques de vent, sobretot a orientacions est i nord-est, damunt de mantell previ. Durant les properes hores tornar\u00e0 a reactivar-se la nevada amb el pas d'una nova borrasca, acompanyada de vent del nord.\nPer divendres els problemes d'allaus vindran per la formaci\u00f3 de noves plaques de vent. Les plaques antigues i les noves seran reactives i podran trencar-se en circular-hi pel damunt. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de mida 1 (petita) i, localment, de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona. Els llocs perillosos seran sota colls i carenes i tamb\u00e9 a canals on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3, a orientaci\u00f3 est i sud. \n", "text_distribucio": "La darrera nevada ha deixat neu cont\u00ednua a terra a partir dels 1.700 m. Amb els darrers episodis de neu, el mantell \u00e9s una mica m\u00e9s regular a tot el sector, sobretot per damunt dels 2.000 m. Malgrat tot, el gruix total encara \u00e9s inferior a l'habitual per a l'\u00e8poca.  ", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el perill per placa de vent a cota mitja i alta. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11013, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-01-30", "datavalidesabutlleti": "2025-01-31", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1), per sota de 2.300 m.\nMODERAT (2), a la resta.", "text_estat_mantell": "Les darreres nevades febles han anat acompanyades de vent fort de l'oest i del sud-oest. Aquest vent ha generat transport efectiu sota colls i carenes i per damunt dels 2.300 m s'han generat plaques de vent a sotavent, petites, sobretot a orientacions est. \nAmb el pas d'un nou front s'esperen nous x\u00e0fecs amb fort vent del nord-oest, que generar\u00e0 noves plaques, petites. Les plaques de vent antigues i les noves que poguem trobar seran reactives, molt locals, i podran trencar-se en circular-hi pel damunt. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de mida 1 (petita), sense capacitat per colgar una persona. Els llocs perillosos seran sota carenes o colls o en alguna canal a sotavent on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3 de neu ventada.\n", "text_distribucio": "Amb les darreres nevada, el mantell \u00e9s m\u00e9s regular a partir dels 2000 m, per\u00f2 els gruixos s\u00f3n escassos, en general. La neu \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 2.200 m, de forma discont\u00ednu fins els cims. El gruix total est\u00e0 per sota de l'habitual en aquesta \u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el perill per placa de vent a cota alta, sobretot sota colls i carenes ben orientadeS. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11014, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-30", "datavalidesabutlleti": "2025-01-31", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 format per neu ventada, en gran part de la seva totalitat, amb crostes dures a la seva base. Malgrat disposar de m\u00e9s neu, el mantell nival \u00e9s esc\u00e0s, en termes mitjans. El fort vent en altura podr\u00e0 haver format alguna petita placa sota carenes o a la sortida de les Canals que, molt localment, podria trencar-se en circular-hi pel damunt. En aquest cas podria generar-se alguna allau de mida petita, sense capacitat per enterrar una persona.\n\n\n", "text_distribucio": "El mantell no \u00e9s esquiable a causa del poc gruix i de la seva distribuci\u00f3 irregular. El gruix total est\u00e0 per sota de l'habitual per aquestes dates.", "text_tendencia": "S'esperen x\u00e0fecs febles amb fort vent. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11015, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-30", "datavalidesabutlleti": "2025-01-31", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "En superf\u00edcie trobem uns 5 cm de neu ventada, amb una mica de neu granulada, dels darrers x\u00e0fecs. Malgrat disposar de m\u00e9s neu, el mantell nival \u00e9s esc\u00e0s, en termes mitjans. El fort vent en altura podr\u00e0 haver format alguna petita placa sota carenes que, molt localment, podria trencar-se en circular-hi pel damunt. En aquest cas podria generar-se alguna allau de mida petita, sense capacitat per enterrar una persona.\n\n\n", "text_distribucio": "Amb la darrera nevada hi ha neu a terra per sobre d'uns 1.700 m a obagues, per\u00f2, en general, trobem molt poc gruix. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable, nom\u00e9s a prats on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3. ", "text_tendencia": "S'esperen nous x\u00e0fecs amb fort vent. Perill: SENSE CANVIS .", "problems": [{"id_problema": 11016, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-30", "datavalidesabutlleti": "2025-01-31", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "El mantell \u00e9s esc\u00e0s a tot el sector, tant en distribuci\u00f3 com en gruix. Les fortes ratxes poden haver generat alguna petita placa de vent, sota colls i carenes, amb mantell previ, per damunt dels 2.400 m, en llocs on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3 de neu ventada. Les orientacions on podem trobar la neu ventada seran a est i nord. En cas de trobar alguna placa, aquesta podr\u00e0 trencar-se en circular-hi pel damunt, generant alguna allau de mida 1 (petita), sense capacitat de cobrir una persona.", "text_distribucio": "El mantell nival continua sent molt esc\u00e0s. Nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent, sempre de forma discont\u00ednua. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca i les febles nevades previstes no faran variar gaire aquests gruixos.", "text_tendencia": "S'esperen nevades febles i vent fort del nord-oest. Perill: EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11017, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]