[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-27", "datavalidesabutlleti": "2024-03-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "La nevada de dilluns a dimarts amb vent del sud ha format plaques de vent que no tenen un bon lligam amb la neu vella. Hi ha nivells febles de neu granulada intercalats. Hi ha hagut activitat accidental i natural de plaques de vent de mida 1 i 2. Al seu damunt s'aniran formant noves plaques de vent, que engruixiran i taparan les antigues, amb el pas de fronts entre pauses de sol. Dijous, les plaques de vent podran caure f\u00e0cilment al nostre pas, especialment a les obagues per damunt dels 2000-2200 m. S'esperen allaus de mida 2 (suficient per a colgar-nos);  fins i tot no es descarta que en llocs molt acumulats alguna allau pugui ser de mida 3 (suficient per colgar un grup de persones), sobretot en vessants obacs de la Franja Nord de la Pallaresa. Tamb\u00e9 pot caure alguna allau de neu humida, associada a la neu recent, en terreny molt pendent en ullades de sol. Eviteu sobreacumulacions de neu ventada i el terreny convex i obac.", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir de 1600 m a obagues, i uns 2000 m a solanes. A 2200 m, els gruixos totals oscil\u00b7len entre els 60 i els 80 cm. Els gruixos estan molt per sota dels normals per l'\u00e8poca; el 90% dels anys el gruix de neu \u00e9s superior a l'actual.", "text_tendencia": "Probablement augmenti el perill d'allaus de neu humida per possibles pluges de cara a divendres. Perill ESTACIONARI o EN LLEUGER AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10063, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10062, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-03-27", "datavalidesabutlleti": "2024-03-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) per sobre de 2000 m,\nMODERAT (2) per sota.", "text_estat_mantell": "La nevada de dilluns a dimarts amb vent del sud ha format plaques de vent que no tenen un bon lligam amb la neu vella. Hi ha nivells febles de neu granulada intercalats. S'ha donat algun desencadenament per sobrec\u00e0rrega feble. Al seu damunt s'aniran formant noves plaques de vent, que engruixiran i taparan les antigues, amb el pas dels fronts entre pauses de sol. Dijous, les plaques de vent podran caure f\u00e0cilment al nostre pas, especialment a les obagues per damunt dels 2000-2200 m. Se n'esperen de mida 2 (suficient per a colgar-nos);  fins i tot no es descarta que en llocs molt acumulats alguna allau pugui ser de mida 3 (suficient per colgar un grup de persones), sobretot en vessants obacs. Tamb\u00e9 pot caure alguna allau de neu recent en terreny molt pendent en ullades de sol. Eviteu sobreacumulacions de neu ventada i el terreny convex i obac.", "text_distribucio": "Trobem neu a terra per sobre de 1600 m, esquiable a uns 2000 m, tot i que va reculant durant el dia. Malgrat la nevada recent, els gruixos totals se situen encara per sota dels habituals per l'\u00e8poca de l'any. A 2500 m els gruixos totals volten els 70-100 cm. En el 70% dels anys hi ha m\u00e9s neu que en l'actualitat.", "text_tendencia": "Probablement augmenti el perill d'allaus de neu humida per possibles pluges de cara a divendres. Perill ESTACIONARI o EN LLEUGER AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10055, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10054, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-03-27", "datavalidesabutlleti": "2024-03-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) per sobre de 2200 m,\nMODERAT (2) per sota.", "text_estat_mantell": "La nevada de dilluns a dimarts amb vent del sud ha format plaques de vent que no tenen un bon lligam amb la neu vella. Hi ha nivells febles de neu granulada intercalats. Al seu damunt s'aniran formant noves plaques de vent, que engruixiran i taparan les antigues, amb el pas dels fronts entre pauses de sol. Dijous, les plaques de vent podran caure f\u00e0cilment al nostre pas, especialment a les obagues per damunt dels 2200-2300  m. S'esperen allaus de mida 2 (suficient per colgar una persona); fins i tot no es descarta que en llocs molt acumulats alguna allau pugui ser de mida 3 (suficient per colgar un grup de persones), sobretot en vessants obacs. Tamb\u00e9 pot caure alguna allau de neu recent en terreny molt pendent en ullades de sol. Eviteu sobreacumulacions de neu ventada i el terreny convex i obac.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per damunt de 1600 m aproximadament, tot i que pot nevar per sota. El mantell \u00e9s esquiable per sobre de 2200-2200 m. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 40 i els 60 cm. Malgrat la nevada recent, els gruixos totals se situen per sota de la mitjana per l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Probablement augmenti el perill d'allaus de neu humida per possibles pluges de cara a divendres. Perill ESTACIONARI o EN LLEUGER AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10058, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10059, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-27", "datavalidesabutlleti": "2024-03-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2200 m,\nFEBLE (1) per sota.", "text_estat_mantell": "Les nevades amb vent del sud i oest han format plaques de vent especialment per sobre dels 2200 m i en orientacions obagues. Hi ha neu granulada intercalada entre les plaques de vent, fet que les inestabilitza. En general s\u00f3n plaques de poc gruix, per\u00f2 l'augment del vent del S en pot formar de noves tant dimecres al vespre com durant el dijous, encara que nom\u00e9s caigui algun x\u00e0fec de neu. Poden caure allaus de placa al nostre pas que poden assolir prou mida per a colgar una persona (mida 2) en cas de relleu trampa, sobretot en vessants obacs. No es descarta tamb\u00e9 alguna purga de neu recent en terreny fortament inclinat, a partir de sectors rocosos, en moments d'insolaci\u00f3. Pareu atenci\u00f3 sota colls i carenes si veieu que els cims fumegen.", "text_distribucio": "Tot i que hi ha neu des dels 1600 m per la nevada de dilluns a dimarts, \u00e9s amb poc gruix. El mantell \u00e9s esquiable a obagues per damunt d'uns 2000 m i a les solanes el mantell t\u00e9 poc gruix i desapareixer\u00e0 r\u00e0pidament amb la insolaci\u00f3. A 2200 m els gruixos totals s\u00f3n inferiors als 50 cm. Estad\u00edsticament, el 70% dels anys hi ha m\u00e9s neu que actualment. ", "text_tendencia": "El mantell tendir\u00e0 a humitejar-se de dia i a regelar de nit, estabilitzant, per\u00f2 a cotes altes es mantindran les plaques de vent inestables. Perill: ESTACIONARI", "problems": [{"id_problema": 10057, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-27", "datavalidesabutlleti": "2024-03-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) ", "text_estat_mantell": "Les nevades amb vent del sud han format plaques de vent especialment a la part alta de les canals del Cad\u00ed i en orientacions obagues del Moixer\u00f3. En general s\u00f3n de poc gruix, per\u00f2 l'augment del vent del S i l'W en pot formar de noves tant dimecres al vespre com durant el dijous, encara que no nevi. Poden caure allaus de placa al nostre pas que poden assolir prou mida per a colgar una persona (mida 2) en cas de relleu trampa, sobretot en vessants obacs. No es descarta tamb\u00e9 alguna purga de neu recent en terreny fortament inclinat, a partir de sectors rocosos, en moments d'insolaci\u00f3. Pareu atenci\u00f3 sota colls i carenes si veieu que els cims fumegen.\n", "text_distribucio": "La nevada ha deixat uns 10 cm de neu recent humida per sobre de 2200 m. Hi ha neu a terra per sobre de 1600 m; puja r\u00e0pidament de cota. El mantell \u00e9s esquiable a partir de 2100-2200 m. A solanes, tot i que hi ha mantell, el poc gruix existent desapareix f\u00e0cilment per la insolaci\u00f3. A 2200 m els gruixos totals volten els 40 cm, escassos per a l'\u00e8poca de l'any; al 90% dels anys hi ha m\u00e9s neu. ", "text_tendencia": "El mantell tendir\u00e0 a humitejar-se de dia i a regelar de nit, estabilitzant, per\u00f2 a cotes altes es mantindran les plaques de vent inestables. Perill: ESTACIONARI", "problems": [{"id_problema": 10061, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-03-27", "datavalidesabutlleti": "2024-03-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1),\nMODERAT (2) sota colls i carenes.", "text_estat_mantell": "Les nevades amb vent del sud han format plaques de vent sota colls i carenes a cotes altes i en orientacions obagues. La majoria de la neu recent humida ha caigut directament damunt del terra. Podem provocar allaus de placa en passar per damunt de les plaques de vent; en general serien allaus de mida 1 (ens poden fer caure), per\u00f2 que en terreny trampa poden arribar a colgar una persona. Es recomana evitar el terreny trampa, on les conseq\u00fc\u00e8ncies poden ser greus.", "text_distribucio": "Malgrat la neu recent de dilluns i dimarts, a les obagues, la neu \u00e9s present a terra per damunt d'uns 1800 m, pujant r\u00e0pidament de cota per efecte del sol. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 20 i els 30 cm i s\u00f3n deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "El mantell tendir\u00e0 a humitejar-se de dia i a regelar de nit, estabilitzant, per\u00f2 a cotes altes es mantindran les plaques de vent inestables. Perill: ESTACIONARI", "problems": [{"id_problema": 10060, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-27", "datavalidesabutlleti": "2024-03-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2000 m,\nFEBLE (1) per sota.", "text_estat_mantell": "Les nevades amb vent del sud han format plaques de vent especialment per sobre dels 2200 m i en orientacions obagues. En general s\u00f3n de poc gruix, per\u00f2 l'augment del vent del S en pot formar de noves tant dimecres al vespre com durant el dijous, encara que no nevi. Poden caure allaus de placa al nostre pas que poden assolir prou mida per a colgar una persona (mida 2) en cas de relleu trampa, sobretot en vessants obacs. No es descarta tamb\u00e9 alguna purga de neu recent en terreny fortament inclinat, a partir de sectors rocosos, en moments d'insolaci\u00f3. Pareu atenci\u00f3 sota colls i carenes si veieu que els cims fumegen.", "text_distribucio": "La nevada ha deixat uns 10 cm de neu recent humida per sobre de 2000 m, tot i que hi ha neu a terra per sobre de 1600 m, pujar\u00e0 r\u00e0pidament de cota. En nord el mantell \u00e9s esquiable a partir dels 2100-2200 m. A solanes tot i que hi ha mantell, el poc gruix existent desapareix f\u00e0cilment en moments d'insolaci\u00f3. A 2200 m els gruixos totals volten els 40 cm; els gruixos s\u00f3n els normals per l'\u00e8poca. ", "text_tendencia": "El mantell tendir\u00e0 a humitejar-se de dia i a regelar de nit, estabilitzant, per\u00f2 a cotes altes es mantindran les plaques de vent inestables. Perill: ESTACIONARI", "problems": [{"id_problema": 10056, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]