{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda, y de placas de viento en cotas altas.  Pocos cambios durante las pr\u00f3ximas 24 horas respecto de la jornada previa, con nieve que se ir\u00e1 humedeciendo y reblandeciendo seg\u00fan transcurra la ma\u00f1ana en las \u00e1reas con mayor insolaci\u00f3n por debajo de unos 2.400 metros, lo que podr\u00e1 dar lugar a purgas de nieve h\u00fameda a partir del mediod\u00eda en pendientes con suficiente inclinaci\u00f3n, que en principio ser\u00edan de tama\u00f1o peque\u00f1o o mediano.  En cotas altas todav\u00eda persisten algunas placas de viento en zonas poco soleadas y generalmente bajo crestas y cordales. Estas estructuras son susceptibles de fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, pudiendo desencadenar aludes de dimensiones medianas, suficiente como para enterrar a una persona, por lo que se recomienda extremar las precauciones si se va a transitar por zonas que susciten dudas. "
      },
      "bulletinID": "ES-NA_2025-02-16 13:53:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-16T13:53:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-NA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " La nieve sigue presente desde cotas bajas en gran parte del \u00e1rea, pero la insolaci\u00f3n y las temperaturas suaves contin\u00faan erosionando el manto, principalmente en las solanas. Los espesores se han reducido varios cm seg\u00fan informan los diferentes puntos de observaci\u00f3n, hecho en consonancia con la temperie que ha caracterizado las \u00faltimas 24 horas en la cordillera. Pese a ello se superan los 70 cm por encima de 2.100 metros de altitud, aumentando conforme ascendemos a la alta monta\u00f1a, aunque de manera dispar y muy dependiente de ubicaciones.  La superficie del manto se presenta frecuentemente endurecida de madrugada y primeras horas de la ma\u00f1ana, reblandeci\u00e9ndose a partir del mediod\u00eda en numerosas zonas, aunque en enclaves poco soleados le cuesta sensiblemente m\u00e1s o no se produce en toda la jornada. En su interior se van alternando diferentes estratos, encostrados o no, que en umbr\u00edas de cotas altas pueden estar compuestos por nieve facetada y mantenerse a\u00fan fr\u00e1giles. En estas localizaciones tambi\u00e9n persisten algunas placas de viento que no se han estabilizado totalmente. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-16T13:53:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-17T13:53:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Nuboso o muy nuboso a primeras horas, disminuyendo la nubosidad a lo largo de la ma\u00f1ana. Por la tarde podr\u00e1n formase nubes de evoluci\u00f3n diurna, aunque tender\u00e1 a despejar al final del d\u00eda. Baja probabilidad de precipitaciones d\u00e9biles de madrugada, principalmente en el Pirineo navarro y la divisoria fronteriza del aragon\u00e9s, que ser\u00edan en forma de nieve en torno a 1.800 metros. Tampoco se descarta alg\u00fan chubasco vespertino aislado en el Prepirineo. Temperaturas m\u00ednimas en ligero o moderado ascenso, y m\u00e1ximas en ligero descenso. Heladas d\u00e9biles, localmente moderadas, que afectar\u00e1n sobre todo a la alta monta\u00f1a. Soplar\u00e1n vientos flojos o moderados del oeste y noroeste, ocasionalmente fuertes en cotas altas, tendiendo a componente sur al final.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2.400 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 4.100 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: W 20 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: W 30 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda, y de placas de viento en cotas altas.  Pocos cambios durante las pr\u00f3ximas 24 horas respecto de la jornada previa, con nieve que se ir\u00e1 humedeciendo y reblandeciendo seg\u00fan transcurra la ma\u00f1ana en las \u00e1reas con mayor insolaci\u00f3n por debajo de unos 2.400 metros, lo que podr\u00e1 dar lugar a purgas de nieve h\u00fameda a partir del mediod\u00eda en pendientes con suficiente inclinaci\u00f3n, que en principio ser\u00edan de tama\u00f1o peque\u00f1o o mediano.  En cotas altas todav\u00eda persisten algunas placas de viento en zonas poco soleadas y generalmente bajo crestas y cordales. Estas estructuras son susceptibles de fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, pudiendo desencadenar aludes de dimensiones medianas, suficiente como para enterrar a una persona, por lo que se recomienda extremar las precauciones si se va a transitar por zonas que susciten dudas. "
      },
      "bulletinID": "ES-JA_2025-02-16 13:53:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-16T13:53:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-JA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " La nieve sigue presente desde cotas bajas en gran parte del \u00e1rea, pero la insolaci\u00f3n y las temperaturas suaves contin\u00faan erosionando el manto, principalmente en las solanas. Los espesores se han reducido varios cm seg\u00fan informan los diferentes puntos de observaci\u00f3n, hecho en consonancia con la temperie que ha caracterizado las \u00faltimas 24 horas en la cordillera. Pese a ello se superan los 70 cm por encima de 2.100 metros de altitud, aumentando conforme ascendemos a la alta monta\u00f1a, aunque de manera dispar y muy dependiente de ubicaciones.  La superficie del manto se presenta frecuentemente endurecida de madrugada y primeras horas de la ma\u00f1ana, reblandeci\u00e9ndose a partir del mediod\u00eda en numerosas zonas, aunque en enclaves poco soleados le cuesta sensiblemente m\u00e1s o no se produce en toda la jornada. En su interior se van alternando diferentes estratos, encostrados o no, que en umbr\u00edas de cotas altas pueden estar compuestos por nieve facetada y mantenerse a\u00fan fr\u00e1giles. En estas localizaciones tambi\u00e9n persisten algunas placas de viento que no se han estabilizado totalmente. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-16T13:53:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-17T13:53:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Nuboso o muy nuboso a primeras horas, disminuyendo la nubosidad a lo largo de la ma\u00f1ana. Por la tarde podr\u00e1n formase nubes de evoluci\u00f3n diurna, aunque tender\u00e1 a despejar al final del d\u00eda. Baja probabilidad de precipitaciones d\u00e9biles de madrugada, principalmente en el Pirineo navarro y la divisoria fronteriza del aragon\u00e9s, que ser\u00edan en forma de nieve en torno a 1.800 metros. Tampoco se descarta alg\u00fan chubasco vespertino aislado en el Prepirineo. Temperaturas m\u00ednimas en ligero o moderado ascenso, y m\u00e1ximas en ligero descenso. Heladas d\u00e9biles, localmente moderadas, que afectar\u00e1n sobre todo a la alta monta\u00f1a. Soplar\u00e1n vientos flojos o moderados del oeste y noroeste, ocasionalmente fuertes en cotas altas, tendiendo a componente sur al final.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2.400 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 4.100 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: W 20 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: W 30 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda, y de placas de viento en cotas altas.  Pocos cambios durante las pr\u00f3ximas 24 horas respecto de la jornada previa, con nieve que se ir\u00e1 humedeciendo y reblandeciendo seg\u00fan transcurra la ma\u00f1ana en las \u00e1reas con mayor insolaci\u00f3n por debajo de unos 2.400 metros, lo que podr\u00e1 dar lugar a purgas de nieve h\u00fameda a partir del mediod\u00eda en pendientes con suficiente inclinaci\u00f3n, que en principio ser\u00edan de tama\u00f1o peque\u00f1o o mediano.  En cotas altas todav\u00eda persisten algunas placas de viento en zonas poco soleadas y generalmente bajo crestas y cordales. Estas estructuras son susceptibles de fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, pudiendo desencadenar aludes de dimensiones medianas, suficiente como para enterrar a una persona, por lo que se recomienda extremar las precauciones si se va a transitar por zonas que susciten dudas. "
      },
      "bulletinID": "ES-GA_2025-02-16 13:53:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-16T13:53:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-GA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " La nieve sigue presente desde cotas bajas en gran parte del \u00e1rea, pero la insolaci\u00f3n y las temperaturas suaves contin\u00faan erosionando el manto, principalmente en las solanas. Los espesores se han reducido varios cm seg\u00fan informan los diferentes puntos de observaci\u00f3n, hecho en consonancia con la temperie que ha caracterizado las \u00faltimas 24 horas en la cordillera. Pese a ello se superan los 70 cm por encima de 2.100 metros de altitud, aumentando conforme ascendemos a la alta monta\u00f1a, aunque de manera dispar y muy dependiente de ubicaciones.  La superficie del manto se presenta frecuentemente endurecida de madrugada y primeras horas de la ma\u00f1ana, reblandeci\u00e9ndose a partir del mediod\u00eda en numerosas zonas, aunque en enclaves poco soleados le cuesta sensiblemente m\u00e1s o no se produce en toda la jornada. En su interior se van alternando diferentes estratos, encostrados o no, que en umbr\u00edas de cotas altas pueden estar compuestos por nieve facetada y mantenerse a\u00fan fr\u00e1giles. En estas localizaciones tambi\u00e9n persisten algunas placas de viento que no se han estabilizado totalmente. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-16T13:53:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-17T13:53:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Nuboso o muy nuboso a primeras horas, disminuyendo la nubosidad a lo largo de la ma\u00f1ana. Por la tarde podr\u00e1n formase nubes de evoluci\u00f3n diurna, aunque tender\u00e1 a despejar al final del d\u00eda. Baja probabilidad de precipitaciones d\u00e9biles de madrugada, principalmente en el Pirineo navarro y la divisoria fronteriza del aragon\u00e9s, que ser\u00edan en forma de nieve en torno a 1.800 metros. Tampoco se descarta alg\u00fan chubasco vespertino aislado en el Prepirineo. Temperaturas m\u00ednimas en ligero o moderado ascenso, y m\u00e1ximas en ligero descenso. Heladas d\u00e9biles, localmente moderadas, que afectar\u00e1n sobre todo a la alta monta\u00f1a. Soplar\u00e1n vientos flojos o moderados del oeste y noroeste, ocasionalmente fuertes en cotas altas, tendiendo a componente sur al final.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2.400 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 4.100 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: W 20 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: W 30 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda, y de placas de viento en cotas altas.  Pocos cambios durante las pr\u00f3ximas 24 horas respecto de la jornada previa, con nieve que se ir\u00e1 humedeciendo y reblandeciendo seg\u00fan transcurra la ma\u00f1ana en las \u00e1reas con mayor insolaci\u00f3n por debajo de unos 2.400 metros, lo que podr\u00e1 dar lugar a purgas de nieve h\u00fameda a partir del mediod\u00eda en pendientes con suficiente inclinaci\u00f3n, que en principio ser\u00edan de tama\u00f1o peque\u00f1o o mediano.  En cotas altas todav\u00eda persisten algunas placas de viento en zonas poco soleadas y generalmente bajo crestas y cordales. Estas estructuras son susceptibles de fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, pudiendo desencadenar aludes de dimensiones medianas, suficiente como para enterrar a una persona, por lo que se recomienda extremar las precauciones si se va a transitar por zonas que susciten dudas. "
      },
      "bulletinID": "ES-SO_2025-02-16 13:53:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-16T13:53:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-SO"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " La nieve sigue presente desde cotas bajas en gran parte del \u00e1rea, pero la insolaci\u00f3n y las temperaturas suaves contin\u00faan erosionando el manto, principalmente en las solanas. Los espesores se han reducido varios cm seg\u00fan informan los diferentes puntos de observaci\u00f3n, hecho en consonancia con la temperie que ha caracterizado las \u00faltimas 24 horas en la cordillera. Pese a ello se superan los 70 cm por encima de 2.100 metros de altitud, aumentando conforme ascendemos a la alta monta\u00f1a, aunque de manera dispar y muy dependiente de ubicaciones.  La superficie del manto se presenta frecuentemente endurecida de madrugada y primeras horas de la ma\u00f1ana, reblandeci\u00e9ndose a partir del mediod\u00eda en numerosas zonas, aunque en enclaves poco soleados le cuesta sensiblemente m\u00e1s o no se produce en toda la jornada. En su interior se van alternando diferentes estratos, encostrados o no, que en umbr\u00edas de cotas altas pueden estar compuestos por nieve facetada y mantenerse a\u00fan fr\u00e1giles. En estas localizaciones tambi\u00e9n persisten algunas placas de viento que no se han estabilizado totalmente. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-16T13:53:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-17T13:53:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Nuboso o muy nuboso a primeras horas, disminuyendo la nubosidad a lo largo de la ma\u00f1ana. Por la tarde podr\u00e1n formase nubes de evoluci\u00f3n diurna, aunque tender\u00e1 a despejar al final del d\u00eda. Baja probabilidad de precipitaciones d\u00e9biles de madrugada, principalmente en el Pirineo navarro y la divisoria fronteriza del aragon\u00e9s, que ser\u00edan en forma de nieve en torno a 1.800 metros. Tampoco se descarta alg\u00fan chubasco vespertino aislado en el Prepirineo. Temperaturas m\u00ednimas en ligero o moderado ascenso, y m\u00e1ximas en ligero descenso. Heladas d\u00e9biles, localmente moderadas, que afectar\u00e1n sobre todo a la alta monta\u00f1a. Soplar\u00e1n vientos flojos o moderados del oeste y noroeste, ocasionalmente fuertes en cotas altas, tendiendo a componente sur al final.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2.400 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 4.100 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: W 20 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: W 30 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda, y de placas de viento en cotas altas.  Pocos cambios durante las pr\u00f3ximas 24 horas respecto de la jornada previa, con nieve que se ir\u00e1 humedeciendo y reblandeciendo seg\u00fan transcurra la ma\u00f1ana en las \u00e1reas con mayor insolaci\u00f3n por debajo de unos 2.400 metros, lo que podr\u00e1 dar lugar a purgas de nieve h\u00fameda a partir del mediod\u00eda en pendientes con suficiente inclinaci\u00f3n, que en principio ser\u00edan de tama\u00f1o peque\u00f1o o mediano.  En cotas altas todav\u00eda persisten algunas placas de viento en zonas poco soleadas y generalmente bajo crestas y cordales. Estas estructuras son susceptibles de fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, pudiendo desencadenar aludes de dimensiones medianas, suficiente como para enterrar a una persona, por lo que se recomienda extremar las precauciones si se va a transitar por zonas que susciten dudas. "
      },
      "bulletinID": "ES-RI_2025-02-16 13:53:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-16T13:53:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-RI"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " La nieve sigue presente desde cotas bajas en gran parte del \u00e1rea, pero la insolaci\u00f3n y las temperaturas suaves contin\u00faan erosionando el manto, principalmente en las solanas. Los espesores se han reducido varios cm seg\u00fan informan los diferentes puntos de observaci\u00f3n, hecho en consonancia con la temperie que ha caracterizado las \u00faltimas 24 horas en la cordillera. Pese a ello se superan los 70 cm por encima de 2.100 metros de altitud, aumentando conforme ascendemos a la alta monta\u00f1a, aunque de manera dispar y muy dependiente de ubicaciones.  La superficie del manto se presenta frecuentemente endurecida de madrugada y primeras horas de la ma\u00f1ana, reblandeci\u00e9ndose a partir del mediod\u00eda en numerosas zonas, aunque en enclaves poco soleados le cuesta sensiblemente m\u00e1s o no se produce en toda la jornada. En su interior se van alternando diferentes estratos, encostrados o no, que en umbr\u00edas de cotas altas pueden estar compuestos por nieve facetada y mantenerse a\u00fan fr\u00e1giles. En estas localizaciones tambi\u00e9n persisten algunas placas de viento que no se han estabilizado totalmente. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-16T13:53:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-17T13:53:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Nuboso o muy nuboso a primeras horas, disminuyendo la nubosidad a lo largo de la ma\u00f1ana. Por la tarde podr\u00e1n formase nubes de evoluci\u00f3n diurna, aunque tender\u00e1 a despejar al final del d\u00eda. Baja probabilidad de precipitaciones d\u00e9biles de madrugada, principalmente en el Pirineo navarro y la divisoria fronteriza del aragon\u00e9s, que ser\u00edan en forma de nieve en torno a 1.800 metros. Tampoco se descarta alg\u00fan chubasco vespertino aislado en el Prepirineo. Temperaturas m\u00ednimas en ligero o moderado ascenso, y m\u00e1ximas en ligero descenso. Heladas d\u00e9biles, localmente moderadas, que afectar\u00e1n sobre todo a la alta monta\u00f1a. Soplar\u00e1n vientos flojos o moderados del oeste y noroeste, ocasionalmente fuertes en cotas altas, tendiendo a componente sur al final.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 2.400 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 4.100 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: W 20 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: W 30 km/h "
      }
    }
  ]
}