<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 16 de febrero de 2025 a las 13:53 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del lunes, día 17

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta, Estós,
Angel Orús y La Renclusa y  de las estaciones de esquí de
Candanchú, Formigal y Panticosa (lagos))

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2)
Jacetania:                    Limitado (2)
Gállego:                      Limitado (2)
Sobrarbe:                     Limitado (2)
Ribagorza:                    Limitado (2)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

La nieve sigue presente desde cotas bajas en gran parte del
área, pero la insolación y las temperaturas suaves continúan
erosionando el manto, principalmente en las solanas. Los
espesores se han reducido varios cm según informan los
diferentes puntos de observación, hecho en consonancia con la
temperie que ha caracterizado las últimas 24 horas en la
cordillera. Pese a ello se superan los 70 cm por encima de 2.100
metros de altitud, aumentando conforme ascendemos a la alta
montaña, aunque de manera dispar y muy dependiente de
ubicaciones.

La superficie del manto se presenta frecuentemente endurecida de
madrugada y primeras horas de la mañana, reblandeciéndose a
partir del mediodía en numerosas zonas, aunque en enclaves poco
soleados le cuesta sensiblemente más o no se produce en toda la
jornada. En su interior se van alternando diferentes estratos,
encostrados o no, que en umbrías de cotas altas pueden estar
compuestos por nieve facetada y mantenerse aún frágiles. En
estas localizaciones también persisten algunas placas de viento
que no se han estabilizado totalmente.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el lunes, día
17:

Situación de nieve húmeda, y de placas de viento en cotas altas.

Pocos cambios durante las próximas 24 horas respecto de la
jornada previa, con nieve que se irá humedeciendo y
reblandeciendo según transcurra la mañana en las áreas con mayor
insolación por debajo de unos 2.400 metros, lo que podrá dar
lugar a purgas de nieve húmeda a partir del mediodía en
pendientes con suficiente inclinación, que en principio serían
de tamaño pequeño o mediano.

En cotas altas todavía persisten algunas placas de viento en
zonas poco soleadas y generalmente bajo crestas y cordales.
Estas estructuras son susceptibles de fracturarse ante
sobrecargas débiles, pudiendo desencadenar aludes de dimensiones
medianas, suficiente como para enterrar a una persona, por lo
que se recomienda extremar las precauciones si se va a transitar
por zonas que susciten dudas.

4.- Predicción meteorológica para el lunes, día 17:

Nuboso o muy nuboso a primeras horas, disminuyendo la nubosidad
a lo largo de la mañana. Por la tarde podrán formase nubes de
evolución diurna, aunque tenderá a despejar al final del día.
Baja probabilidad de precipitaciones débiles de madrugada,
principalmente en el Pirineo navarro y la divisoria fronteriza
del aragonés, que serían en forma de nieve en torno a 1.800
metros. Tampoco se descarta algún chubasco vespertino aislado en
el Prepirineo. Temperaturas mínimas en ligero o moderado
ascenso, y máximas en ligero descenso. Heladas débiles,
localmente moderadas, que afectarán sobre todo a la alta
montaña. Soplarán vientos flojos o moderados del oeste y
noroeste, ocasionalmente fuertes en cotas altas, tendiendo a
componente sur al final.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2.400 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4.100 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: W 20 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: W 30 km/h

5.- Avance para el martes, día 18:

Nivel de peligro con pocos cambios.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>