[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-05", "datavalidesabutlleti": "2024-03-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "El principal problema s\u00f3n les capes febles persistents, especialment en orientacions nord i est. Les plaques de vent formades arran de les nevades del cap de setmana amb vent fort s'han estabilitzat en vessants sud mentre que en obagues, amb les condicions de fort gradient t\u00e8rmic del mantell durant els darrers dies, s'han desenvolupat nivells febles interns, principalment de facetes. Les plaques de vent que descansen sobre aquestes capes febles es mostren reactives i poden trencar al pas d'una persona i provocar allaus que poden arribar a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona.\nEn solanes, i especialment a les hores centrals del dia, amb l'augment t\u00e8rmic i la insolaci\u00f3 es podran donar tamb\u00e9 d'allaus de neu humida de forma natural, sobretot per sota dels 2400 m i preferentment en vessants m\u00e9s inclinats. Les allaus tamb\u00e9 podrien assolir mida 2 (mitjana).", "text_distribucio": "Podem trobar neu fins a fons de vall, tot i que a cota baixa va reculant. Els gruixos a 2200 m oscil\u00b7len entre els 100 i 140 cm en general, valors que es troben pr\u00f2xims a la mitjana o lleugerament per sota per aquesta \u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "El facetament i les posteriors nevades previstes a partir de divendres inestabilitzaran el mantell. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9757, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9758, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-05", "datavalidesabutlleti": "2024-03-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "Despr\u00e9s de les nevades del cap de setmana s'han donat condicions de fort gradient t\u00e8rmic en el mantell que ha donat lloc al desenvolupament de nivells febles interns, principalment de facetes, en obagues, i que es mostren reactives. Tamb\u00e9 hi ha pres\u00e8ncia de nivells interns febles de neu granulada. Les plaques de vent, formades en el darrer episodi, que descansen sobre aquestes capes febles poden trencar i propagar-se al pas d'una persona, i provocar allaus que poden arribar a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona. Les mateixes plaques tamb\u00e9 es mostren encara fr\u00e0gils internament, sobretot en obagues, i poden trencar per sobrec\u00e0rrega feble provocant allaus que en aquest cas serien en general de mida 1 (petita), sense capacitat per enterrar una persona per\u00f2 s\u00ed fer-la caure, o localment mida 2 (mitjana).\n", "text_distribucio": "Tot i les nevades fins a cota baixa el vent ha provocat deflacions i els gruixos del mantell al sector encara estan per sota dels habituals en aquestes dates. Hi ha neu per sobre d'uns 1100 m, i \u00e9s esquiable per sobre d'uns 1600-1800 en N i 2000 en S, tot i que amb molta irregularitat quant a gruixos pels efectes del vent.", "text_tendencia": "El facetament, i les posteriors nevades previstes a partir de divendres inestabilitzaran el mantell. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9755, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9745, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-05", "datavalidesabutlleti": "2024-03-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "Despr\u00e9s de les nevades del cap de setmana s'han donat condicions de fort gradient t\u00e8rmic en el mantell que ha donat lloc al desenvolupament de nivells febles interns, principalment de facetes, en obagues, i que es mostren reactives. Tamb\u00e9 hi ha pres\u00e8ncia de nivells interns febles de neu granulada. Les plaques de vent, formades en el darrer episodi, que descansen sobre aquestes capes febles poden trencar i propagar-se al pas d'una persona, i provocar allaus que poden arribar a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona. Les mateixes plaques tamb\u00e9 es mostren encara fr\u00e0gils internament, sobretot en obagues, i poden trencar per sobrec\u00e0rrega feble provocant allaus que en aquest cas serien en general de mida 1(petita), sense capacitat per enterrar una persona per\u00f2 s\u00ed fer-la caure, o localment mida 2 (mitjana).\n\n", "text_distribucio": "Tot i les nevades fins a cota baixa el vent ha provocat deflacions i els gruixos del mantell al sector encara estan per sota dels habituals en aquestes dates. Hi ha neu per sobre d'uns 1100 m, i \u00e9s esquiable per sobre d'uns 1600-1800 en N i 2000 en S, tot i que amb molta irregularitat quant a gruixos pels efectes del vent.", "text_tendencia": "El facetament, i les  posteriors nevades previstes a partir de divendres inestabilitzaran el mantell. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9756, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9746, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-05", "datavalidesabutlleti": "2024-03-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.000 m\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "Les plaques de vent formades en el darrer episodi de nevades s'han anat estabilitzant en orientacions sud, mentre que en obagues continuen fr\u00e0gils. Es troben preferentment a sotavents del NW i en sectors arrecerats i sota colls i carenes, amb mantell previ. Aquestes plaques en obagues poden ser sensibles i trencar amb facilitat al pas d'una persona, i poden donar lloc a allaus de placa que serien en general de mida 1 (petita), sense capacitat per colgar-nos, per\u00f2 localment, en sectors m\u00e9s propicis, poden arribar a mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar-nos. Cal tamb\u00e9 parar atenci\u00f3 al terreny trampa, on una allau petita podria arribar a enterrar-nos. Tamb\u00e9 s'ha observat, amb el fort gradient del mantell dels darrers dies, el desenvolupament de facetes internes que poden afavorir el trencament de les plaques per sobrec\u00e0rrega, i donar lloc tamb\u00e9 a allaus que podrien assolir mida 2 (mitjana).", "text_distribucio": "Tot i les nevades fins a cota baixa, el vent ha provocat deflacions i els gruixos del mantell al sector s\u00f3n en general poc destacables. A m\u00e9s, amb la insolaci\u00f3 i augment t\u00e8rmic de dimecres la neu de cotes m\u00e9s baixes anir\u00e0 fonent i desapareixent. Tot i la irregularitat del mantell, els gruixos en general oscil\u00b7len entre els 10 i 30 cm, per sota dels habituals per aquestes dates.", "text_tendencia": "El facetament, i les posteriors nevades previstes a partir de divendres inestabilitzaran el mantell. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9747, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9759, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-05", "datavalidesabutlleti": "2024-03-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 1900 m,\nFEBLE (1) per sota.", "text_estat_mantell": "S'han observat algunes allaus de placa de vent naturals, de mida 1 els darrers dies. Amb les condicions de fort gradient t\u00e8rmic del mantell despr\u00e9s de les nevades del cap de setmana s'han desenvolupat nivells febles interns, principalment de facetes, en obagues, i que es mostren reactives. Les plaques de vent que descansen sobre aquestes capes febles poden trencar al pas d'una persona i provocar allaus que poden arribar a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona. Les mateixes plaques tamb\u00e9 es mostren fr\u00e0gils internament, i poden trencar per sobrec\u00e0rrega feble provocant allaus que en aquest cas serien en general de mida 1 (petita), sense capacitat per enterrar una persona per\u00f2 s\u00ed fer-la caure. Cal anar amb compte amb el terreny trampa, on una allau petita tindr\u00e0 potencial per colgar-nos.", "text_distribucio": "Trobem neu per sobre d'uns 1600 m en orientacions N, especialment al sector del Cad\u00ed, i els gruixos oscil\u00b7len entre els 20 i 25 cm a uns 2200 m. Els gruixos continuen sent inferiors als valors normals per aquesta \u00e8poca de l'any. El mantell \u00e9s esquiable per sobre d'uns 1800 m tot i que les cotes m\u00e9s altes estan deflactades.", "text_tendencia": "El facetament, i posteriors nevades a partir de divendres inestabilitzaran el mantell. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9752, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9749, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-05", "datavalidesabutlleti": "2024-03-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Amb les condicions de fort gradient t\u00e8rmic del mantell despr\u00e9s de les nevades del cap de setmana s'han desenvolupat nivells febles interns, principalment de facetes, en obagues, i que es mostren reactives. Les plaques de vent que descansen sobre aquestes capes febles poden trencar al pas d'una persona i propagar-se, generant allaus que en general assolirien mida 1 (petita), sense capacitat per enterrar una persona. Trobem tamb\u00e9 importants sobreacumulacions i plaques a\u00efllades i gruixudes en orientacions sud i est. S\u00f3n plaques dures i compactes en general, m\u00e9s dif\u00edcils de trencar, per\u00f2 en llocs on puguin ser m\u00e9s primes podrien trencar per sobrec\u00e0rrega i donar lloc tamb\u00e9 a alguna allau de mida 1 (petita).\n\n", "text_distribucio": "Hi ha pres\u00e8ncia de neu al terra per sobre d'uns 1.600 m. Amb tot, en general el mantell no \u00e9s esquiable, excepte per l'interior de bosc i sectors locals, donat el poc gruix i la redistribuci\u00f3 de la neu pel vent en amplis sectors.", "text_tendencia": "Les nevades a partir de divendres tendiran a inestabilitzar el mantell. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9753, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9751, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-05", "datavalidesabutlleti": "2024-03-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.000 m\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "Despr\u00e9s de les nevades amb vent fort del cap de setmana s'han produ\u00eft diverses allaus de placa sota colls i carenes, en general de mida petita o mitjana. Tot i la deflaci\u00f3 en amplis sectors pel vent, les plaques s'han pogut formar en qualsevol orientaci\u00f3 per\u00f2 preferentment a sotavents del NW i en sectors arrecerats i sota colls i carenes, amb mantell previ. Amb les condicions de fort gradient t\u00e8rmic del mantell, s'han desenvolupat nivells febles interns, principalment de facetes, en obagues, i que es mostren reactives. Les plaques de vent que descansen sobre aquestes capes febles poden trencar i propagar-se al pas d'una persona i provocar allaus que puntualment poden arribar a mida 2 (mitjana). Aix\u00ed mateix, les plaques tamb\u00e9 poden trencar per nivells interns i provocar alguna allau, que en aquest cas serien de mida 1 (petita), b\u00e0sicament.\n", "text_distribucio": "Tot i les nevades fins a cota baixa, el vent ha provocat deflacions i els gruixos del mantell al sector s\u00f3n en general poc destacables. A m\u00e9s, amb la insolaci\u00f3 i augment t\u00e8rmic previst la neu de cotes m\u00e9s baixes anir\u00e0 fonent i desapareixent. Tot i la irregularitat del mantell, els gruixos en general oscil\u00b7len entre els 10 i 30 cm, per sota dels habituals per aquestes dates.", "text_tendencia": "Les nevades a partir de divendres tendiran a inestabilitzar el mantell. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9754, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9750, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}]