<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 14 de abril de 2024 a las 15:35 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del lunes, día 15

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Respomuso, Panticosa, Bachimaña,
Góriz, Pineta, Estós, Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y
Belagua, de las estaciones de esquí de Astún y Formigal,  de la
estación de esquí de fondo de Isaba - El Ferial y  de Ordesa
Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Débil (1), por debajo de 2200 m, y
Limitado (2) por encima.
Jacetania:                    Débil (1), por debajo de 2200 m, y
Limitado (2) por encima.
Gállego:                      Débil (1), por debajo de 2200 m, y
Limitado (2) por encima.
Sobrarbe:                     Débil (1), por debajo de 2200 m, y
Limitado (2) por encima.
Ribagorza:                    Débil (1), por debajo de 2200 m, y
Limitado (2) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Prosigue la fusión y apelmazamiento del manto de manera
generalizada, con una disminución de espesores que en algunos
puntos de observación supera los 10 cm. La distribución de la
nieve es muy irregular y fuertemente dependiente de
orientaciones, siendo prácticamente inexistente en cotas bajas y
escasa en solanas de cotas medias, teniendo que ascender a la
alta montaña para encontrar espesores de consideración.

El manto se encuentra, en general, muy evolucionado y
humidificado, presentando una leve capa superficial de polvo
sahariano en algunas zonas. No obstante, en umbrías de la alta
montaña aún podría subsistir algún estrato débil residual
enterrado en su interior, aunque según transcurren los días cada
vez es menos probable.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el lunes, día
15:

Situación de nieve húmeda y deslizamientos basales.

Durante las próximas 24 horas las temperaturas inician un
progresivo descenso, aunque seguirán siendo más altas de lo que
cabría esperar. También se espera que se produzcan algunas
precipitaciones a partir de la mañana, que serán en forma
líquida hasta altitudes considerables. Con todo ello, el proceso
de fusión y humidificación de la nieve tendrá continuidad otra
jornada más.
Siguen, pues, siendo probables las purgas de nieve húmeda en
pendientes con suficiente inclinación de cualquier orientación,
que en general podrán adquirir tamaño pequeño, mediano en algún
caso, aunque en terrenos herbosos o de piedra lisa no se
descarta algún deslizamiento basal susceptible de movilizar
mayores cantidades de nieve, por lo que se recomienda tomar
precauciones si se va a transitar por la zona.

4.- Predicción meteorológica para el lunes, día 15:

Nuboso o muy nuboso en el Pirineo navarro y la divisoria
fronteriza del aragonés, con abundantes nubes de tipo bajo y
visibilidad reducida. Intervalos nubosos en el resto de las
zonas, con nubes medias, altas y nubosidad de evolución diurna,
tendiendo a despejar a últimas horas. Son probables algunos
chubascos ocasionales, débiles o moderados, que podrían ir
acompañados de tormenta. También se esperan lluvias débiles o
lloviznas asociadas a la nubosidad de tipo bajo. La cota de
nieve descenderá hasta unos 2.000 ó 2.200 metros a últimas
horas, incluso algo más en la zona navarra. Temperaturas en
moderado descenso, que podrá ser notable de las máximas, incluso
extraordinario en el extremo occidental. Alguna helada débil en
cotas altas al final del día. Soplarán vientos flojos o
moderados del oeste y noroeste, tendiendo a intensificarse a
últimas horas, pudiendo haber intervalos de intensidad fuerte en
cotas altas y expuestas.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 3.300 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 5.000 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: W 25 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: NW 30 km/h

5.- Avance para el martes, día 16:

Nivel de peligro con pocos cambios.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>