[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-12-21", "datavalidesabutlleti": "2024-12-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) hasta el domingo por la tarde.\nNOTABLE (3) el lunes. ", "text_estat_mantell": "Con las \u00faltimas nevadas y el fuerte viento se han generado nuevas placas sobre las ya existentes. Las placas antiguas y las nuevas las encontraremos bajo collados y cordales, en laderas umbr\u00edas y por encima del l\u00edmite del bosque y descansan sobre niveles facetados, nieve granulada o sobre escarcha enterrada. Estas placas nuevas podr\u00edan caer al paso de un monta\u00f1ero o esquiador, al pasar por encima, generando aludes, por lo general de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para cubrirnos. Localmente, estos aludes pueden llegar a tama\u00f1o 2 (con capacidad de enterrar a una persona).\nLas nevadas con fuerte viento previstas a partir del domingo por la tarde generar\u00e1n nuevas placas en norte, este y sur. El peligro por nieve venteada aumentar\u00e1, sobre todo de cara al lunes por la ma\u00f1ana. Las nuevas placas ser\u00e1n grandes y podr\u00e1n caer de forma natural o al paso de una persona, generando aludes de tama\u00f1o 2 (con capacidad para cubrir a una persona) y, localmente, hasta tama\u00f1o 3 (grande).\n\n\n", "text_distribucio": "El manto es esquiable a partir de unos 1800 m, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. Los espesores a 2200 m var\u00edan entre 30-40 cm  y entre 60-80 cm en cotas altas en zonas de acumulaci\u00f3n. El grosor total es el normal para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "El peligro por presencia de placas de viento y capas d\u00e9biles seguir\u00e1 presente a causa de un manto con estabilidad pobre. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10672, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10669, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 10668, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-21", "datavalidesabutlleti": "2024-12-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).\n", "text_estat_mantell": "El viento de los \u00faltimos d\u00edas ha generado nuevas placas (peque\u00f1as) sobre las ya existentes, que pueden romper y propagar f\u00e1cilmente por sobrecarga d\u00e9bil, debido a la presencia de la nieve redonda y de facetas, generando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o (sin capacidad de cubrir a una persona). Principalmente, los niveles d\u00e9biles los encontramos en las umbr\u00edas, por encima de los 2.000 m. Las placas de reciente formaci\u00f3n y las m\u00e1s antiguas pueden ceder a nuestro paso y desencadenar aludes de placa, en principio, de peque\u00f1as dimensiones, y de forma muy local, donde haya m\u00e1s acumulaci\u00f3n, de hasta tama\u00f1o 2 (con capacidad para enterrar una persona).\nLas nevadas con fuerte viento previstas a partir del domingo por la tarde generar\u00e1n nuevas placas en norte, este y sur. El peligro por nieve venteada aumentar\u00e1, sobre todo de cara al lunes por la ma\u00f1ana. Las nuevas placas podr\u00e1n caer de forma natural o al paso de una persona, generando aludes de tama\u00f1o 2 (con capacidad para cubrir una persona).\n", "text_distribucio": "Aunque encontramos nieve en el suelo a partir de los 1.600 m en umbr\u00edas, el manto es esquiable a partir de unos 2.000 m, con espesores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. Los espesores a 2200 m var\u00edan entre 30-40 cm, llegando a los 50-60 cm en cotas altas, en zonas de acumulaci\u00f3n. El grosor total es el normal para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "El peligro por placas de viento y por presencia de capas d\u00e9biles se mantendr\u00e1 a causa de un manto con estabilidad pobre. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10673, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10670, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 10671, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-21", "datavalidesabutlleti": "2024-12-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).\n", "text_estat_mantell": "El manto, por lo general, se presenta facetado y all\u00ed donde presenta estructura de placa tiene una estabilidad pobre. Estos niveles d\u00e9biles los encontramos en las umbr\u00edas, por encima de los 2.000 m, y est\u00e1n formados por facetas y nieve granulada. Las placas de reciente formaci\u00f3n y las m\u00e1s antiguas pueden ceder a nuestro paso y desencadenar aludes de placa, en principio, de peque\u00f1as dimensiones, y de forma muy local, donde haya m\u00e1s acumulaci\u00f3n, de hasta tama\u00f1o 2 (con capacidad para enterrar una persona). Sea prudente en \u00e1reas con manto delgado y en la transici\u00f3n de este manto delgado a grueso. Las nevadas con fuerte viento previstas a partir del domingo por la tarde generar\u00e1n nuevas placas en norte, este y sur. El peligro por nieve venteada aumentar\u00e1, sobre todo de cara al lunes por la ma\u00f1ana. Las nuevas placas ser\u00e1n podr\u00e1n caer de forma natural o al paso de una persona, generando aludes de tama\u00f1o 2 (con capacidad para cubrir una persona)\n\n\n", "text_distribucio": "El manto es esquiable a partir de unos 1900 m, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. Los espesores a 2200 m var\u00edan entre 30-40 cm y se acercan a 50-60 cm en cotas altas, en zonas de acumulaci\u00f3n. El grosor total es el normal para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "El peligro por placas de viento y por presencia de capas d\u00e9biles se mantendr\u00e1 por la presencia de un manto con pobre estabilidad. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10676, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10675, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 10674, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-21", "datavalidesabutlleti": "2024-12-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "Las \u00faltimas nevadas acompa\u00f1adas de viento han generado nuevas placas (peque\u00f1as) sobre las ya existentes, que podr\u00edan romper por sobrecarga d\u00e9bil, generando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o (sin capacidad de cubrir a una persona). Las placas de reciente formaci\u00f3n y las m\u00e1s antiguas pueden ceder a nuestro paso por la posible presencia de niveles d\u00e9biles, desencadenando aludes de placa, en principio, de peque\u00f1as dimensiones, sin capacidad para cubrirnos. Sea prudente en \u00e1reas con manto delgado y en la transici\u00f3n de este manto delgado a grueso. Las nevadas con fuerte viento previstas a partir del domingo por la tarde generar\u00e1n nuevas placas en norte, este y sur. El peligro por nieve venteada aumentar\u00e1, sobre todo de cara al lunes por la ma\u00f1ana. Las nuevas placas podr\u00e1n caer de forma natural o al paso de una persona, generando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, y localmente, de tama\u00f1o 2 (con capacidad para cubrir a una persona)\n", "text_distribucio": "El manto es esquiable a partir de unos 1900 m, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. Los espesores a 2200 m var\u00edan entre 30-40 cm y se acercan a 50-60 cm en cotas altas, en zonas de acumulaci\u00f3n. El grosor total es el normal para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "El peligro por placas de viento y por presencia de capas d\u00e9biles se mantendr\u00e1 a causa de una estabilidad del manto pobre. Peligro SIN CAMBIOS", "problems": [{"id_problema": 10678, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-12-21", "datavalidesabutlleti": "2024-12-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).\nLIMITADO (2), en la salida de las Canals.", "text_estat_mantell": "El manto se muestra encostrado en superficie y bien asentado, en su conjunto. En su interior encontramos facetas y alg\u00fan cubilete debido al enfriamiento interno de estos d\u00edas, pero, sin embargo, los test realizados no muestran inestabilidad (ni roturas ni propagaciones). De manera aislada, en la parte superior de las Canals, es posible alg\u00fan alud de placa desencadenada por una sobrecarga fuerte, al paso de varias personas. Por lo general ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad de enterrar a una persona, pero s\u00ed para desequilibrarnos y derribarnos.\nCuidado con los resbalones por presencia de un manto endurecido debido a la fusi\u00f3n-rehielo de estos d\u00edas. Los lugares peligrosos los encontramos a la salida de Canals.\n", "text_distribucio": "Hay nieve por encima de 1500 m en umbr\u00edas, aunque es m\u00e1s continua a partir de los 1.800 m. El manto es dif\u00edcilmente esquiable debido al poco grosor. Los grosores son los normales para la \u00e9poca, entre 20-30 cm a 2200 m.", "text_tendencia": "El peligro por presencia de niveles d\u00e9biles seguir\u00e1 presente debido al enfriamiento previsto. Peligro SIN CAMBIOS o EN LEVE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 10682, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-21", "datavalidesabutlleti": "2024-12-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) \n", "text_estat_mantell": "En niveles internos del manto, debido al enfriamiento actual, podemos encontrar algunos niveles d\u00e9biles, con facetas, generadas debajo de placas antiguas que, de forma muy local, pueden romper por sobrecarga fuerte, por ejemplo al paso de varias personas esquiando y provocar aludes que ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad de enterrarnos pero s\u00ed para desequilibrarnos y derribarnos. cuellos y crestas y en orientaciones norte. Cuidado tambi\u00e9n con los resbalones debido a un manto rehelado superficialmente y que pueda quedar escondido por las enhariandas previstas.\nLas nevadas con fuerte viento previstas a partir del domingo por la tarde dejar\u00e1n poca nieve en el sector y no se espera un aumento significativo del peligro.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo por encima de 1700 en umbr\u00edas, esquiable por encima de unos 2100 m en sectores herbosos. Los grosores a 2200 m oscilan entre 20-30 cm. En las cotas altas expuestas en el viento de norte aparece el suelo al descubierto.", "text_tendencia": "El peligro por presencia de niveles d\u00e9biles seguir\u00e1 presente debido al enfriamiento interno del manto. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10681, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-21", "datavalidesabutlleti": "2024-12-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "Los \u00faltimos chubascos de nieve acompa\u00f1ados de viento han podido generar alguna nueva placa peque\u00f1a que, al pisarla, puede ceder f\u00e1cilmente, generando alg\u00fan alud peque\u00f1o (sin capacidad de cubrir a una persona) En umbr\u00edas con manto delgado y en la transici\u00f3n de \u00e9ste manto delgado a grueso podemos encontrar niveles d\u00e9biles internos, con facetas, que mantengan las placas antiguas inestables, sobre todo por sobrecargas fuertes. Las nevadas con fuerte viento previstas a partir del domingo por la tarde generar\u00e1n nuevas placas a norte y este, donde haya acumulaciones. El peligro por nieve venteada aumentar\u00e1, sobre todo de cara al lunes por la ma\u00f1ana. Las nuevas placas podr\u00e1n caer de forma natural o al paso de una persona, generando aludes de tama\u00f1o 1 (sin capacidad para cubrirnos, pero s\u00ed para desequilibrarnos y, localmente, llegar\u00edan a tama\u00f1o 2 (con capacidad para cubrir una persona ).Los lugares peligrosos ser\u00e1n debajo de collados y de crestas, por encima de los 2.200 m.\n", "text_distribucio": "Encontramos nieve en umbr\u00edas a partir de los 1.500 my solanas a partir de los 1.700 m. El manto es esquiable a partir de unos 2.000 m. 10-30 cm. El grosor total es el normal para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "El peligro por placas de viento y por niveles d\u00e9biles seguir\u00e1 presente a causa de un manto fr\u00edo internamente y de una estabilidad m\u00e1s bien pobre. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10680, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]