{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":4211,"iat":"2024-03-13 17:24","exp":"2024-03-14 20:00","iby":"Tomasz G\u0105sienica Miko\u0142ajczyk","crc":"495b7b8e2b5783f3ffffa3506112155a","mst":{"lev":2,"wet":"","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20240313172722.png","desc0":"Umiarkowane","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 zwi\u0105zana dobrze, ale na niekt\u00f3rych stromych stokach jest zwi\u0105zana umiarkowanie. Wyzwolenie lawiny jest mo\u017cliwe przewa\u017cnie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym, szczeg\u00f3lnie na stromych stokach wskazanych w komunikacie lawinowym. Samoistne zej\u015bcie bardzo du\u017cych lawin jest ma\u0142o prawdopodobne.","desc2":"Cz\u0119\u015bciowo niekorzystne warunki. Poruszanie si\u0119 wymaga umiej\u0119tno\u015bci oceny lokalnego zagro\u017cenia lawinowego, odpowiedniego wyboru trasy oraz zachowania elementarnych \u015brodk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa na wszystkich stromych stokach, a szczeg\u00f3lnie na wskazanych w komunikacie lawinowym, jako niekorzystnych pod wzgl\u0119dem wystawy lub wysoko\u015bci.","desc0.a":""},"am":{"mode":2,"height":1600,"upper":{"lev":2,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11111111"},"lower":{"lev":1,"wet":"w","prb":"prws","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20240313172722.png"},"pm":{"mode":2,"height":1600,"upper":{"lev":2,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11111111"},"lower":{"lev":1,"wet":"w","prb":"prws","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20240313172722.png"},"history":[{"dat":"2024-03-11","lev":"2","wet":""},{"dat":"2024-03-12","lev":"2","wet":""},{"dat":"2024-03-13","lev":"2","wet":""},{"dat":"2024-03-14","lev":2,"wet":""},{"dat":"2024-03-15","lev":2,"wet":""}],"comment":"W wy\u017cszych partiach Tatr g\u0142\u00f3wny problem  stanowi\u0105 depozyty przewianego \u015bniegu , pokrywa rozmieszczona nier\u00f3wnomiernie. \nSzczeg\u00f3ln\u0105 uwag\u0119 nale\u017cy zachowa\u0107 we wszelkich stromych i bardzo stromych formacjach wkl\u0119s\u0142ych oraz na rozleg\u0142ych polach \u015bnie\u017cnych zw\u0142aszcza pod \u015bcianami skalnymi.   W dolnych partiach Tatr  w wyniku ocieplenia mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107  lawiny z lu\u017anego mokrego \u015bniegu w tym lawiny gruntowe.!","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}