{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6fall och sn\u00f6drev g\u00f6r att nya v\u00e4ldigt instabila drevsn\u00f6flak byggs upp i branta l\u00e4sluttningar. Flaken kan vara sv\u00e5ra att uppt\u00e4cka om de begravs av ny sn\u00f6 som faller utan vind. Hantera d\u00e4rf\u00f6r all brant terr\u00e4ng i v\u00e4derstrecken i lavinproblemet nedan som platser d\u00e4r du kan starta en lavin. V\u00e4lj terr\u00e4ng under 30 grader om du vill minska risken.</div>",
        "highlights": "V\u00e4ldigt instabila drevsn\u00f6flak"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-12285",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-14"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-13T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-13T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-14T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Nysn\u00f6 och friska vindar som vrider under dygnet g\u00f6r att vi f\u00e5r drevsn\u00f6flak i b\u00e5de v\u00e4stliga, nordliga och vissa ostliga v\u00e4derstreck. Flaken blir tunna och mjuka, men k\u00e4nsliga. Drevsn\u00f6n kan vara sv\u00e5r att se med blotta \u00f6gat om den begravs av sn\u00f6 som faller utan vind. Hantera d\u00e4rf\u00f6r all brant terr\u00e4ng i v\u00e4derstrecken i lavinproblemet nedan med f\u00f6rsiktighet. Undvik \u00e5kning p\u00e5 platser med terr\u00e4ngf\u00e4llor nedanf\u00f6r.</div>",
        "highlights": "Tunna men k\u00e4nsliga drevsn\u00f6flak i m\u00e5nga v\u00e4derstreck"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-12292",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-14"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-14T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-14T07:30:00",
        "endTime": "2024-03-14T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Var uppm\u00e4rksam i brant l\u00e4terr\u00e4ng med mjuk och sl\u00e4t sn\u00f6. Spricker drevsn\u00f6n upp i flak n\u00e4r du \u00e5ker eller g\u00e5r p\u00e5 den? V\u00e4lj d\u00e5 en flackare v\u00e4g. Testa sn\u00f6n innan du \u00e5ker brant.  D\u00e4r det inte finns ny drevsn\u00f6 \u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket \u00f6verlag h\u00e5rt och isigt, det \u00e4r st\u00f6rre risk f\u00f6r att rutscha iv\u00e4g och sl\u00e5 sig illa \u00e4n att starta laviner.&nbsp;</div><div></div>",
        "highlights": "Ny svag drevsn\u00f6 i l\u00e4terr\u00e4ng"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-12286",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-14"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-13T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-13T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-14T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Var uppm\u00e4rksam i brant l\u00e4terr\u00e4ng med mjuk och sl\u00e4t sn\u00f6. Spricker drevsn\u00f6n upp i flak n\u00e4r du \u00e5ker eller g\u00e5r p\u00e5 den? V\u00e4lj d\u00e5 en flackare v\u00e4g. Testa sn\u00f6n innan du \u00e5ker brant.&nbsp;<span>D\u00e4r det inte finns ny drevsn\u00f6 \u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket \u00f6verlag h\u00e5rt och  isigt, det \u00e4r st\u00f6rre risk f\u00f6r att rutscha iv\u00e4g och sl\u00e5 sig illa \u00e4n att starta laviner.&nbsp;</span></div>",
        "highlights": "Nya svaga drevsn\u00f6flak p\u00e5 enstaka platser"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-12287",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-14"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-13T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-13T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-14T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6fall och friska vindar som vrider under dygnet g\u00f6r att vi f\u00e5r drevsn\u00f6flak i b\u00e5de v\u00e4stliga, nordliga och ostliga v\u00e4derstreck. Flaken blir tunna och mjuka, men k\u00e4nsliga. Drevsn\u00f6n kan vara sv\u00e5r att se med blotta \u00f6gat om den begravs av sn\u00f6 som faller utan vind. Hantera d\u00e4rf\u00f6r all brant terr\u00e4ng i v\u00e4derstrecken i lavinproblemet nedan med f\u00f6rsiktighet. Undvik \u00e5kning p\u00e5 platser med terr\u00e4ngf\u00e4llor nedanf\u00f6r.</div>",
        "highlights": "Tunna men k\u00e4nsliga drevsn\u00f6flak i m\u00e5nga v\u00e4derstreck"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-08-12284",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-14"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-13T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-13T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-14T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Nysn\u00f6 och vind bygger upp nya drevsn\u00f6flak p\u00e5 l\u00e4sluttningar. Var uppm\u00e4rksam om mjuk och sl\u00e4t sn\u00f6 spricker upp i tjocka flak n\u00e4r du \u00e5ker eller g\u00e5r p\u00e5 den. V\u00e4lj d\u00e5 en flackare v\u00e4g. Suckande ljud och sprickor som skjuter iv\u00e4g \u00e4r ocks\u00e5 varningstecken. Anv\u00e4nd g\u00e4rna kartverktyget h\u00e4r bredvid f\u00f6r att hitta \u00e5kning med l\u00e4gre risk, under 30 graders lutning.&nbsp;</div>",
        "highlights": "Nysn\u00f6 och vind \u00f6kar lavinfaran"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-12289",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-14"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-13T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-13T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-14T18:00:00"
      }
    }
  ]
}