{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":5344,"iat":"2025-10-01 09:34","exp":"2025-10-01 20:00","iby":"Jan Krzysztof","crc":"6af89cc2b038cd623dc1c9e9a4e014f5","mst":{"lev":1,"wet":"","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20251001093744.png","desc0":"Niskie","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 dobrze zwi\u0105zana i stabilna. Wyzwolenie lawiny jest na og\u00f3\u0142 mo\u017cliwe jedynie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym w nielicznych miejscach na bardzo stromych lub ekstremalnych stokach. Mo\u017cliwe jest samoistne schodzenie ma\u0142ych i \u015brednich lawin.","desc2":"Na og\u00f3\u0142 dogodne warunki. Nale\u017cy zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 na stokach bardzo stromych lub ekstremalnych.","desc0.a":""},"am":{"mode":2,"height":1800,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prgs","exp":"11111111"},"lower":{"lev":0,"wet":"","prb":"brak","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20251001093744.png"},"pm":{"mode":2,"height":1800,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prgs","exp":"11111111"},"lower":{"lev":0,"wet":"","prb":"brak","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20251001093744.png"},"history":[{"dat":"2025-09-28","lev":null,"wet":null},{"dat":"2025-09-29","lev":null,"wet":null},{"dat":"2025-09-30","lev":null,"wet":null},{"dat":"2025-10-01","lev":1,"wet":""},{"dat":"2025-10-02","lev":1,"wet":""}],"comment":"Szczeg\u00f3lnie niekorzystnych warunk\u00f3w z pkt widzenia zagro\u017cenia lawinowego mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107 na stromych stokach o pod\u0142o\u017cu trawiastym. Wraz ze wzrostem wysoko\u015bci \u015bnieg jest suchy i przenoszony wiatrem tworz\u0105c niekorzystne poduchy \u015bniegu nawianego (problem desek \u015bnie\u017cnych utworzonych przez wiatr).","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}