{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Informare nivometeorologic\u0103 pentru perioada\n28.04.2025 ora 21 - 01.05.2025 ora 21\n- la peste 2200 m -\n\nVreme \u00een \u00eenc\u0103lzire, cu\ninstabilitate dup\u0103-amiaza \u0219i seara\n\nCARPA\u021aII MERIDIONALI: BUCEGI (la peste 2200 m)\n\nRISC 1- REDUS\n\nLa peste 2200 m, s-a mai depus un strat mic de z\u0103pad\u0103 (p\u00e2n\u0103 \u00een 10 cm) \u00een urma ninsorilor din zilele\nprecedente. Izolat se \u00eent\u00e2lnesc unele depozite mai consistente, mai ales pe versan\u021bii nordici sau umbri\u021bi \u0219i\npe firul unor v\u0103i. Z\u0103pada se va umezi \u00een zilele ce vin, mai ales \u00een partea superioar\u0103, datorit\u0103 temperaturilor\ndiurne pozitive \u0219i insola\u021biei. Acest strat umezit poate aluneca peste stratul vechi \u0219i se pot declan\u0219a unele\ncurgeri sau avalan\u0219e de topire de dimensiuni mici, riscul fiind amplificat la supra\u00eenc\u0103rc\u0103ri - risc redus (1).\nSub 2200 m stratul de z\u0103pad\u0103 este \u00een general topit, except\u00e2nd unele v\u0103i nordice sau pante umbrite de la\naltitudini de 2000-2200. \u00cen cazuri extrem de izolate, avalan\u0219ele de topire pornite de la altitudini mari pot\ncobor\u00ee sub 2200 m.\n\n\u00cen restul masivelor stratul de z\u0103pad\u0103 este extrem de redus \u0219i prezent doar \u00een zona crestelor \u00een Carpa\u021bii\nOrientali \u0219i \u00een Mun\u021bii F\u0103g\u0103ra\u0219, \u00een special pe unele v\u0103i nordice sau umbrite, \u00een petice de grosimi mici \u0219i f\u0103r\u0103\nriscuri asociate, \u00een masivele vestice fiind topit.\n\nNot\u0103: \u00cen func\u021bie de evolu\u021bia vremii \u0219i a stratului de z\u0103pad\u0103, buletinul nivologic va fi reactualizat.\n\n\fInformare nivometeorologic\u0103 pentru perioada\n28.04.2025 ora 21 - 01.05.2025 ora 21\nEVOLU\u021aIA VREMII DIN INTERVALUL 25.04.2025-28.04.2025\n\u00cen data de 25 aprilie, vremea a fost deosebit de cald\u0103. \u00cencep\u00e2nd din 26 aprilie, vremea a devenit instabil\u0103, iar\nvalorile termice diurne au \u00eenceput s\u0103 scad\u0103. Instabilitatea atmosferic\u0103 a fost accentuat\u0103 cu prec\u0103dere \u00een data\nde 26 aprilie, dup\u0103-amiaza \u0219i seara, c\u00e2nd s-au semnalat \u00eennor\u0103ri temporar accentuate, averse, frecvente\ndesc\u0103rc\u0103ri electrice \u0219i intensific\u0103ri de scurt\u0103 durat\u0103 ale v\u00e2ntului, cu rafale \u00een general de 50...70 km/h \u00een\nCarpa\u021bii Meridionali \u0219i Occidentali. La altitudini de peste 1800 m, trec\u0103tor, au fost precipita\u021bii sub form\u0103 de\nm\u0103z\u0103riche \u0219i ninsoare. \u00cen data de 27 aprilie, cerul a prezentat \u00eennor\u0103ri temporare, s-au semnalat precipita\u021bii\nsub form\u0103 de ploaie la altitudini sub 2000 m, iar la peste 2000 m, \u00een Carpa\u021bii Meridionali, trec\u0103tor au fost \u0219i\nprecipita\u021bii sub form\u0103 de lapovi\u021b\u0103 \u0219i ninsoare; v\u00e2ntul a suflat slab \u0219i moderat, cu unele intensific\u0103ri \u00eendeosebi\n\u00een prima parte a zilei pe creste, cu viteze de 40...50 km/h. \u00cen data de 28 aprilie, vremea a devenit frumoas\u0103,\ncu cerul variabil.\nStrat de z\u0103pad\u0103 se mai \u00eent\u00e2lne\u0219te doar izolat \u00een zona montan\u0103, la peste 2000 m altitudine. \u00cen Mun\u021bii Bucegi.\nLa sta\u021bia meteorologic\u0103 V\u00e2rful Omu, a crescut cu 6\u20267 cm.\n\u00cen data de 28.04.2025, la ora 15, mai era strat de z\u0103pad\u0103 \u00een platforma sta\u021biilor meteorologice doar la V\u00e2rful\nOmu, unde m\u0103sura 36 de cm\n\nPROGNOZA VREMII PENTRU INTERVALUL 28.04.2025 ora 21 - 01.05.2025 ora 21\nVremea va fi \u00een general frumoas\u0103 \u0219i se va \u00eenc\u0103lzi u\u0219or. Cerul va fi variabil, cu \u00eennor\u0103ri temporare dup\u0103-amiaza\n\u0219i seara, c\u00e2nd, izolat, vor fi averse \u0219i desc\u0103rc\u0103ri electrice.\n\u00cen ultima zi a intervalului, pe 1 mai, cerul va fi variabil, cu \u00eennor\u0103ri temporare mai ales dup\u0103-amiaza \u0219i seara,\nc\u00e2nd local vor fi perioade cu \u00eennor\u0103ri \u0219i instabilitate atmosferic\u0103 mai accentuat\u0103, ce se va manifesta prin\naverse, desc\u0103rc\u0103ri electrice \u0219i posibil vijelii \u0219i c\u0103deri de grindin\u0103. V\u00e2ntul va sufla slab \u0219i moderat, temporar cu\nu\u0219oare intensific\u0103ri ziua, asociate averselor.\nIzolat, pe v\u0103i, diminea\u021ba \u0219i noaptea, vor fi condi\u021bii de cea\u021b\u0103.\nTemperaturi prognozate \u00een intervalul 28.04.2025 ora 21 - 01.05.2025 ora 21:\nPeste 1800 m:\ntemperaturi minime: \u00een general -4...2 grade\ntemperaturi maxime: \u00een general 2\u202611 grade\nSub 1800 m:\ntemperaturi minime: \u00een cre\u0219tere, de la 0...3 grade la 2\u20266 grade\ntemperaturi maxime: \u00een general 11..17 grade\nV\u00e2nt la peste 2000 m: intensific\u0103ri trec\u0103toare de 50-70 km/h, din sector nordic \u0219i nord-vestic\nIzoterma de 0 grade: \u00een urcare, de la 2400-2500 m spre circa 2800 m\n\nmeteorolog: Narcisa Milian\n\n\fLegend\u0103\n\nPrincipalele mecanisme ce conduc la declan\u0219area avalan\u0219elor\n\nZ\u0103pad\u0103 viscolit\u0103 cu formare de\npl\u0103ci de v\u00e2nt\n\nAlunecarea \u00eentregului strat\n\nZ\u0103pad\u0103 proasp\u0103t\u0103\n\nStrat de instabilitate\n\nZ\u0103pad\u0103 umed\u0103\n\nC\u0103su\u021bele marcate cu gri\nreprezint\u0103 expozi\u021bia\nversan\u021bilor cu risc\n\nContact: e-mail: nivologie.sibiu@meteoromania.ro ; Sibiu, Strada Some\u0219ului nr.49, tel. 0770714242; 0269235145\n\n\f"
      },
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-29"
        }
      },
      "lang": "ro",
      "regions": [
        {
          "regionID": "RO"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ANM",
          "website": "https://www.meteoromania.ro/Upload-Produse/nivologie/nivologie.pdf"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-28T21:00:00",
        "endTime": "2025-05-01T21:00:00"
      }
    }
  ]
}