[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-02", "datavalidesabutlleti": "2025-01-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "El manto sigue muy rehelado superficialmente, con una costra de lluvia muy dura hasta cotas altas. El humedecimiento superficial del manto en las solanas al mediod\u00eda, disminuir\u00e1 por el aumento de la nubosidad. Esta dura y a menudo gruesa costra superficial da relativa estabilidad al manto pero son posibles los deslizamientos basales, principalmente en vertientes herbosas soleadas de fuerte pendiente, y que localmente podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, medio, suficiente para enterrarnos.\nAtenci\u00f3n a las costras superficiales, ya que son muy resbaladizas. Recuerde llevar material de seguridad para evitar los resbalones y lesiones (crampones, piolet y casco).\n\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo desde fondo de valle en umbr\u00edas, con espesores muy variables en cotas altas seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. El manto es esquiable en N a 1.400 m y 1.700 m en S. Los espesores a 2.200 m var\u00edan entre 40-70 cm, localmente en puntos resguardados hasta 100 cm. El grosor total est\u00e1 por debajo de lo habitual en algunos sectores, y es lo normal en otros.", "text_tendencia": "No habr\u00e1 cambios significativos en el estado y estabilidad del manto. Peligro SIN CAMBIOS", "problems": [{"id_problema": 10769, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Deslizamientos basales", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-02", "datavalidesabutlleti": "2025-01-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El manto es muy irregular en todo el sector. En las solanas, el aumento de la nubosidad har\u00e1 disminuir el humedecimiento superficial del manto en las horas centrales del d\u00eda, mientras que en las umbr\u00edas persistir\u00e1 la costra superficial, muy endurecida y a menudo gruesa. Internamente, el manto presenta capas d\u00e9biles, con nieve m\u00e1s seca. Localmente, es posible el desencadenamiento de alg\u00fan alud de placa dura por sobrecarga fuerte, por ejemplo, al paso de un grupo de personas, a causa de estas capas d\u00e9biles internas. Los aludes ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad de enterrar a una persona, pero s\u00ed para desequilibrarla y derribarla.\nPreste atenci\u00f3n a los resbalones debido a un manto endurecido superficialmente. Recuerde llevar material de seguridad para evitar los resbalones y lesiones (crampones, piolet y casco).\n", "text_distribucio": "En la mitad norte, hay nieve a partir de unos 1.800 m en las umbr\u00edas, por encima de 2.000 m en las solanas, con manto discontinuo hasta arriba. En cotas altas est\u00e1 extremadamente venteado con sectores al descubierto. Es esquiable con continuidad a partir de unos 2.100 m, en vertientes herbosas y vertientes protegidas del viento.", "text_tendencia": "No habr\u00e1 cambios significativos en el estado y estabilidad del manto. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10768, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-02", "datavalidesabutlleti": "2025-01-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El manto es muy irregular en todo el sector. En las solanas, el aumento de la nubosidad har\u00e1 disminuir el humedecimiento superficial del manto en las horas centrales del d\u00eda, mientras que en las umbr\u00edas persistir\u00e1 la costra superficial, muy endurecida y a menudo gruesa. Internamente, el manto presenta capas d\u00e9biles, con nieve m\u00e1s seca. Localmente, es posible el desencadenamiento de alg\u00fan alud de placa dura por sobrecarga fuerte, por ejemplo, al paso de un grupo de personas, a causa de estas capas d\u00e9biles internas. Los aludes ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad de enterrar a una persona, pero s\u00ed para desequilibrarla y derribarla.\nPreste atenci\u00f3n a los resbalones debido a un manto endurecido superficialmente. Recuerde llevar material de seguridad para evitar los resbalones y lesiones (crampones, piolet y casco).", "text_distribucio": "Hay nieve a partir de los 1.800 m en las umbr\u00edas, por encima de 2.000 m en las solanas, con manto discontinuo hasta arriba. Es esquiable con continuidad a partir de unos 2.100 m, en vertientes herbosas y vertientes protegidas del viento. Los grosores a 2.200 m var\u00edan entre 30-40 cm, hasta 50-60 cm en cotas altas protegidas del extremo norte.", "text_tendencia": "No habr\u00e1 cambios significativos en el estado y estabilidad del manto. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10767, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-02", "datavalidesabutlleti": "2025-01-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "El manto es muy irregular en todo el sector, con grandes extensiones con el suelo al descubierto por el fuerte viento de jornadas pasadas y la fusi\u00f3n en solanas desde la \u00faltima nevada. Bajo collados y cordales todav\u00eda podemos encontrar, de manera local, placas de viento que descansan sobre niveles d\u00e9biles y que podr\u00edan fracturarse por una sobrecarga fuerte, al paso de un grupo de personas, y generar aludes de placa dura de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o (sin capacidad para enterrar a una persona, pero s\u00ed para desequilibrarla y derribarla). El aumento de la nubosidad disminuir\u00e1 el humedecimiento del manto en solanas en las horas centrales del d\u00eda.\nEl manto se encuentra endurecido superficialmente y hay que tener cuidado con los resbalones. Recuerde llevar material de seguridad para evitar los resbalones y lesiones (crampones, piolet y casco).\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1.700 m en umbr\u00edas y 2.100 en solanas. En cotas altas est\u00e1 extremadamente venteado con muchos sectores con el suelo al descubierto. Es esquiable a partir de unos 2.100 m, en vertientes herbosas y vertientes protegidas del viento. Los grosores a 2.200 m var\u00edan entre 20-40 cm y son normales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "No habr\u00e1 cambios significativos en el estado y estabilidad del manto. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10766, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-02", "datavalidesabutlleti": "2025-01-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Contin\u00faa el manto muy encostrado superficialmente, mientras que por debajo la nieve es m\u00e1s seca, constituyendo niveles d\u00e9biles que se han ido desarrollando en los \u00faltimos d\u00edas. En la parte superior de las canales del Cad\u00ed, as\u00ed como en las umbr\u00edas resguardadas de todo el sector, es posible, de manera muy local y aislada, el desencadenamiento de alg\u00fan alud de placa dura por sobrecarga fuerte, por ejemplo, por un grupo de personas. Los aludes ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad de enterrar a una persona, pero s\u00ed para desequilibrarnos y derribarnos.\nHay que tener cuidado con los resbalones debido a un manto endurecido superficialmente. Recuerde llevar material de seguridad para evitar los resbalones y lesiones (crampones, piolet y casco).\n", "text_distribucio": "Hay nieve por encima de 1.600 a 1.700 m. El manto es dif\u00edcilmente esquiable debido al poco grosor, en todo caso sobre prados por encima de 1.900 m. Los espesores est\u00e1n algo por debajo de lo normal, entre 20-30 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "Las condiciones del manto no variar\u00e1n. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10765, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-02", "datavalidesabutlleti": "2025-01-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) \n", "text_estat_mantell": "El manto nivoso es bastante escaso, tanto en distribuci\u00f3n como en espesor, en todo el sector. All\u00ed donde lo encontramos muestra una costra superficial muy dura mientras que internamente ha continuado debilit\u00e1ndose por su fuerte gradiente t\u00e9rmico. Todav\u00eda es posible, de forma local, la presencia de placas de viento duras, que podr\u00edan fracturarse por sobrecarga fuerte, por ejemplo al paso de varias personas, y desencadenar alg\u00fan alud de placa, que ser\u00eda de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrarnos pero s\u00ed para desequilibrarnos y derribarnos. Estas placas, muy locales, se encuentran principalmente bajo collados y cordales, en las cotas m\u00e1s altas del sector.\nPreste atenci\u00f3n con los resbalones debido a un manto rehelado superficialmente. No olvide material de seguridad para evitar los resbalones y lesiones (crampones, piolet y casco).\n\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo por encima de 1.800 m en umbr\u00edas. El manto es discontinuo hasta las cimas, con mayor presencia de nieve por encima de unos 2.100 m. Los grosores a 2.200 m oscilan entre 10-30 cm.", "text_tendencia": "No habr\u00e1 cambios significativos en el estado del manto. Peligro SIN CAMBIOS", "problems": [{"id_problema": 10764, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-02", "datavalidesabutlleti": "2025-01-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Las condiciones anticicl\u00f3nicas han continuado provocando un fuerte enfriamiento nocturno del manto. En umbr\u00edas, la superficie del manto sigue encostrada, mientras que por debajo la nieve se mantiene m\u00e1s seca, con niveles d\u00e9biles que han continuado desarroll\u00e1ndose especialmente sobre suelo herboso. A pesar de la escasa presencia de manto nivoso en el sector, de forma aislada, bajo collados y cordales, podr\u00eda todav\u00eda desencadenarse alg\u00fan alud de placa dura por sobrecarga fuerte, al paso de varias personas, de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para colgar a una persona, pero s\u00ed para desequilibrarla y derribarla.\nEl manto se encuentra muy endurecido superficialmente y hay que tener cuidado con los resbalones. Recuerde llevar tambi\u00e9n el material de seguridad para evitar los resbalones y lesiones (crampones, piolet y casco).\n", "text_distribucio": "El manto es bastante discontinuo con presencia de nieve desde 1.700 m en las umbr\u00edas y 1.900 m en las solanas, esquiable s\u00f3lo por tubos y lugares resguardados del viento. Los espesores est\u00e1n por debajo de lo normal, entre 10-30 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "Las condiciones del manto se mantendr\u00e1n estables. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10763, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]