[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-02", "datavalidesabutlleti": "2025-01-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "El mantell continua molt regelat superficialment, amb una crosta de pluja molt dura fins a cotes altes. L\u2019humitejament superficial del mantell a les solanes al migdia, disminuir\u00e0 per l\u2019augment de la nuvolositat. Aquesta dura i sovint gruixuda crosta superficial d\u00f3na relativa estabilitat al mantell per\u00f2 s\u00f3n possibles els lliscaments basals, principalment en vessants herbosos assolellats de fort pendent, i que localment podrien assolir mida 2, mitjana, suficient per colgar-nos.\nAtenci\u00f3 a les crostes superficials, ja que s\u00f3n molt relliscoses. Recordeu de portar material de seguretat per evitar les relliscades i lesions (grampons, piolet i casc).\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra des de fons de vall en obagues, amb gruixos molt variables a cotes altes segons l'afectaci\u00f3 del vent. El mantell \u00e9s esquiable en N a 1.400 m i a 1.700 m en S. Els gruixos a 2.200 m varien entre 40-70 cm, localment en punts arrecerats fins a 100 cm. El gruix total est\u00e0 per sota del que \u00e9s habitual en alguns sectors, i \u00e9s el normal en d'altres.", "text_tendencia": "No hi haur\u00e0 canvis significatius en l'estat i estabilitat del mantell. Perill SENSE CANVIS", "problems": [{"id_problema": 10769, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-02", "datavalidesabutlleti": "2025-01-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell \u00e9s molt irregular a tot el sector. A les solanes, l\u2019augment de la nuvolositat far\u00e0 disminuir l\u2019humitejament superficial del mantell a les hores centrals del dia, mentre que a les obagues persistir\u00e0 la crosta superficial, molt endurida i sovint gruixuda. Internament, el mantell presenta capes febles, amb neu m\u00e9s seca. Localment, \u00e9s possible el desencadenament d\u2019alguna allau de placa dura per sobrec\u00e0rrega forta, per exemple, al pas d\u2019un grup de persones, a causa d\u2019aquestes capes febles internes. Les allaus serien de mida 1, petita, sense capacitat de colgar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-la i fer-la caure.\nPareu atenci\u00f3 a les relliscades a causa d'un mantell endurit superficialment. Recordeu de portar material de seguretat per evitar les relliscades i lesions (grampons, piolet i casc).\n", "text_distribucio": "A la meitat nord, hi ha neu a partir d'uns 1.800 m a les obagues, per sobre de 2.000 m a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat amb sectors al descobert. \u00c9s esquiable amb continu\u00eftat a partir d\u2019uns 2.100 m, en vessants herbosos i vessants protegits del vent.", "text_tendencia": "No hi haur\u00e0 canvis significatius en l'estat i estabilitat del mantell. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10768, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-02", "datavalidesabutlleti": "2025-01-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell \u00e9s molt irregular a tot el sector. A les solanes, l\u2019augment de la nuvolositat far\u00e0 disminuir l\u2019humitejament superficial del mantell a les hores centrals del dia, mentre que a les obagues persistir\u00e0 la crosta superficial, molt endurida i sovint gruixuda. Internament, el mantell presenta capes febles, amb neu m\u00e9s seca. Localment, \u00e9s possible el desencadenament d\u2019alguna allau de placa dura per sobrec\u00e0rrega forta, per exemple, al pas d\u2019un grup de persones, a causa d\u2019aquestes capes febles internes. Les allaus serien de mida 1, petita, sense capacitat de colgar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-la i fer-la caure.\nPareu atenci\u00f3 a les relliscades a causa d'un mantell endurit superficialment. Recordeu de portar material de seguretat per evitar les relliscades i lesions (grampons, piolet i casc).\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a partir dels 1.800 m a les obagues, per sobre de 2.000 m a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat amb sectors al descobert. \u00c9s esquiable amb continu\u00eftat a partir d\u2019uns 2.100 m, en vessants herbosos i vessants protegits del vent. Els gruixos a 2.200 m varien entre 30-40 cm, fins a 50-60 cm a cotes altes protegides de l'extrem nord.", "text_tendencia": "No hi haur\u00e0 canvis significatius en l'estat i estabilitat del mantell. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10767, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-02", "datavalidesabutlleti": "2025-01-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "El mantell \u00e9s molt irregular a tot el sector, amb grans extensions amb el terra al descobert pel fort vent de jornades passades i la fusi\u00f3 a solanes des de la darrera nevada. Sota colls i carenes encara podem trobar, de manera local, plaques de vent que descansen sobre nivells febles i que podrien fracturar-se per una sobrec\u00e0rrega forta, al pas d\u2019un grup de persones, i generar allaus de placa dura de mida 1, petita (sense capacitat per colgar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-la i fer-la caure). L\u2019augment de la nuvolositat disminuir\u00e0 l\u2019humitejament del mantell a solanes a les hores centrals del dia.\nEl mantell es troba endurit superficialment i cal anar amb compte amb les relliscades. Recordeu de portar  material de seguretat per evitar les relliscades i lesions (grampons, piolet i casc).\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1.700 m a obagues i 2.100 m a solanes. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat amb molts sectors amb el terra al descobert. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.100 m, en vessants herbosos i vessants protegits del vent. Els gruixos a 2.200 m varien entre 20-40 cm i s\u00f3n normals per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "No hi haur\u00e0 canvis significatius en l'estat i estabilitat del mantell. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10766, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-02", "datavalidesabutlleti": "2025-01-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Continua el mantell molt encrostat superficialment, mentre que per sota, la neu \u00e9s m\u00e9s seca, constituint nivells febles que s\u2019han anat desenvolupant els darrers dies. A la part superior de les canals del Cad\u00ed, aix\u00ed com a les obagues arrecerades de tot el sector, \u00e9s possible, de manera molt local i a\u00efllada, el desencadenament d\u2019alguna allau de placa dura per sobrec\u00e0rrega forta, per exemple, per un grup de persones. Les allaus serien de mida 1, petita, sense capacitat de colgar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos i fer-nos caure.\nCal anar amb compte amb les relliscades a causa d'un mantell endurit superficialment. Recordeu de portar material de seguretat per evitar les relliscades i lesions (grampons, piolet i casc).\n", "text_distribucio": "Hi ha neu per damunt de 1.600-1.700 m. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable a causa del poc gruix, en tot cas sobre prats per damunt de 1.900 m. Els gruixos estan una mica per sota del que \u00e9s normal, entre 20-30 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "Les condicions del mantell no variaran. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10765, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-02", "datavalidesabutlleti": "2025-01-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \n", "text_estat_mantell": "El mantell nival \u00e9s bastant esc\u00e0s, tant en distribuci\u00f3 com en gruixos, a tot el sector. All\u00e0 on el trobem mostra una crosta superficial molt dura mentre que internament ha continuat afeblint-se pel seu fort gradient t\u00e8rmic. Encara \u00e9s possible, de forma local, la pres\u00e8ncia de plaques de vent dures, que podrien fracturar-se per sobrec\u00e0rrega forta, per exemple al pas de diverses persones, i desencadenar alguna allau de placa, que seria de mida 1, petita, sense capacitat per colgar-nos per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos i fer-nos caure. Aquestes plaques, molt locals, es troben principalment sota colls i carenes, a les cotes m\u00e9s altes del sector.\nPareu atenci\u00f3 amb les relliscades a causa d'un mantell regelat superficialment. No oblideu material de seguretat per evitar les relliscades i lesions (grampons, piolet i casc).\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1.800 m a obagues. El mantell \u00e9s discontinu fins als cims, amb major pres\u00e8ncia de neu per sobre d'uns 2.100 m. Els gruixos a 2.200 m oscil\u00b7len entre 10-30 cm.", "text_tendencia": "No hi haur\u00e0 canvis significatius en l'estat del mantell. Perill SENSE CANVIS", "problems": [{"id_problema": 10764, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-02", "datavalidesabutlleti": "2025-01-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Les condicions anticicl\u00f2niques han continuat provocant un fort refredament nocturn del mantell. En obagues, la superf\u00edcie del mantell continua encrostada mentre que per sota la neu es mant\u00e9 m\u00e9s seca, amb nivells febles que han continuat desenvolupant-se, sobretot sobre terreny herb\u00f3s.\nTot i l\u2019escassa pres\u00e8ncia de mantell nival al sector, de manera a\u00efllada, sota colls i carenes, podria encara desencadenar-se alguna allau de placa dura per sobrec\u00e0rrega forta, al pas de diverses persones, de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-la i fer-la caure.\nEl mantell es troba molt endurit superficialment i cal anar amb compte amb les relliscades. Recordeu portar tamb\u00e9 el material de seguretat per evitar les relliscades i lesions (grampons, piolet i casc).\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s for\u00e7a discontinu amb pres\u00e8ncia de neu des de 1.700 m a les obagues i 1.900 m a les solanes, esquiable nom\u00e9s per tubs i llocs arrecerats del vent. Els gruixos estan per sota del que \u00e9s normal, entre 10-30 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "Les condicions del mantell es mantindran estables. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10763, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]