<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 31 de enero de 2026 a las 18:33 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del domingo, día 1

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua, de las
estaciones de esquí de Candanchú, Astún, Formigal y Panticosa
(lagos),  de la estación de esquí de fondo de Llanos del
Hospital y  de Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Notable (3), por debajo de 2100 m,
y Fuerte (4) por encima.
Jacetania:                    Notable (3), por debajo de 2100 m,
y Fuerte (4) por encima.
Gállego:                      Notable (3), por debajo de 2100 m,
y Fuerte (4) por encima.
Sobrarbe:                     Notable (3)
Ribagorza:                    Notable (3)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Continua la situación de inestabilidad con las bajas presiones y
el chorro polar instalados en nuestras latitudes. Las
acumulaciones de nieve se van sucediendo en la cordillera
prácticamente a diario, aunque con cantidades muy variables, y
están siendo acompañadas de intensos vientos. A lo largo del día
de hoy se espera una acumulación significativa en Navarra,
Jacetania y Alto Gállego, con valores de 20-30 cm en el entorno
de la divisoria, localmente 40, y algo más discretos hacia el
sur y este. Los vientos serán fuertes del oeste y noroeste,
asegurando un transporte efectivo de la nieve.

El manto comienza en cotas bajas, con espesores muy variables a
causa del viento, pero que superan los 100-120 cm en torno a
1800 metros y los 150-200 cm por encima de 2100, sensiblemente
más en ventisqueros y otras zonas de acumulación. Los espesores
alcanzan el percentil 90 de la serie histórica en la mayor parte
de la red de observación.

En cotas altas, la nieve presenta grandes acumulaciones,
manteniéndose seca y muy venteada en superficie mientras que,
internamente y principalmente en umbrías, se observan niveles
débiles de facetas, además de las antiguas capas débiles
persistentes que siguen mostrando reactividad, como así
confirman los últimos sondeos y aludes. En cotas inferiores, la
nieve está más humedecida y estable, presentando generalmente
una estructura superficial de nieve reciente sobre costra de
rehielo.

Se han reportado unos cuantos aludes durante los últimos días, a
destacar tres de tamaño grande, dos de ellos naturales en el
área de Panticosa, y un tercero accidental en el Pico Cibollés
(Cerler), todos con estructura de placa sobre capa débil
persistente y con salidas por encima de los 2300 metros.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el domingo, día
1:

Problemas de placas de viento y capas débiles persistentes en
cotas altas. Problemas de nieve reciente y nieve húmeda.

El mayor peligro se sitúa en cotas altas:
Allí, se han formado numerosas placas de viento que permanecen
frágiles. Se podrán encontrar en todas las orientaciones y
alejadas de crestas y collados.
En las umbrías, las capas débiles persistentes antiguas siguen
dando muestras de reactividad, siendo susceptibles de colapsar
en zonas de manto delgado.
Ambos tipos de problema pueden dar lugar a aludes de tamaño
grande con el paso de una sola persona, incluso en zonas ya
transitadas, y no se descarta que localmente alcancen el tamaño
muy grande.
Por último, cabe mencionar la formación de cornisas y la
posibilidad de desencadenamiento de aludes bajo estas en caso de
ruptura.

En laderas con la suficiente inclinación, es de esperar
actividad de purgas de nieve reciente, de tamaño pequeño o
mediano. En cotas medias, también podremos tener purgas de nieve
húmeda de tamaños similares conforme avance el día. No se
descarta algún deslizamiento basal.

4.- Predicción meteorológica para el domingo, día 1:

Pirineo navarro:
Predominio de cielos muy nubosos o cubiertos, con aperturas de
claros ocasionales por la tarde. Visibilidad localmente
reducida. Precipitaciones débiles, remitiendo en la segunda
mitad del día. Cota de nieve en ascenso, de 1200 a 1700 metros.
Temperaturas en ascenso, ligero en las mínimas. Heladas débiles
en cotas altas, localmente moderadas. Viento moderado o fuerte
del noroeste, girando a suroeste en la segunda mitad del día.

Pirineo aragonés:
Predominio de cielos muy nubosos o cubiertos, con aperturas de
claros ocasionales por la tarde. Visibilidad localmente
reducida. Precipitaciones débiles en los macizos occidentales,
pudiendo alcanzar también puntos de la divisoria oriental,
remitiendo en la segunda mitad del día. Cota de nieve en
ascenso, de 1200 a 1700 metros. Temperaturas mínimas en ligero o
moderado descenso. Máximas en ligero o moderado ascenso. Heladas
débiles o moderadas, localmente fuertes y persistentes en la
alta montaña. Viento moderado o fuerte del noroeste, tendiendo a
flojo o moderado del suroeste al final del día.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2000 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3800 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: W 35 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: NW 40 km/h

5.- Avance para el lunes, día 2:

Nivel de peligro en ligero o moderado ascenso debido a nuevas
precipitaciones significativas.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>