{"data":[{"id":4798,"service_id":6,"is_valid":false,"user_id":1,"previous_report_id":4792,"next_report_id":null,"headline":"","published_at_code":"","valid_until_code":"","clearance_at":"2024-04-26T15:00:00.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":null,"published_at":"2024-04-26T15:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-27T22:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-26-1500-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-26-1500-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"},"user":{"id":1,"user_group_id":1,"name":"Pippan Christoph","email":"christoph@pippan.com","created_at":"2020-09-28T17:23:18.000000Z","updated_at":"2022-01-25T12:45:53.000000Z"},"regions":[{"id":201378,"name":"R1","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":75,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-24","name":"Venedigergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":76,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-27","name":"\u00d6stliche Deferegger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":77,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-29","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":78,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-23","name":"N\u00f6rdliche Zillertaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":85,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-20","name":"Wei\u00dfkugelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":90,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-28","name":"Schobergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":91,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-26","name":"Glocknergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":95,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-22","name":"Zentrale Stubaier Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":97,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-25","name":"Las\u00f6rling Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":100,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-21","name":"Gurgler Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":101,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-19","name":"Glockturmgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":350142,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-26T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:15:02.000000Z"},{"id":350143,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-26T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:15:02.000000Z"},{"id":350144,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-26T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:15:02.000000Z"},{"id":350145,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-26T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-26T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:15:02.000000Z"},{"id":201379,"name":"R2","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":79,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-15","name":"Westliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":83,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-08","name":"Zentrale Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":84,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-13","name":"Samnaungruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":87,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-01","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":88,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-12","name":"Silvretta","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":89,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-10","name":"Westliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":92,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-16","name":"\u00d6stliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":94,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-03","name":"Mieminger Gebirge","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":99,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-09","name":"Grieskogelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":102,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-07","name":"Westliche Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":103,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-11","name":"\u00d6stliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":132,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-01","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":133,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-02","name":"\u00d6stliche Lechtaler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":134,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-01","name":"Westliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":136,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-01","name":"Kaunergrat","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":137,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-02","name":"K\u00fchtai - Geigenkamm","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":138,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-03","name":"Sellrain - Alpeiner Berge","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":139,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-04","name":"Kalkk\u00f6gel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":140,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-05","name":"Serleskamm","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":141,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-01","name":"Westliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":350146,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-26T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:15:02.000000Z"},{"id":350147,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-26T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:15:02.000000Z"},{"id":350148,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-26T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:15:02.000000Z"},{"id":350149,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-26T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-26T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:15:02.000000Z"},{"id":201380,"name":"R3","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":81,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-06","name":"Wilder Kaiser - Waidringer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":93,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-05","name":"Brandenberger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":98,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-18","name":"\u00d6stliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":135,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-02","name":"\u00d6stliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":142,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-02","name":"Zentrale Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":350150,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-26T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:15:02.000000Z"},{"id":350151,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-26T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-26T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:15:02.000000Z"}],"documents":[],"document_creations":[],"newsletters":[],"translations":[],"created_at":"2024-04-26T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:15:21.000000Z"},{"id":4787,"service_id":1,"is_valid":true,"user_id":13,"previous_report_id":4785,"next_report_id":null,"headline":"Nassschneeproblem! Erw\u00e4rmung!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-25T14:26:09.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-25T16:23:14.000000Z","published_at":"2024-04-25T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-26T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-25-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-25-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"},"user":{"id":13,"user_group_id":1,"name":"Studeregger Arnold","email":"a.studeregger@zamg.ac.at","created_at":"2020-11-17T09:43:04.000000Z","updated_at":"2021-11-28T08:22:18.000000Z"},"regions":[{"id":201043,"name":"R1","headline":"Oberhalb von 2000 m Triebschneeproblem - mit der Erw\u00e4rmung steigt die Abgangsbereitschaft non Nassschneelawinen!","risk_assesment":"<p>Oberhalb von 2000m herrscht m\u00e4\u00dfige Lawinengefahr. Das Triebschneeproblem wirkt oberhalb von 2000m und das Nassschneeproblem wird im Laufe des Tages st\u00e4rker.&nbsp;Die Gefahrenstellen durch Schneebrettlawinen betreffen vor allem das kammnahe Steilgel\u00e4nde sowie seitlich eingewehte Hangzonen (Gel\u00e4ndekanten, Gel\u00e4ndevorspr\u00fcnge) oberhalb von etwa 2000m. Betroffen sind extrem steile H\u00e4nge im Nordsektor. Eine Lawinenausl\u00f6sung ist meist bei gro\u00dfer, vereinzelt auch noch bei geringer Zusatzbelastung m\u00f6glich.<\/p>\r\n<p>Die Gefahr von feuchten Lockerschneelawinen steigt w\u00e4hrend des Tages etwas an. Aus extrem steilem Gel\u00e4nde sind&nbsp;spontane Abg\u00e4nge m\u00f6glich.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Der Neuschnee der&nbsp;vergangene Woche kann sich weiter setzen. Mit der Erw\u00e4rmung wird die Schneedeckenoberfl\u00e4che feucht bzw. nass. Nur in den schattseitigen hochalpinen Lagen&nbsp;bleibt der Schnee noch trocken.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>Der Freitag bringt zun\u00e4chst \u00fcberwiegend sonniges Bergwetter, im&nbsp;Tagesverlauf bilden sich \u00fcber den Gebirgsk\u00e4mmen dann zunehmend Wolken <br>und Quellwolken. F\u00fcr Regenschauer reicht es aber nur vereinzelt und mit&nbsp;aufkommendem S\u00fcdwestwind steigen die Temperaturen in allen H\u00f6hen an. In&nbsp;2000m H\u00f6he zu Mittag um 0 Grad. <\/p>","tendency":"<p>Am Samstag wird es auf den steirischen Bergen&nbsp;sehr sonnig und mild . Die Lawinengefahr ist dem Tagesgang unterworfen.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":8,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-02","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":7,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-01","name":"Dachsteingebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":15,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-01","name":"Schladminger Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":124,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-02","name":"Schladminger Tauern S\u00fcd","created_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","updated_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":18,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-07","name":"S\u00fcdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":16,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-05","name":"N\u00f6rdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":6,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-03","name":"Ennstaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":4,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-02","name":"Gaaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":143,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-01","name":"Triebener Tauern","created_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","updated_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":9,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-09","name":"Eisenerzer Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":5,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-10","name":"Hochschwabgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":17,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-06","name":"Rottenmanner Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":3,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-18","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":14,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-17","name":"Seetaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":2,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-15","name":"Stub- und Gleinalpe","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":13,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-16","name":"Koralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":163289,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-25T14:26:08.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:26:08.000000Z"},{"id":163290,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"starker Erw\u00e4rmungsimpuls","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-25T14:26:08.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:26:08.000000Z"}],"levels":[{"id":349551,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-25T14:26:08.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:26:08.000000Z"},{"id":349552,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-04-25T14:26:08.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:26:08.000000Z"}],"translations":[{"id":91569,"language_code":"en","headline":"Snowdrift problem above 2000 m. Likelihood of wet-snow avalanches triggering will rise due to higher temperatures.","risk_assesment":"<p>Above 2000 m avalanche danger is moderate. The snowdrift problem prevails above 2000 m, the wet-snow problem will intensify as the day progresses. Danger zones for slab avalanches occur esp. in steep ridgeline terrain and laterally wind-loaded terrain (discontinuities, precipices in the terrain) above 2000m esp. on north-facing slopes, releases mostly by large additional loading, by 1 person in isolated cases.<\/p>\r\n<p>Apart from that, moist loose-snow avalanche danger will rise during the daytime, natural triggerings possible in extremely steep terrain.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The fresh fallen snow from the last week can continue to settle. Due to higher temperatures the snowpack surface is moist-to-wet; it is dry only on shady high-alpine slopes.<\/p>","weather":"<p>Friday will be predominantly sunny, but clouds will move in during the daytime hours, only isolated rain showers. Intensifying SW winds. At 2000 m: 0 degrees.<\/p>","tendency":"<p>On Saturday, very sunny and mild. Avalanche danger will be subject to a daytime danger cycle.<\/p>","created_at":"2024-04-25T14:26:09.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:22:31.000000Z"}],"created_at":"2024-04-25T14:26:08.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:26:08.000000Z"},{"id":201044,"name":"R2","headline":"Nassschneerutsche sind m\u00f6glich!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird mit gering bewertet. Das Hauptproblem ist Nassschnee. Aus extrem steilen H\u00e4ngen sind spontane Nassschneerutsche m\u00f6glich.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p>Entlang des Steirischen Randgebirges sowie im Wechselgebiet setzt sich die Schneedecke. Mit der Erw\u00e4rmung wird der Schnee feucht bzw. nass.&nbsp;Au\u00dferdem ist im Bereich der zuvor bereits aperen Hangfl\u00e4chen die Verbindung zum warmen Boden schlecht, hier gleitet die frische Schneeauflage.<\/p>","weather":"<p>Der Freitag bringt zun\u00e4chst \u00fcberwiegend sonniges Bergwetter, im&nbsp;Tagesverlauf bilden sich \u00fcber den Gebirgsk\u00e4mmen dann zunehmend Wolken <br>und Quellwolken. F\u00fcr Regenschauer reicht es aber nur vereinzelt und mit&nbsp;aufkommendem S\u00fcdwestwind steigen die Temperaturen in allen H\u00f6hen an. In&nbsp;2000m H\u00f6he zu Mittag um 0 Grad. <\/p>\r\n<p><\/p>","tendency":"<p>Am Samstag wird es sehr sonnig und mild auf den steirischen Bergen. Die Lawinengefahr ist dem Tagesgang unterworfen.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":10,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-12","name":"M\u00fcrztaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":1,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-14","name":"Westliche Fischbacher Alpen und Grazer Bergland","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":12,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-13","name":"\u00d6stliche Fischbacher Alpen und Wechselgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":11,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-11","name":"M\u00fcrzsteger Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":163291,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-25T14:26:08.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:26:08.000000Z"}],"levels":[{"id":349553,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-25T14:26:08.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:26:08.000000Z"}],"translations":[{"id":91570,"language_code":"en","headline":"Wet-snow slides possible","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low. Main problem: wet snow. Naturally triggered wet-snow slides are possible on extremely steep slopes.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Along the Styrian rimline ranges and in the Wechsel region the snowpack is settling. Due to higher temperatures the snowpack surface is moist-to-wet. Near slopes which were bare of snow prior to the recent precipitation, bonding to the warm ground is poor, the snowpack tends to glide over smooth ground.<\/p>","weather":"<p>Friday will be predominantly sunny, but clouds will move in during the daytime hours, only isolated rain showers. Intensifying SW winds. At 2000 m: 0 degrees.<\/p>","tendency":"<p>On Saturday, very sunny and mild. Avalanche danger will be subject to a daytime danger cycle.<\/p>","created_at":"2024-04-25T14:26:09.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:40:24.000000Z"}],"created_at":"2024-04-25T14:26:08.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:26:08.000000Z"}],"documents":[{"id":152234,"report_id":4787,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4787\/overall.pdf","created_at":"2024-04-25T14:27:55.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:27:55.000000Z"},{"id":152235,"report_id":4787,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-02.pdf","created_at":"2024-04-25T14:27:57.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:27:57.000000Z"},{"id":152236,"report_id":4787,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-01.pdf","created_at":"2024-04-25T14:27:58.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:27:58.000000Z"},{"id":152237,"report_id":4787,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-04-01.pdf","created_at":"2024-04-25T14:28:01.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:28:01.000000Z"},{"id":152238,"report_id":4787,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-04-02.pdf","created_at":"2024-04-25T14:28:03.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:28:03.000000Z"},{"id":152239,"report_id":4787,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-07.pdf","created_at":"2024-04-25T14:28:05.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:28:05.000000Z"},{"id":152240,"report_id":4787,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-05.pdf","created_at":"2024-04-25T14:28:07.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:28:07.000000Z"},{"id":152241,"report_id":4787,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-03.pdf","created_at":"2024-04-25T14:28:09.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:28:09.000000Z"},{"id":152242,"report_id":4787,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-08-02.pdf","created_at":"2024-04-25T14:28:10.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:28:10.000000Z"},{"id":152243,"report_id":4787,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-08-01.pdf","created_at":"2024-04-25T14:28:12.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:28:12.000000Z"},{"id":152244,"report_id":4787,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-09.pdf","created_at":"2024-04-25T14:28:14.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:28:14.000000Z"},{"id":152245,"report_id":4787,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-10.pdf","created_at":"2024-04-25T14:28:16.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:28:16.000000Z"},{"id":152246,"report_id":4787,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-06.pdf","created_at":"2024-04-25T14:28:18.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:28:18.000000Z"},{"id":152247,"report_id":4787,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-18.pdf","created_at":"2024-04-25T14:28:20.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:28:20.000000Z"},{"id":152248,"report_id":4787,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-17.pdf","created_at":"2024-04-25T14:28:22.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:28:22.000000Z"},{"id":152249,"report_id":4787,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-15","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-15.pdf","created_at":"2024-04-25T14:28:24.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:28:24.000000Z"},{"id":152250,"report_id":4787,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-16","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-16.pdf","created_at":"2024-04-25T14:28:26.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:28:26.000000Z"},{"id":152251,"report_id":4787,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-12","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-12.pdf","created_at":"2024-04-25T14:28:28.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:28:28.000000Z"},{"id":152252,"report_id":4787,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-14","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-14.pdf","created_at":"2024-04-25T14:28:30.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:28:30.000000Z"},{"id":152253,"report_id":4787,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-13","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-13.pdf","created_at":"2024-04-25T14:28:31.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:28:31.000000Z"},{"id":152254,"report_id":4787,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-11","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-11.pdf","created_at":"2024-04-25T14:28:33.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:28:33.000000Z"},{"id":152512,"report_id":4787,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4787\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:22:33.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:22:33.000000Z"},{"id":152513,"report_id":4787,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-02_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:22:36.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:22:36.000000Z"},{"id":152514,"report_id":4787,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-01_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:22:38.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:22:38.000000Z"},{"id":152515,"report_id":4787,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:22:40.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:22:40.000000Z"},{"id":152516,"report_id":4787,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:22:42.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:22:42.000000Z"},{"id":152517,"report_id":4787,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-07_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:22:44.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:22:44.000000Z"},{"id":152518,"report_id":4787,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-05_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:22:46.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:22:46.000000Z"},{"id":152519,"report_id":4787,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-03_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:22:48.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:22:48.000000Z"},{"id":152520,"report_id":4787,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-08-02_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:22:50.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:22:50.000000Z"},{"id":152521,"report_id":4787,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:22:52.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:22:52.000000Z"},{"id":152522,"report_id":4787,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-09_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:22:53.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:22:53.000000Z"},{"id":152523,"report_id":4787,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-10_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:22:55.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:22:55.000000Z"},{"id":152524,"report_id":4787,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-06_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:22:57.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:22:57.000000Z"},{"id":152525,"report_id":4787,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-18_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:22:59.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:22:59.000000Z"},{"id":152526,"report_id":4787,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-17_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:23:02.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:23:02.000000Z"},{"id":152527,"report_id":4787,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-15","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-15_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:23:04.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:23:04.000000Z"},{"id":152528,"report_id":4787,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-16","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-16_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:23:06.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:23:06.000000Z"},{"id":152529,"report_id":4787,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-12","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-12_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:23:08.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:23:08.000000Z"},{"id":152530,"report_id":4787,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-14","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-14_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:23:10.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:23:10.000000Z"},{"id":152531,"report_id":4787,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-13","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-13_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:23:12.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:23:12.000000Z"},{"id":152532,"report_id":4787,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-11","storage_path":"pdf\/4787\/area_AT-06-11_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:23:14.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:23:14.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10995,"report_id":4787,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-25T14:28:33.000000Z","created_at":"2024-04-25T14:28:33.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:28:33.000000Z"},{"id":10997,"report_id":4787,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-25T16:23:14.000000Z","created_at":"2024-04-25T14:41:09.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:23:14.000000Z"}],"newsletters":[{"id":7076,"report_id":4787,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-25T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-25T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:00:02.000000Z"},{"id":7081,"report_id":4787,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-25T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-25T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2935,"language_code":"en","headline":"Wet-snow problem. Rising temperatures.","created_at":"2024-04-25T14:40:23.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:40:23.000000Z"}],"created_at":"2024-04-25T14:26:08.000000Z","updated_at":"2024-04-25T17:00:22.000000Z"},{"id":4788,"service_id":7,"is_valid":true,"user_id":33,"previous_report_id":4783,"next_report_id":null,"headline":"Gebietsweise Anstieg der Lawinengefahr auf Erheblich!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-25T14:11:47.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-25T16:24:13.000000Z","published_at":"2024-04-25T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-26T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-25-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-25-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"},"user":{"id":33,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst Bayern","email":"Thomas.Feistl@lfu.bayern.de","created_at":"2021-11-25T07:55:31.000000Z","updated_at":"2023-01-12T12:58:35.000000Z"},"regions":[{"id":201038,"name":"R1","headline":"Ein fr\u00fcher Start und die rechtzeitige R\u00fcckkehr reduziert das Lawinenrisiko auf Tour","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr steigt im Tagesverlauf von m\u00e4\u00dfig auf erheblich an. Nasser Schnee ist das Hauptproblem. Dieser kann sich aus dem sehr steilen Gel\u00e4nde als Lockerschneelawinen von selbst l\u00f6sen oder vom einzelnen Skifahrer losgetreten werden. Vormittags sind vor allem H\u00e4nge in den Ostexpositionen, im Tagesverlauf auch S\u00fcd und Westexpositionen betroffen. Die Gr\u00f6\u00dfe m\u00f6glicher Lawinen nimmt im Tagesverlauf zu und am Nachmittag sind vermehrt Lawinen mittlerer Gr\u00f6\u00dfe zu erwarten.<br><\/p>\r\n<p>Zudem ist Gleitschnee problematisch. An sehr steilen Wiesenh\u00e4ngen aller Expositionen k\u00f6nnen sich Gleitschneelawinen jederzeit von selbst l\u00f6sen. Besonders betroffen sind zuvor ausgeaperte Bereiche. Auch Gleitschneelawinen k\u00f6nnen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.<\/p>\r\n<p>Vereinzelt stellt in den Hochlagen Triebschnee noch ein Problem dar. Dies vor allem im kammnahen extremen Steilgel\u00e4nde. Trockene Schneebrettlawinen sind meist klein.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Der in der letzten Woche gefallene Schnee hat sich bereits deutlich gesetzt. Der d\u00fcnne  Schmelzharschdeckel, der sich nachts in den S\u00fcdexpositionen bilden kann, taut mit Sonneneinstrahlung am Freitag schnell auf. Beginnend in den Ostexpositionen, dann auch in S\u00fcd- und Westexpositionen wird der Schnee im Tagesverlauf oberfl\u00e4chig nass und verliert an Festigkeit.   In Gipfel- und Kammlagen ist Schnee kleinr\u00e4umig durch Windeinfluss gebunden und kann stellenweise st\u00f6ranf\u00e4llig sein. Markante Schwachschichten sind nicht zu finden,  damit ist eine weitr\u00e4umige Bruchausbreitung unwahrscheinlich. Die Schneedecke ist bodennah nass, was Gleitbewegungen auf glattem Untergrund erm\u00f6glicht. <br><\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Bei warmen Temperaturen bleibt Nass- und Gleitschnee ein Problem.<\/p>","areas":[{"id":116,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-11","name":"Allg\u00e4uer Vorberge","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":104,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-12","name":"Allg\u00e4uer Hauptkamm","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":105,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-20","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":109,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-30","name":"Werdenfelser Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":115,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-41","name":"Bayerische Voralpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":114,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-42","name":"Bayerische Voralpen Mitte","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":163280,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-25T14:11:47.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:11:47.000000Z"},{"id":163281,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-25T14:11:47.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:11:47.000000Z"},{"id":163282,"daytime":"morning","code":"wet-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-25T14:11:47.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:11:47.000000Z"},{"id":163283,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-25T14:11:47.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:11:47.000000Z"}],"levels":[{"id":349543,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-25T14:11:47.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:11:47.000000Z"},{"id":349544,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-25T14:11:47.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:11:47.000000Z"}],"translations":[{"id":91565,"language_code":"en","headline":"Reduce avalanche risks by starting and terminating tours early","risk_assesment":"<p>Avalanche danger increases during the course of the day from moderate to considerable. Main problem: wet snow, which can trigger in very steep terrain naturally as a loose-snow avalanche or be triggered by 1 skier. In morning esp. east-facing slopes, later also south and west-facing slopes are endangered, size of releases increasing during the daytime, reaching medium size in afternoon.<\/p>\r\n<p>In addition, gliding snow can be problematic. On very steep grass-covered slopes in all aspects, glide-snow avalanches can releases naturally, esp. where the slopes were bare of snow before the precipitation, medium sized releases possible. Glide cracks are signals of imminent danger.<\/p>\r\n<p>Snowdrift accumulations are an isolated problem, esp. in steep ridgeline terrain. Dry slab avalanches are mostly small.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The fresh snow which fell during the last week has settled, the thin melt-freeze crust forming on the surface on south-facing slopes melts quickly during the morning, beginning on east-facing slopes, then south and west-facing slopes, the snow becomes wet and forfeits its firmness. In summit and pass areas the snow is bonded by wind impact, can be prone to triggering. No marked weak layers are evident, making wide-ranging fracture propagation unlikely. The snowpack is wet down to the ground, reinforcing gliding movements over smooth ground.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>In case of warm temperatures, wet-snow\/gliding snow remains a problem.<\/p>","created_at":"2024-04-25T14:11:47.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:30:42.000000Z"}],"created_at":"2024-04-25T14:11:47.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:11:47.000000Z"},{"id":201039,"name":"R2","headline":"Vorsicht im Bereich von Gleitschneerissen!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist m\u00e4\u00dfig. Nasser Schnee ist das Hauptproblem. Dieser kann sich aus dem sehr steilen Gel\u00e4nde als Lockerschneelawinen von selbst l\u00f6sen oder vom einzelnen Skifahrer losgetreten werden. Vormittags sind vor allem H\u00e4nge in den Ostexpositionen, im Tagesverlauf auch S\u00fcd und Westexpositionen betroffen. Lawinen sind eher klein, k\u00f6nnen jedoch am Nachmittag vereinzelt mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.<br><\/p>\r\n<p>Zudem ist Gleitschnee problematisch. An sehr steilen Wiesenh\u00e4ngen aller Expositionen k\u00f6nnen sich Gleitschneelawinen jederzeit von selbst l\u00f6sen. Gleitschneelawinen mittlerer Gr\u00f6\u00dfe sind nicht ausgeschlossen.<\/p>\r\n<p>Vereinzelt stellt in den Hochlagen Triebschnee noch ein Problem dar. Dies vor allem im kammnahen extremen Steilgel\u00e4nde. Trockene Schneebrettlawinen sind meist klein.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Der in der letzten Woche gefallene Schnee hat sich bereits deutlich gesetzt. Der d\u00fcnne  Schmelzharschdeckel, der sich nachts in den S\u00fcdexpositionen bilden kann, taut mit Sonneneinstrahlung am Freitag schnell auf. Beginnend in den Ostexpositionen, dann auch in S\u00fcd- und Westexpositionen wird der Schnee im Tagesverlauf oberfl\u00e4chig nass und verliert an Festigkeit.   In Gipfel- und Kammlagen ist Schnee kleinr\u00e4umig durch Windeinfluss gebunden und kann stellenweise st\u00f6ranf\u00e4llig sein. Markante Schwachschichten sind nicht zu finden,  damit ist eine weitr\u00e4umige Bruchausbreitung unwahrscheinlich. Die Schneedecke ist bodennah nass, was Gleitbewegungen auf glattem Untergrund erm\u00f6glicht. <br><\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Die n\u00e4chsten Tage nimmt das Nass- und Gleitschneeproblem weiter zu.<\/p>","areas":[{"id":106,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-43","name":"Bayerische Voralpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":113,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-51","name":"Chiemgauer Alpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":108,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-52","name":"Chiemgauer Alpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":107,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-60","name":"Berchtesgadener Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":163284,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-25T14:11:47.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:11:47.000000Z"},{"id":163285,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-25T14:11:47.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:11:47.000000Z"}],"levels":[{"id":349545,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"many","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-25T14:11:47.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:11:47.000000Z"}],"translations":[{"id":91566,"language_code":"en","headline":"Caution near glide cracks","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is moderate. Main problem: wet snow, which can trigger in very steep terrain naturally as a loose-snow avalanche or be triggered by 1 skier. In morning esp. east-facing slopes, later also south and west-facing slopes are endangered, size of releases increasing during the daytime, reaching medium size in afternoon.<\/p>\r\n<p>In addition, gliding snow can be problematic. On very steep grass-covered slopes in all aspects, glide-snow avalanches can releases naturally, esp. where the slopes were bare of snow before the precipitation, medium sized releases possible. Glide cracks are signals of imminent danger.<\/p>\r\n<p>Snowdrift accumulations are an isolated problem, esp. in steep ridgeline terrain. Dry slab avalanches are mostly small.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The fresh snow which fell during the last week has settled, the thin melt-freeze crust forming on the surface on south-facing slopes melts quickly during the morning, beginning on east-facing slopes, then south and west-facing slopes, the snow becomes wet and forfeits its firmness. In summit and pass areas the snow is bonded by wind impact, can be prone to triggering. No marked weak layers are evident, making wide-ranging fracture propagation unlikely. The snowpack is wet down to the ground, reinforcing gliding movements over smooth ground.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>In case of warm temperatures, wet-snow\/gliding snow problem will increase in intensity.<\/p>","created_at":"2024-04-25T14:11:47.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:30:42.000000Z"}],"created_at":"2024-04-25T14:11:47.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:11:47.000000Z"}],"documents":[{"id":152223,"report_id":4788,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4788\/overall.pdf","created_at":"2024-04-25T14:13:44.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:13:44.000000Z"},{"id":152224,"report_id":4788,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4788\/area_DE-BY-11.pdf","created_at":"2024-04-25T14:13:48.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:13:48.000000Z"},{"id":152225,"report_id":4788,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4788\/area_DE-BY-12.pdf","created_at":"2024-04-25T14:13:51.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:13:51.000000Z"},{"id":152226,"report_id":4788,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4788\/area_DE-BY-20.pdf","created_at":"2024-04-25T14:13:54.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:13:54.000000Z"},{"id":152227,"report_id":4788,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4788\/area_DE-BY-30.pdf","created_at":"2024-04-25T14:13:58.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:13:58.000000Z"},{"id":152228,"report_id":4788,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4788\/area_DE-BY-41.pdf","created_at":"2024-04-25T14:14:01.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:14:01.000000Z"},{"id":152229,"report_id":4788,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4788\/area_DE-BY-42.pdf","created_at":"2024-04-25T14:14:05.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:14:05.000000Z"},{"id":152230,"report_id":4788,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4788\/area_DE-BY-43.pdf","created_at":"2024-04-25T14:14:08.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:14:08.000000Z"},{"id":152231,"report_id":4788,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4788\/area_DE-BY-51.pdf","created_at":"2024-04-25T14:14:11.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:14:11.000000Z"},{"id":152232,"report_id":4788,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4788\/area_DE-BY-52.pdf","created_at":"2024-04-25T14:14:14.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:14:14.000000Z"},{"id":152233,"report_id":4788,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4788\/area_DE-BY-60.pdf","created_at":"2024-04-25T14:14:17.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:14:17.000000Z"},{"id":152533,"report_id":4788,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4788\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:23:39.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:23:39.000000Z"},{"id":152534,"report_id":4788,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4788\/area_DE-BY-11_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:23:43.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:23:43.000000Z"},{"id":152535,"report_id":4788,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4788\/area_DE-BY-12_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:23:46.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:23:46.000000Z"},{"id":152536,"report_id":4788,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4788\/area_DE-BY-20_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:23:50.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:23:50.000000Z"},{"id":152537,"report_id":4788,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4788\/area_DE-BY-30_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:23:53.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:23:53.000000Z"},{"id":152538,"report_id":4788,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4788\/area_DE-BY-41_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:23:57.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:23:57.000000Z"},{"id":152539,"report_id":4788,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4788\/area_DE-BY-42_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:24:01.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:24:01.000000Z"},{"id":152540,"report_id":4788,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4788\/area_DE-BY-43_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:24:04.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:24:04.000000Z"},{"id":152541,"report_id":4788,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4788\/area_DE-BY-51_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:24:07.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:24:07.000000Z"},{"id":152542,"report_id":4788,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4788\/area_DE-BY-52_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:24:10.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:24:10.000000Z"},{"id":152543,"report_id":4788,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4788\/area_DE-BY-60_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:24:13.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:24:13.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10994,"report_id":4788,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-25T14:14:17.000000Z","created_at":"2024-04-25T14:11:47.000000Z","updated_at":"2024-04-25T14:14:17.000000Z"},{"id":10996,"report_id":4788,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-25T16:24:13.000000Z","created_at":"2024-04-25T14:31:22.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:24:13.000000Z"}],"newsletters":[{"id":7077,"report_id":4788,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-25T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-25T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:00:02.000000Z"},{"id":7082,"report_id":4788,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-25T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-25T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2934,"language_code":"en","headline":"Regional increase of avalanche danger to \u201cConsiderable\u201d","created_at":"2024-04-25T14:30:42.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:23:34.000000Z"}],"created_at":"2024-04-25T14:11:47.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:24:13.000000Z"},{"id":4789,"service_id":5,"is_valid":true,"user_id":38,"previous_report_id":4782,"next_report_id":null,"headline":"Altschneeproblem und Gleitschneelawinen beachten.","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-25T15:41:29.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-26T07:33:24.000000Z","published_at":"2024-04-25T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-26T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":null,"overlay_png_pm":null,"overlay_extent_miny":null,"overlay_extent_maxx":null,"overlay_extent_maxy":null,"overlay_extent_minx":null,"service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"},"user":{"id":38,"user_group_id":3,"name":"Lawinenwarndienst K\u00e4rnten","email":"leonardo.zoltan@ktn.gv.at","created_at":"2022-02-27T14:19:52.000000Z","updated_at":"2023-12-29T16:06:17.000000Z"},"regions":[{"id":201181,"name":"R1","headline":"Altschneeproblem und Gleitschneelawinen beachten.","risk_assesment":"<p>Schwachschichten im oberen Teil der Schneedecke k\u00f6nnen an allen Expositionen stellenweise schon von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden. Dies vor allem oberhalb von rund 2200 m.&nbsp;Die Gefahrenstellen sind schwer&nbsp;zu erkennen. Vorsicht besonders&nbsp;an Felswandf\u00fc\u00dfen entlang der Grenze zu Italien.&nbsp;In den Hauptniederschlagsgebieten sind mittlere Lawinen m\u00f6glich.&nbsp;An Grash\u00e4ngen sind kleine bis mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich.&nbsp;Dies vor allem an Grash\u00e4ngen.&nbsp;Vorsicht in H\u00e4ngen mit Gleitschneerissen.&nbsp;Mit der Sonneneinstrahlung sind weiterhin kleine bis mittlere Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Dies an extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen. Die Auslaufbereiche sollten gemieden werden.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Es fielen seit Dienstag 30&nbsp;bis 40&nbsp;cm Schnee, lokal auch mehr.&nbsp;Im oberen Teil der Schneedecke sind an allen Expositionen kantig aufgebaute Schwachschichten vorhanden.&nbsp;Dies oberhalb von rund 2200 m. Die Wetterbedingungen f\u00fchrten an Sonnenh\u00e4ngen zu einer allm\u00e4hlichen&nbsp;Anfeuchtung der Schneedecke. Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist zeitweise gut.&nbsp;Mit tiefen Temperaturen bildet sich in der Nacht eine Oberfl\u00e4chenkruste. Der untere Teil der Schneedecke ist feucht, mit einer stabilen Kruste an der Oberfl\u00e4che.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>Am Freitag gestaltet sich das Wetter&nbsp;etwas unbest\u00e4ndig. Viele Berge stecken \u00fcber weite Strecken des Tages in Nebel und die Sichtverh\u00e4ltnisse sind eingeschr\u00e4nkt. Sp\u00e4ter am Tag kann es oberhalb von rund 1500&nbsp;m auch unergiebig schneien. Der Wind dreht auf S\u00fcdwest und frischt in Hochlagen m\u00e4\u00dfig auf. In 1000&nbsp;m hat es zu Mittag um 7, in 2000&nbsp;m -2 Grad.&nbsp;<\/p>","tendency":"<p>Mit der Erw\u00e4rmung steigt die Gefahr von Nass- und Gleitschneelawinen an.<\/p>","areas":[{"id":62,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-10","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":60,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-14","name":"Karnische Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":58,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-15","name":"Karnische Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":163502,"daytime":null,"code":"persistant-weak-layer","notice":"Oberhalb von rund 2200 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7758,"language_code":"en","notice":"above 2200 m","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T07:32:20.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:20.000000Z"},{"id":163503,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-26T07:32:20.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:20.000000Z"}],"levels":[{"id":349740,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-26T07:32:20.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:20.000000Z"}],"translations":[{"id":91688,"language_code":"en","headline":"Beware: persistent weak layer and glide-snow avalanches","risk_assesment":"<p>Weak layers in the uppermost part of the snowpack can be triggered by 1 person in all aspects above 2200 m.<\/p>\r\n<p>Danger zones are difficult to recognize: esp. at the foot of cliffs along the Italian border. In the major areas of precipitation, medium sized releases are possible. Due to solar radiation, small to medium loose-snow avalanches continue to be possible, esp. on extremely steep sunny slopes. AVOID the runout zones. Small-to-medium glide-snow avalanches are possible on grass-covered slopes, esp. on grass-covered slopes. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>There has been 30-40 cm of fresh snow registered since Tuesday, locally more. The uppermost part of the snowpack is expansively metamorphosed, the surface is loose above 2200 m. Weather is moistening the snowpack. Nighttime outgoing radiation is often good. Due to low temperatures a melt-freeze crust forms on the surface The lower part of the snowpack is moist, with a stable crust on the surface.<\/p>","weather":"<p>On Friday, instable weather, many summits veiled in fog, limited visibility. Later on, minor snowfall is possible above 1500 m. Winds will shift to southwestesrly, moderate strength. At 1000 m: +7 degrees; at 2000 m: -2 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Due to higher temperatures, dangers of wet-snow\/glide-snow avalanches will increase.<\/p>","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T07:32:20.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:20.000000Z"},{"id":201182,"name":"R2","headline":"Altschneeproblem und Gleitschneelawinen beachten.","risk_assesment":"<p>Schwachschichten im oberen Teil der Schneedecke k\u00f6nnen an allen Expositionen stellenweise schon von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden. Dies vor allem oberhalb von rund 2200 m. Die Gefahrenstellen sind schwer&nbsp;zu erkennen.&nbsp;In den Hauptniederschlagsgebieten sind mittlere Lawinen m\u00f6glich. An Grash\u00e4ngen sind kleine bis mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich.&nbsp;Dies vor allem an Grash\u00e4ngen unterhalb von rund 2600 m.&nbsp;Vorsicht in H\u00e4ngen mit Gleitschneerissen.&nbsp;Mit der Sonneneinstrahlung sind weiterhin kleine bis mittlere Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Dies an extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen. Die Auslaufbereiche sollten gemieden werden.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Es fielen seit Dienstag&nbsp;15&nbsp;bis 30&nbsp;cm Schnee.&nbsp;Im oberen Teil der Schneedecke sind an allen Expositionen kantig aufgebaute Schwachschichten vorhanden. Dies oberhalb von rund 2200 m. Die Wetterbedingungen f\u00fchrten an Sonnenh\u00e4ngen zu einer allm\u00e4hlichen Anfeuchtung der Schneedecke. Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist zeitweise gut.&nbsp;Der untere Teil der Schneedecke ist feucht, mit einer stabilen Kruste an der Oberfl\u00e4che.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>Am Freitag gestaltet sich das Wetter etwas unbest\u00e4ndig. Viele Berge stecken \u00fcber weite Strecken des Tages in Nebel und die Sichtverh\u00e4ltnisse sind hier eingeschr\u00e4nkt. Sp\u00e4ter am Tag kann es oberhalb von rund 1500&nbsp;m auch unergiebig schneien. Der Wind dreht auf S\u00fcdwest und frischt in Hochlagen m\u00e4\u00dfig auf. In 1000&nbsp;m hat es zu Mittag um 7, in 2000&nbsp;m -2 und in 3000&nbsp;m -8 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Mit der Erw\u00e4rmung steigt die Gefahr von Nass- und Gleitschneelawinen an.<\/p>","areas":[{"id":73,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-01","name":"Glocknergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":127,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-02","name":"Goldberggruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":72,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-01","name":"Ankogelgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":128,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-02","name":"Hafnergruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":68,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-02","name":"Schobergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":65,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-09","name":"Kreuzeckgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":163504,"daytime":null,"code":"persistant-weak-layer","notice":"Oberhalb von rund 2200 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7759,"language_code":"en","notice":"above 2200 m","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":163505,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"Unterhalb von rund 2600 m","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7760,"language_code":"en","notice":"below 2600 m","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"}],"levels":[{"id":349741,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"}],"translations":[{"id":91689,"language_code":"en","headline":"Beware: persistent weak layer and glide-snow avalanches","risk_assesment":"<p>Weak layers in the uppermost part of the snowpack can be triggered by 1 person in all aspects above 2200 m. Danger zones are difficult to recognize. In the major areas of precipitation, medium sized releases are possible. Due to solar radiation, small to medium loose-snow avalanches continue to be possible, esp. on extremely steep sunny slopes. AVOID the runout zones. Small-to-medium glide-snow avalanches are possible on grass-covered slopes, esp. on grass-covered slopes. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>There has been 15-30 cm of fresh snow registered since Tuesday. The uppermost part of the snowpack is expansively metamorphosed, the surface is loose above 2200 m. Weather is moistening the snowpack. Nighttime outgoing radiation is often good. The lower part of the snowpack is moist, with a stable crust on the surface.<\/p>","weather":"<p>On Friday, instable weather, many summits veiled in fog, limited visibility. Later on, minor snowfall is possible above 1500 m. Winds will shift to southwestesrly, moderate strength. At 1000 m: +7 degrees; at 2000 m: -2 degrees; at 3000 m: -8 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Due to higher temperatures, dangers of wet-snow\/glide-snow avalanches will increase.<\/p>","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T07:32:20.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:20.000000Z"},{"id":201183,"name":"R3","headline":"Gleitschnelawinen sind das Hauptproblem.","risk_assesment":"<p>An Grash\u00e4ngen sind einzelne kleine bis mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Vorsicht in H\u00e4ngen mit Gleitschneerissen. Es sind einzelne Lockerschneelawinen m\u00f6glich, aber meist nur kleine. Dies im extremen Steilgel\u00e4nde.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p>Es fielen seit Dienstag&nbsp;20 bis 40 cm Schnee. Die Wetterbedingungen bewirkten an Sonnenh\u00e4ngen eine deutliche Setzung der oberfl\u00e4chennahen Schneeschichten.&nbsp;Der untere Teil der Schneedecke ist aufbauend umgewandelt, mit einer Kruste an der Oberfl\u00e4che.<\/p>","weather":"<p>Am Freitag gestaltet sich das Wetter&nbsp;etwas unbest\u00e4ndig. Es&nbsp;zeigt sich am Vormittag l\u00e4nger die Sonne. Am Nachmittag ziehen aber ausgedehnte Wolken auf und die Sicht wird diffus. Der Wind dreht auf S\u00fcdwest und frischt m\u00e4\u00dfig auf. In 1000&nbsp;m hat es zu Mittag um 7, in 2000&nbsp;m -2 Grad.&nbsp;<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":66,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-08","name":"Koralpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":69,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-07","name":"Packalpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":163506,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"}],"levels":[{"id":349742,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"}],"translations":[{"id":91690,"language_code":"en","headline":"Main problem: glide-snow avalanches","risk_assesment":"<p>On grass-covered slopes, isolated small-to-medium glide-snow avalanches are possible. Avoid zones below glide cracks. Isolated loose-snow avalanches are possible, releases small, in extremely steep terrain.<\/p>","snowpack_structure":"<p>There has been 20-40 cm of fresh snow registered since Tuesday. The uppermost part of the snowpack is expansively metamorphosed, the surface is loose above 2200 m. Weather is moistening the snowpack. Nighttime outgoing radiation is often good. The lower part of the snowpack is moist, with a stable crust on the surface.<\/p>","weather":"<p>On Friday, instable weather, many summits veiled in fog, more sunshine in the morning. Later on, widespread clouds and diffuse light conditions. Winds will shift to southwestesrly, moderate strength. At 1000 m: +7 degrees; at 2000 m: -2 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":201184,"name":"R4","headline":"Es sind weiterhin einzelne Lockerschneelawinen m\u00f6glich.","risk_assesment":"<p>An Grash\u00e4ngen sind einzelne kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Vorsicht in H\u00e4ngen mit Gleitschneerissen. Es sind einzelne Lockerschneelawinen m\u00f6glich, aber meist nur kleine. Dies im extremen Steilgel\u00e4nde. Dort wo lokal mehr Schnee fiel ist die Lawinengefahr h\u00f6her.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Es fielen seit Dienstag&nbsp;10 bis 20 cm Schnee, lokal auch mehr.&nbsp;Die Wetterbedingungen bewirkten an Sonnenh\u00e4ngen eine deutliche Setzung der oberfl\u00e4chennahen Schneeschichten.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>Am Freitag gestaltet sich das Wetter&nbsp;etwas unbest\u00e4ndig. Viele Berge stecken \u00fcber weite Strecken des Tages in Nebel und die Sichtverh\u00e4ltnisse sind eingeschr\u00e4nkt. Sp\u00e4ter am Tag kann es oberhalb von rund 1500&nbsp;m auch unergiebig schneien. Der Wind dreht auf S\u00fcdwest und frischt in Hochlagen m\u00e4\u00dfig auf. In 1000&nbsp;m hat es zu Mittag um 7, in 2000&nbsp;m -2 Grad.&nbsp;<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":61,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-11","name":"Gailtaler Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":63,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-01","name":"Gailtaler Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":131,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-02","name":"Goldeck","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":57,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-13","name":"Villacher Alpe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":130,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-02","name":"Gurktaler Alpen S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":71,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-01","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":67,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-06","name":"Saualpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":129,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-02","name":"Nockberge S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":70,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":163507,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":163508,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"}],"levels":[{"id":349743,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"}],"translations":[{"id":91691,"language_code":"en","headline":"Isolated loose-snow avalanches continue to be possible","risk_assesment":"<p>Small glide-snow avalanches are possible on grass-covered slopes in isolated cases, releases are small. Avoid zones below glide cracks. Danger is higher where there was more snowfall.<\/p>","snowpack_structure":"<p>There has been 10-20 cm of fresh snow registered since Tuesday. Weather has permitted the snowpack to settle.<\/p>","weather":"<p>On Friday, instable weather, many summits veiled in fog, limited visibility. Later on, minor snowfall is possible above 1500 m. Winds will shift to southwestesrly, moderate strength. At 1000 m: +7 degrees; at 2000 m: -2 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":201185,"name":"R5","headline":"Es sind weiterhin Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Altschneeproblem beachten.","risk_assesment":"<p>Schwachschichten im oberen Teil der Schneedecke k\u00f6nnen an Nordwest-, Nord- und Nordosth\u00f6ngen&nbsp;stellenweise schon von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden. Dies vor allem oberhalb von rund 1800&nbsp;m. Vorsicht vor allem in Rinnen entlang der Grenze zu Slowenien.&nbsp;Die Gefahrenstellen sind kaum zu erkennen.&nbsp;In den Hauptniederschlagsgebieten sind mittlere Lawinen m\u00f6glich. Mit der Sonneneinstrahlung sind weiterhin kleine bis mittlere Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Dies an extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen. Die Auslaufbereiche sollten gemieden werden.&nbsp;An Grash\u00e4ngen sind kleine bis mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich.&nbsp;Dies vor allem an Grash\u00e4ngen. Vorsicht in H\u00e4ngen mit Gleitschneerissen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Es fielen seit Dienstag 40&nbsp;bis 70&nbsp;cm Schnee, lokal auch mehr. Der kalte Neuschnee und insbesondere die Triebschneeansammlungen liegen vor allem an Nordwest-, Nord- und Nordosth\u00f6ngen oberhalb von rund 1800 m auf ung\u00fcnstigen Schichten. Der untere Teil der Schneedecke ist feucht, mit einer Kruste an der Oberfl\u00e4che. <\/p>","weather":"<p>Am Freitag gestaltet sich das Wetter&nbsp;etwas unbest\u00e4ndig. Viele Berge stecken \u00fcber weite Strecken des Tages in Nebel und die Sichtverh\u00e4ltnisse sind eingeschr\u00e4nkt. Sp\u00e4ter am Tag kann es oberhalb von rund 1500&nbsp;m auch unergiebig schneien. Der Wind dreht auf S\u00fcdwest und frischt in Hochlagen m\u00e4\u00dfig auf. In 1000&nbsp;m hat es zu Mittag um 7, in 2000&nbsp;m -2 Grad.&nbsp;<\/p>","tendency":"<p>Mit der Erw\u00e4rmung steigt die Gefahr von Nass- und Gleitschneelawinen an.<\/p>","areas":[{"id":54,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-18","name":"Karawanken Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":55,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-17","name":"Karawanken West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":56,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-16","name":"Karnische Alpen Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":59,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-19","name":"Karawanken Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":163509,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":163510,"daytime":null,"code":"persistant-weak-layer","notice":"Oberhalb von rund 1800 m","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7761,"language_code":"en","notice":"above 1800 m","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"}],"levels":[{"id":349744,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"}],"translations":[{"id":91692,"language_code":"en","headline":"Assess fresh snow\/drifts with caution. Beware loose-snow avalanches","risk_assesment":"<p>Weak layers in the uppermost part of the snowpack can be triggered by 1 person in all aspects above 1800 m. Special caution urged in gullies on the Slovenian border. Danger zones are difficult to recognize. In the major areas of precipitation, medium sized releases are possible. Due to solar radiation, small to medium loose-snow avalanches continue to be possible, esp. on extremely steep sunny slopes. AVOID the runout zones. Small-to-medium glide-snow avalanches are possible on grass-covered slopes, esp. on grass-covered slopes. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>There has been 40-70 cm of fresh snow registered since Tuesday, locally more. The cold fresh snow and snowdrift accumulations lie deposited esp. on NW\/N\/NE facing slopes above 1800 m atop unfavorable layers. The lower part of the snowpack is moist, with a stable crust on the surface.<\/p>","weather":"<p>On Friday, instable weather, many summits veiled in fog, limited visibility. Later on, minor snowfall is possible above 1500 m. Winds will shift to southwestesrly, moderate strength. At 1000 m: +7 degrees; at 2000 m: -2 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Due to higher temperatures, dangers of wet-snow\/glide-snow avalanches will increase.<\/p>","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"}],"documents":[{"id":152569,"report_id":4789,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4789\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":152570,"report_id":4789,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-10_en.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":152571,"report_id":4789,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-14_en.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":152572,"report_id":4789,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-15_en.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":152573,"report_id":4789,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-01-01_en.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":152574,"report_id":4789,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-01-02_en.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":152575,"report_id":4789,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":152576,"report_id":4789,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":152577,"report_id":4789,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-02_en.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":152578,"report_id":4789,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-09_en.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":152579,"report_id":4789,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-08","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-08_en.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":152580,"report_id":4789,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-07","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-07_en.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":152581,"report_id":4789,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-11_en.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":152582,"report_id":4789,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-12-01_en.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":152583,"report_id":4789,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-12-02_en.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":152584,"report_id":4789,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-13_en.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":152585,"report_id":4789,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":152586,"report_id":4789,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":152587,"report_id":4789,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-06_en.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":152588,"report_id":4789,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":152589,"report_id":4789,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":152590,"report_id":4789,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-18_en.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":152591,"report_id":4789,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-17_en.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":152592,"report_id":4789,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-16_en.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":152593,"report_id":4789,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-19_en.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":152594,"report_id":4789,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4789\/overall.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:27.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:27.000000Z"},{"id":152595,"report_id":4789,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-10.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:30.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:30.000000Z"},{"id":152596,"report_id":4789,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-14.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:33.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:33.000000Z"},{"id":152597,"report_id":4789,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-15.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:35.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:35.000000Z"},{"id":152598,"report_id":4789,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-01-01.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:37.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:37.000000Z"},{"id":152599,"report_id":4789,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-01-02.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:40.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:40.000000Z"},{"id":152600,"report_id":4789,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-03-01.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:43.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:43.000000Z"},{"id":152601,"report_id":4789,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-03-02.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:45.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:45.000000Z"},{"id":152602,"report_id":4789,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-02.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:47.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:47.000000Z"},{"id":152603,"report_id":4789,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-09.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:49.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:49.000000Z"},{"id":152604,"report_id":4789,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-08","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-08.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:52.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:52.000000Z"},{"id":152605,"report_id":4789,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-07","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-07.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:54.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:54.000000Z"},{"id":152606,"report_id":4789,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-11.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:56.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:56.000000Z"},{"id":152607,"report_id":4789,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-12-01.pdf","created_at":"2024-04-26T07:32:58.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:58.000000Z"},{"id":152608,"report_id":4789,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-12-02.pdf","created_at":"2024-04-26T07:33:01.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:33:01.000000Z"},{"id":152609,"report_id":4789,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-13.pdf","created_at":"2024-04-26T07:33:03.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:33:03.000000Z"},{"id":152610,"report_id":4789,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-05-02.pdf","created_at":"2024-04-26T07:33:05.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:33:05.000000Z"},{"id":152611,"report_id":4789,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-05-01.pdf","created_at":"2024-04-26T07:33:07.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:33:07.000000Z"},{"id":152612,"report_id":4789,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-06.pdf","created_at":"2024-04-26T07:33:10.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:33:10.000000Z"},{"id":152613,"report_id":4789,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-04-02.pdf","created_at":"2024-04-26T07:33:12.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:33:12.000000Z"},{"id":152614,"report_id":4789,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-04-01.pdf","created_at":"2024-04-26T07:33:15.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:33:15.000000Z"},{"id":152615,"report_id":4789,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-18.pdf","created_at":"2024-04-26T07:33:17.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:33:17.000000Z"},{"id":152616,"report_id":4789,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-17.pdf","created_at":"2024-04-26T07:33:19.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:33:19.000000Z"},{"id":152617,"report_id":4789,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-16.pdf","created_at":"2024-04-26T07:33:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:33:21.000000Z"},{"id":152618,"report_id":4789,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4789\/area_AT-02-19.pdf","created_at":"2024-04-26T07:33:24.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:33:24.000000Z"}],"document_creations":[{"id":11022,"report_id":4789,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-26T07:33:24.000000Z","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:33:24.000000Z"},{"id":11023,"report_id":4789,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-25T16:04:50.000000Z","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"}],"newsletters":[{"id":7086,"report_id":4789,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-25T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"},{"id":7087,"report_id":4789,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-25T16:06:02.000000Z","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"}],"translations":[{"id":2939,"language_code":"en","headline":"Beware: persistent weak layer and glide-snow avalanches","created_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:32:21.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T07:32:20.000000Z","updated_at":"2024-04-26T07:33:24.000000Z"},{"id":4790,"service_id":2,"is_valid":true,"user_id":40,"previous_report_id":4784,"next_report_id":null,"headline":"Lockerschneeaktivit\u00e4t durch Einstrahlung","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-25T15:44:44.000000Z","published_at":"2024-04-25T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-26T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-25-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-25-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"},"user":{"id":40,"user_group_id":1,"name":"Veronika Krieger","email":"veronika.krieger@zamg.ac.at","created_at":"2022-10-06T14:27:50.000000Z","updated_at":"2023-01-26T10:56:44.000000Z"},"regions":[{"id":201104,"name":"R1","headline":"Gleitschneelawinen aus extrem steilem Grasmattengel\u00e4nde","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist M\u00c4\u00dfIG. <br><\/p>\r\n<p>Bei ausreichender Schneem\u00e4chtigkeit sind meist kleine, spontane Gleitschneelawinen&nbsp;aus extrem steilem Gel\u00e4nde (\u00fcber 40\u00b0) zu erwarten. Dies besonders dort, wo der Neuschnee der vergangenen Tage auf aperen Boden gefallen ist. Bereiche unterhalb von Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>\r\n<p>Zudem k\u00f6nnen durch die Sonneneinstrahlung Lockerschneelawinen aus extrem steilem Gel\u00e4nde spontan abgehen. Auch Ausl\u00f6sungen durch geringe Zusatzbelastung sind m\u00f6glich. Lawinen bleiben aber \u00fcberwiegend klein.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die lockere Schneeoberfl\u00e4che kann durch die Einstrahlung an Bindung verlieren, langfristig tr\u00e4gt die Einstrahlung aber zur Setzung der Schneedecke bei. Die Verbindung am \u00dcbergang zur Altschneedecke ist meist gut.&nbsp;Auf wieder zugeschneiten steilen Felsplatten und Grasmatten wird die Schneedecke am Boden zunehmend nass und kann abgleiten.<\/p>","weather":"<p>Die Nacht verl\u00e4uft verbreitet klar. \r\nAm Freitag \r\nzun\u00e4chst gute Sicht bei Sonnenschein und nur hohen Wolken, schon am Vormittag ziehen \r\naber dichtere Schichtwolken von S\u00fcdwesten her auf, welche das Licht \r\ndiffus werden lassen. Die Sicht auf den meisten Gipfeln sollte aber frei\r\n bleiben. Es kann dabei immer wieder zu f\u00f6hnigen Auflockerungen kommen. \r\nIn den Nordalpen bleibt es generell freundlicher als weiter s\u00fcdlich. Der Wind weht meist schwach. In 2000 m \r\num -2 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Mit der Erw\u00e4rmung wird die Schneedecke zunehmend feucht, die Nassschneeproblematik nimmt zu.<\/p>","areas":[{"id":36,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-13","name":"Dientner Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":23,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-12","name":"Pongauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":38,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-21","name":"Chiemgauer Alpen, Heutal, Reiteralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":20,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-20","name":"Untersbergstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":21,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-19","name":"Osterhorngruppe, Gamsfeldgruppe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":163391,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"spontane Lawinenaktivit\u00e4t, aus extrem steilem Grasmattengel\u00e4nde","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7744,"language_code":"en","notice":"natural releases, on extremely steep grass-covered slopes","created_at":"2024-04-25T15:42:56.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:42:56.000000Z"}],"created_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z"}],"levels":[{"id":349635,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z"}],"translations":[{"id":91627,"language_code":"en","headline":"Glide-snow avalanches on extremely steep grass-covered slopes","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is MODERATE.<\/p>\r\n<p>Where snow is sufficient, small glide-snow avalanches can release naturally cases in extremely steep terrain (&gt;40\u00b0), especially where the ground was previously bare of snow. Avoid zones below glide cracks.<\/p>\r\n<p>Loose-snow avalanches can in isolated cases in extremely steep terrain (&gt;40\u00b0) release naturally or by 1 person due to radiation, releases small.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Loose snow on the surface can lose bonding through solar radiation, but radiation also helps the snowpack to settle. Blanketed fresh snow or graupel can be a near-surface weak layer. As a result of solar radiation, bonding is generally good. Atop snowy steep rocks and grassy slopes the snowpack is wet at ground level and can glide away.<\/p>","weather":"<p>Nighttime skies will be clear. On Friday, initially good visibility and sunshine, but heavy cloud layers will move in during the morning from the southwest, making the light diffuse. Peaks should remain in the clear, foehn-generated bright intervals are possible. In the Northern Alps more pleasant. Winds light. At 2000 m: -2 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Due to higher temperatures the snowpack will moisten, the wet-snow problem will increase.<\/p>","created_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:42:56.000000Z"}],"created_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z"},{"id":201105,"name":"R2","headline":"Lockerschneeaktivit\u00e4t durch Einstrahlung","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist M\u00c4\u00dfIG.<\/p>\r\n<p>Durch Sonneneinstrahlung und diffuse Strahlung sind spontane, meist kleine Lockerschneelawinen (trocken und feucht) aus extrem steilen Gel\u00e4nde (\u00fcber 40\u00b0) zu erwarten.&nbsp;Kleine Lockerschneelawinen k\u00f6nnen teilweise auch bei geringer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. <\/p>\r\n<p>Unterhalb von 2600 m sind bei ausreichender Schneem\u00e4chtigkeit meist kleine, spontane Gleitschneelawinen aus extrem steilem Gel\u00e4nde zu erwarten. Dies besonders dort, wo der Neuschnee der vergangenen Tage auf aperen Boden gefallen ist. Bereiche unterhalb von Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>\r\n<p>Kammnaher Triebschnee kann in hohen, kammnahen Lagen stellenweise noch bei geringer Zusatzbelastung als meist kleines Schneebrett abgetreten werden. Gefahrenstellen befinden sich in sehr steilen H\u00e4ngen (\u00fcber 35\u00b0) im Nordsektor.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die lockere Schneeoberfl\u00e4che kann durch die Einstrahlung an Bindung verlieren, langfristig tr\u00e4gt die Einstrahlung aber zur Setzung der Schneedecke bei.  Im oberen Teil des Neuschneepakets liegen noch stellenweise Schwachschichten (\u00fcberwehter Neuschnee und Graupel). Am \u00dcbergang von der Altschneedecke zum Neuschneepaket befindet sich Graupel und teilweise kantige Schichten  (oberhalb von 2400 m), die aber meist nur schwer angesprochen werden k\u00f6nnen. K\u00e4ltereserven im Altschnee beschr\u00e4nken sich auf reine Schattseiten oberhalb von 2600 m. Auf wieder zugeschneiten steilen Felsplatten und Grasmatten wird die Schneedecke am Boden zunehmend nass und kann abgleiten.<\/p>","weather":"<p>Die Nacht verl\u00e4uft verbreitet klar, nur entlang der \r\nTauern bleiben dichtere Wolken zur\u00fcck. Am Freitag \r\nzun\u00e4chst gute Sicht bei Sonnenschein und nur hohen Wolken. Schon am Vormittag ziehen \r\naber dichtere Schichtwolken von S\u00fcdwesten her auf, welche das Licht \r\ndiffus werden lassen. Die Sicht auf den meisten Gipfeln sollte aber frei\r\n bleiben. Es kann dabei immer wieder zu f\u00f6hnigen Auflockerungen kommen. \r\nIn den Nordalpen bleibt es generell freundlicher als weiter s\u00fcdlich. Der F\u00f6hn weht entlang \r\nder Tauern mit rund 50 km\/h, weiter n\u00f6rdlich rasch abnehmend. In 2000 m \r\num -2 Grad, in 3000 m um -9 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Mit der Erw\u00e4rmung wird die Schneedecke zunehmend feucht, die Nassschneeproblematik nimmt zu.<\/p>","areas":[{"id":37,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-18","name":"Loferer und Leoganger Steinberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":19,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-17","name":"Steinernes Meer, Hochk\u00f6nig, Hagengebirge, G\u00f6llstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":22,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-16","name":"Tennengebirge, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":35,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-14","name":"Kitzb\u00fcheler Alpen, Glemmtal","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":33,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-15","name":"Oberpinzgauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":74,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-09","name":"Goldberggruppe Nord","created_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","updated_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":24,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-08","name":"Niedere Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":26,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-02","name":"Niedere Tauern S\u00fcd","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":25,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-04","name":"Niedere Tauern Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":163392,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":"spontane Lawinenaktivit\u00e4t","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7745,"language_code":"en","notice":"natural releases","created_at":"2024-04-25T15:42:56.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:42:56.000000Z"}],"created_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z"},{"id":163393,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus extrem steilem Grasmattengel\u00e4nde, zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7746,"language_code":"en","notice":"on extremely steep grass-covered slopes, possible at any time of day","created_at":"2024-04-25T15:42:56.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:42:56.000000Z"}],"created_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z"}],"levels":[{"id":349636,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z"}],"translations":[{"id":91628,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":"<p>Avalanche danger is MODERATE.<\/p>\r\n<p>Due to solar radiation and diffuse light, natural releases (loose dry and loose moist) are to be expected in extremely steep terrain (&gt;40\u00b0). Small releases by 1 person are possible.<\/p>\r\n<p>Where snow is sufficient below 2600 m, small glide-snow avalanches can release naturally, esp. where recent snowfall fell on bare ground. Avoid zones below glide cracks.<\/p>\r\n<p>Fresh ridgeline snowdrifts can be triggered as a small slab even by 1 person. Danger zones occur on steep slopes (over 35\u00b0) on north facing slopes.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Loose snow on the surface can lose bonding through solar radiation, but radiation also helps the snowpack to settle. Weak layers in the uppermost part of the snowpack (blanketed fresh snow and graupel). In transitions from the old snowpack to the fresh snow there are graupl and facted layers above 2400 m, not easily triggerable. Reserves of cold are limited to shady slopes above 2600 m. Atop snowy steep rocks and grassy slopes the snowpack is wet at ground level and can glide away.<\/p>","weather":"<p>Nighttime skies will be clear. On Friday, initially good visibility and sunshine, but heavy cloud layers will move in during the morning from the southwest, making the light diffuse. Peaks should remain in the clear, foehn-generated bright intervals are possible. In the Northern Alps more pleasant. Winds light. At 2000 m: -2 degrees; at 3000 m: -9 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Due to higher temperatures the snowpack will moisten, the wet-snow problem will increase.<\/p>","created_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:42:56.000000Z"}],"created_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z"},{"id":201106,"name":"R3","headline":"G\u00fcnstige Verh\u00e4ltnisse","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. <br><\/p>\r\n<p>Durch die Sonneneinstrahlung k\u00f6nnen Lockerschneelawinen k\u00f6nnen aus extrem steilem Gel\u00e4nde (\u00fcber 40\u00b0) spontan abgehen. Lawinen bleiben klein.<\/p>\r\n<p>Kleinr\u00e4umiger, frischer  Triebschnee ist stellenweise noch bei geringer Zusatzbelastung in hohen, kammnahen und schattigen Lagen als Schollen oder kleines Brett ausl\u00f6sbar. Die Absturzgefahr \u00fcberwiegt gegen\u00fcber der Versch\u00fcttungsgefahr.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die lockere Schneeoberfl\u00e4che kann durch die Einstrahlung an Bindung verlieren, langfristig tr\u00e4gt die Einstrahlung aber zur Setzung der Schneedecke bei. Innerhalb des Neuschneepakets kann \u00fcberwehter Neuschnee noch eine Schwachschicht bilden. Das Altschneefundament, wo vorhanden, ist kompakt.<br><\/p>","weather":"<p>In den \r\nNockbergen gibt es teils dichte, tiefe Wolken. Sie lassen das Licht \r\ndiffus werden, die Sicht auf den meisten Gipfeln sollte aber frei\r\n bleiben. Der S\u00fcdwind weht mit bis zu 50 km\/h. In 2000 m \r\num -2 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Mit der Erw\u00e4rmung wird die Schneedecke zunehmend feucht, die Nassschneeproblematik nimmt zu.<\/p>","areas":[{"id":27,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":163394,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":"spontane Lawinenaktivit\u00e4t","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7747,"language_code":"en","notice":"natural releases","created_at":"2024-04-25T15:42:56.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:42:56.000000Z"}],"created_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z"}],"levels":[{"id":349637,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z"}],"translations":[{"id":91629,"language_code":"en","headline":"Favorable conditions","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low.<\/p>\r\n<p>Due to solar radiation and diffuse light, natural releases (loose dry and loose moist) are to be expected in extremely steep terrain (&gt;40\u00b0). Small releases by 1 person are possible.<\/p>\r\n<p>Fresh snowdrift accumulations in high altitude ridgeline terrain are small, can trigger a small slab. Danger of falling outweighs that of snow masses.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Loose snow on the surface can lose bonding through solar radiation, but radiation also helps the snowpack to settle. Blanketed fresh snow or graupel can be a near-surface weak layer. As a result of solar radiation, bonding is generally good. Bonding is generally good, the base is compact.<\/p>","weather":"<p>The Nockberge will have heavy low lying clouds, making the light diffuse. Peaks should remain in the clear, foehn-generated bright intervals are possible. In the Northern Alps more pleasant. Winds light. At 2000 m: -2 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Due to higher temperatures the snowpack will moisten, the wet-snow problem will increase.<\/p>","created_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:42:56.000000Z"}],"created_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z"},{"id":201107,"name":"R4","headline":"Lockerschneeaktivit\u00e4t durch Einstrahlung","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist M\u00c4\u00dfIG.<\/p>\r\n<p>Durch Sonneneinstrahlung und diffuse Strahlung sind spontane, meist kleine Lockerschneelawinen (trocken und feucht) aus extrem steilen Gel\u00e4nde (\u00fcber 40\u00b0) zu erwarten.&nbsp;Kleine Lockerschneelawinen k\u00f6nnen teilweise auch bei geringer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden.<\/p>\r\n<p>Stellenweise k\u00f6nnen oberhalb von 2400 m auch Schneebrettlawinen bei geringer Zusatzbelastung  innerhalb des Neuschneepakets oder am \u00dcbergang zur Altschneedecke ausgel\u00f6st werden. Lawinen k\u00f6nnen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. Gefahrenstellen sind schwer erkennbar, sie befinden sich in sehr steilen H\u00e4ngen  (\u00fcber 35\u00b0) aller Expositionen. <br><\/p>\r\n<p>Frischer, kammnaher Triebschnee kann in hohen, kammnahen Lagen schon bei geringer Zusatzbelastung als meist kleines Schneebrett abgetreten werden. Gefahrenstellen befinden sich in sehr steilen H\u00e4ngen im Nordsektor.<\/p>\r\n<p>Unterhalb von 2600 m sind bei ausreichender Schneem\u00e4chtigkeit meist kleine, spontane Gleitschneelawinen aus extrem steilem Gel\u00e4nde zu erwarten. Dies besonders dort, wo der Neuschnee der vergangenen Tage auf aperen Boden gefallen ist. Bereiche unterhalb von Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die lockere Schneeoberfl\u00e4che kann durch die Einstrahlung an Bindung verlieren, langfristig tr\u00e4gt die Einstrahlung aber zur Setzung der Schneedecke bei.  Im oberen Teil des Neuschneepakets liegen noch stellenweise Schwachschichten (\u00fcberwehter Neuschnee und Graupel). Am \u00dcbergang von der Altschneedecke zum Neuschneepaket und innerhalb des Neuschneepakets befinden sich teilweise kantige Schichten (oberhalb von 2400 m), die aber meist nur schwer angesprochen werden k\u00f6nnen. K\u00e4ltereserven im Altschnee beschr\u00e4nken sich auf reine Schattseiten oberhalb von 2600 m. Auf wieder zugeschneiten steilen Felsplatten und Grasmatten wird die Schneedecke am Boden zunehmend nass und kann abgleiten.<\/p>","weather":"<p>In der Nacht auf Freitag halten sich entlang der \r\nTauern dichtere Wolken. Am Freitag \r\ndann zun\u00e4chst gute Sicht bei Sonnenschein und nur hohen Wolken. Schon am Vormittag ziehen \r\naber dichtere Schichtwolken von S\u00fcdwesten her auf, welche das Licht \r\ndiffus werden lassen. Die Sicht auf den meisten Gipfeln sollte aber frei\r\n bleiben. Es kann dabei immer wieder zu f\u00f6hnigen Auflockerungen kommen. Der F\u00f6hn weht entlang \r\nder Tauern mit rund 50 km\/h, weiter n\u00f6rdlich rasch abnehmend. In 2000 m \r\num -2 Grad, in 3000 m um -9 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Mit der Erw\u00e4rmung wird die Schneedecke zunehmend feucht, die Nassschneeproblematik nimmt zu.<\/p>","areas":[{"id":31,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-07","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":30,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-06","name":"Glocknergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":29,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-05","name":"Goldberggruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":28,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-03","name":"Ankogelgruppe, Muhr","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":34,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-10","name":"Glocknergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":32,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-11","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":163395,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":"spontane Lawinenaktivit\u00e4t","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7748,"language_code":"en","notice":"natural releases","created_at":"2024-04-25T15:42:56.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:42:56.000000Z"}],"created_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z"},{"id":163396,"daytime":null,"code":"persistant-weak-layer","notice":"ausl\u00f6sbar im \u00dcbergang von wenig zu viel","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7749,"language_code":"en","notice":"triggerable in transitions from deep to shallow snow","created_at":"2024-04-25T15:42:56.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:42:56.000000Z"}],"created_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z"}],"levels":[{"id":349638,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z"}],"translations":[{"id":91630,"language_code":"en","headline":"Loose-snow activity due to solar radiation","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is MODERATE.<\/p>\r\n<p>Due to solar radiation and diffuse light, natural releases (loose dry and loose moist) are to be expected in extremely steep terrain (&gt;40\u00b0). Small releases by 1 person are possible.<\/p>\r\n<p>Fresh ridgeline snowdrifts can be triggered as a small slab even by 1 person. Danger zones occur on steep slopes (over 35\u00b0) on north facing slopes.<\/p>\r\n<p>Fresh ridgeline snowdrifts can be triggered as a small slab by 1 person, danger zones occur on very steep north-facing slopes.<\/p>\r\n<p>Where snow is sufficient below 2600 m, small glide-snow avalanches can release naturally, esp. where recent snowfall fell on bare ground. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Loose snow on the surface can lose bonding through solar radiation, but radiation also helps the snowpack to settle. Weak layers in the uppermost part of the snowpack (blanketed fresh snow and graupel). In transitions from the old snowpack to the fresh snow there are graupl and facted layers above 2400 m, not easily triggerable. Reserves of cold are limited to shady slopes above 2600 m. Atop snowy steep rocks and grassy slopes the snowpack is wet at ground level and can glide away.<\/p>","weather":"<p>Nighttime skies will be clear. On Friday, initially good visibility and sunshine, but heavy cloud layers will move in during the morning from the southwest, making the light diffuse. Peaks should remain in the clear, foehn-generated bright intervals are possible. In the Northern Alps more pleasant. Winds light. At 2000 m: -2 degrees; at 3000 m: -9 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Due to higher temperatures the snowpack will moisten, the wet-snow problem will increase.<\/p>","created_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:42:56.000000Z"}],"created_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z"}],"documents":[{"id":152297,"report_id":4790,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4790\/overall.pdf","created_at":"2024-04-25T15:25:37.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:25:37.000000Z"},{"id":152298,"report_id":4790,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-13.pdf","created_at":"2024-04-25T15:25:39.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:25:39.000000Z"},{"id":152299,"report_id":4790,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-12.pdf","created_at":"2024-04-25T15:25:41.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:25:41.000000Z"},{"id":152300,"report_id":4790,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-21.pdf","created_at":"2024-04-25T15:25:43.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:25:43.000000Z"},{"id":152301,"report_id":4790,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-20","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-20.pdf","created_at":"2024-04-25T15:25:46.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:25:46.000000Z"},{"id":152302,"report_id":4790,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-19","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-19.pdf","created_at":"2024-04-25T15:25:48.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:25:48.000000Z"},{"id":152303,"report_id":4790,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-18.pdf","created_at":"2024-04-25T15:25:50.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:25:50.000000Z"},{"id":152304,"report_id":4790,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-17.pdf","created_at":"2024-04-25T15:25:52.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:25:52.000000Z"},{"id":152305,"report_id":4790,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-16.pdf","created_at":"2024-04-25T15:25:55.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:25:55.000000Z"},{"id":152306,"report_id":4790,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-14.pdf","created_at":"2024-04-25T15:25:57.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:25:57.000000Z"},{"id":152307,"report_id":4790,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-15.pdf","created_at":"2024-04-25T15:25:59.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:25:59.000000Z"},{"id":152308,"report_id":4790,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-09.pdf","created_at":"2024-04-25T15:26:02.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:26:02.000000Z"},{"id":152309,"report_id":4790,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-08.pdf","created_at":"2024-04-25T15:26:05.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:26:05.000000Z"},{"id":152310,"report_id":4790,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-02.pdf","created_at":"2024-04-25T15:26:07.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:26:07.000000Z"},{"id":152311,"report_id":4790,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-04.pdf","created_at":"2024-04-25T15:26:09.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:26:09.000000Z"},{"id":152312,"report_id":4790,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-01.pdf","created_at":"2024-04-25T15:26:11.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:26:11.000000Z"},{"id":152313,"report_id":4790,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-07.pdf","created_at":"2024-04-25T15:26:14.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:26:14.000000Z"},{"id":152314,"report_id":4790,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-06.pdf","created_at":"2024-04-25T15:26:16.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:26:16.000000Z"},{"id":152315,"report_id":4790,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-05.pdf","created_at":"2024-04-25T15:26:18.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:26:18.000000Z"},{"id":152316,"report_id":4790,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-03.pdf","created_at":"2024-04-25T15:26:20.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:26:20.000000Z"},{"id":152317,"report_id":4790,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-10.pdf","created_at":"2024-04-25T15:26:23.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:26:23.000000Z"},{"id":152318,"report_id":4790,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-11.pdf","created_at":"2024-04-25T15:26:25.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:26:25.000000Z"},{"id":152344,"report_id":4790,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4790\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-25T15:43:57.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:43:57.000000Z"},{"id":152345,"report_id":4790,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-13_en.pdf","created_at":"2024-04-25T15:43:59.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:43:59.000000Z"},{"id":152346,"report_id":4790,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-12_en.pdf","created_at":"2024-04-25T15:44:01.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:44:01.000000Z"},{"id":152347,"report_id":4790,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-21_en.pdf","created_at":"2024-04-25T15:44:04.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:44:04.000000Z"},{"id":152348,"report_id":4790,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-20","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-20_en.pdf","created_at":"2024-04-25T15:44:06.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:44:06.000000Z"},{"id":152349,"report_id":4790,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-19","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-19_en.pdf","created_at":"2024-04-25T15:44:08.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:44:08.000000Z"},{"id":152350,"report_id":4790,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-18_en.pdf","created_at":"2024-04-25T15:44:10.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:44:10.000000Z"},{"id":152351,"report_id":4790,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-17_en.pdf","created_at":"2024-04-25T15:44:13.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:44:13.000000Z"},{"id":152352,"report_id":4790,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-16_en.pdf","created_at":"2024-04-25T15:44:15.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:44:15.000000Z"},{"id":152353,"report_id":4790,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-14_en.pdf","created_at":"2024-04-25T15:44:17.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:44:17.000000Z"},{"id":152354,"report_id":4790,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-15_en.pdf","created_at":"2024-04-25T15:44:19.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:44:19.000000Z"},{"id":152355,"report_id":4790,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-09_en.pdf","created_at":"2024-04-25T15:44:22.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:44:22.000000Z"},{"id":152356,"report_id":4790,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-08_en.pdf","created_at":"2024-04-25T15:44:24.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:44:24.000000Z"},{"id":152357,"report_id":4790,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-25T15:44:26.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:44:26.000000Z"},{"id":152358,"report_id":4790,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-04_en.pdf","created_at":"2024-04-25T15:44:28.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:44:28.000000Z"},{"id":152359,"report_id":4790,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-25T15:44:30.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:44:30.000000Z"},{"id":152360,"report_id":4790,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-07_en.pdf","created_at":"2024-04-25T15:44:33.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:44:33.000000Z"},{"id":152361,"report_id":4790,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-06_en.pdf","created_at":"2024-04-25T15:44:35.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:44:35.000000Z"},{"id":152362,"report_id":4790,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-05_en.pdf","created_at":"2024-04-25T15:44:37.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:44:37.000000Z"},{"id":152363,"report_id":4790,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-03_en.pdf","created_at":"2024-04-25T15:44:39.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:44:39.000000Z"},{"id":152364,"report_id":4790,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-10_en.pdf","created_at":"2024-04-25T15:44:42.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:44:42.000000Z"},{"id":152365,"report_id":4790,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4790\/area_AT-05-11_en.pdf","created_at":"2024-04-25T15:44:44.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:44:44.000000Z"}],"document_creations":[{"id":11005,"report_id":4790,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-25T15:26:25.000000Z","created_at":"2024-04-25T15:26:25.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:26:25.000000Z"},{"id":11017,"report_id":4790,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-25T15:44:44.000000Z","created_at":"2024-04-25T15:44:44.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:44:44.000000Z"}],"newsletters":[{"id":7079,"report_id":4790,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-25T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-25T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:00:02.000000Z"},{"id":7083,"report_id":4790,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-25T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-25T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2936,"language_code":"en","headline":"Loose-snow activity due to solar radiation","created_at":"2024-04-25T15:42:56.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:42:56.000000Z"}],"created_at":"2024-04-25T15:23:19.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:44:44.000000Z"},{"id":4791,"service_id":9,"is_valid":true,"user_id":35,"previous_report_id":4781,"next_report_id":null,"headline":"mit F\u00f6hn frischer Triebschnee und zunehmend nasse Lawinen","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-25T15:34:51.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-25T16:11:41.000000Z","published_at":"2024-04-25T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-26T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-25-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-25-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"},"user":{"id":35,"user_group_id":1,"name":"Andreas Pecl","email":"andreas.pecl@lwz-vorarlberg.at","created_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z","updated_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z"},"regions":[{"id":201138,"name":"R1","headline":"Neu- und Triebschnee und vermehrt wieder Gleitschneelawinen","risk_assesment":"<p>Neu- und frischer Triebschnee kann hinter Gel\u00e4ndekanten und in eingewehten Rinnen und Mulden durch einzelne Wintersportler als Lockerschnee- oder Schneebrettlawine ausgel\u00f6st werden. Anzahl und Umfang der Gefahrenstellen nehmen mit der Seeh\u00f6he und im Hochgebirge zu. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. Mit Sonneneinstrahlung und Tageserw\u00e4rmung steigt die Lawinengefahr untertags an. Vor allem an Sonnenh\u00e4ngen&nbsp;sind vermehrt Rutsche und Lockerschneelawinen zu erwarten. In neuschneereichen Gebieten k\u00f6nnen solche mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. Zudem sind an glatten Grash\u00e4ngen vermehrt Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Vorsicht unter Gleitschneerissen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Neu- und Triebschnee der vergangenen Tage konnten sich bis in h\u00f6here Lagen setzen - im Hochgebirge dauert dies noch l\u00e4nger. Mit zunehmender Seeh\u00f6he liegen Neu- und Triebschnee auf weichen Schichten und im oberen Teil sind teilweise Schwachschichten eingelagert. Solche k\u00f6nnen teilweise noch gest\u00f6rt werden. Nach klarer Nacht bildet sich in tieferen und mittleren Lagen teilweise eine br\u00fcchige Harschkruste. Auf Grund der geschlossenen Schigebiete und fehlenden R\u00fcckmeldungen liegen dem Lawinenwarndienst nur wenig Informationen&nbsp;zum Schneedeckenaufbau im Hochgebirge vor. In tieferen und mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf vorher ausgeapertem, warmen Boden. Die beg\u00fcnstigt Gleitbewegungen.<br><\/p>","weather":"<p><u>Nacht:<\/u> Die Wolken l\u00f6sen sich auf und es wird klar und frostig. <u>Freitag<\/u>: Nach klaren Beginn ziehen teils recht kompakte Wolkenfelder in h\u00f6heren Niveaus durch, welche die Sonne deutlich abschatten. Nachmittags entstehen zudem Quellungen. Temperatur in 2000 m: -3 bis +2 Grad. H\u00f6henwind: m\u00e4\u00dfig, in F\u00f6hnstrichen lebhaft aus S\u00fcdwest.<br><\/p>","tendency":"<p>Mit der Erw\u00e4rmung und Einstrahlung steigt die Lawinengefahr im Tagesverlauf deutlich an. Nass- und Gleitschneelawinen sind vermehrt zu erwarten.<br><\/p>","areas":[{"id":121,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-01","name":"R\u00e4tikon Ost","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":120,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-06","name":"Silvretta","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":123,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-02","name":"R\u00e4tikon West","created_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":163453,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"Neu- und Triebschnee; kammnahes Steilgel\u00e4nde, hinter Gel\u00e4ndekanten, Rinnen und Mulden; Lockerschneelawinen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7754,"language_code":"en","notice":"fresh snow\/drifts steep terrain near ridgelines and distant from them, behind discontinuities, in gullies and bowls, loose-snow avalanches","created_at":"2024-04-25T16:11:18.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:11:18.000000Z"}],"created_at":"2024-04-25T15:34:51.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:34:51.000000Z"},{"id":163454,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"zunehmend nasse Lawinen; weiterhin Gleitschnee an glatten Steilh\u00e4ngen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7755,"language_code":"en","notice":"increasing glide-snow avalanches, ongoing gliding snow over smooth slopes","created_at":"2024-04-25T16:11:18.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:11:18.000000Z"}],"created_at":"2024-04-25T15:34:51.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:34:51.000000Z"}],"levels":[{"id":349679,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-25T15:34:51.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:34:51.000000Z"},{"id":349680,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-25T15:34:51.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:34:51.000000Z"}],"translations":[{"id":91661,"language_code":"en","headline":"Fresh snow\/drifts and increasing glide-snow avalanches","risk_assesment":"<p>Fresh snow and drifts can trigger a medium slab or loose-snow avalanche by 1 person. Frequency and size of danger zones increase with ascending altitude. In case of extended bright intervals, medium-sized loose-snow avalanches are possible, possibly endangering exposed zones. Activities in outlying terrain demand experience in assessing avalanche dangers on-site. Isolated glide-snow avalanches are possible. Increasing glide-snow avalanches on smooth grass-covered slopes which previously were bare. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Fresh snow and drifts from previous days have settled and slightly consolidated, esp. at intermediate altitudes, it will take longer in high alpine terrain. A further 10 cm of fresh snow, intermittently transported by moderate winds, generated new snowdrift accumulations which now lie deposited atop soft layers where weak layers are embedded. Tonight only a bit of snowfall and little wind. The snowpack is moist-to-wet down to the ground up to high altitudes. Because ski areas are closed there is little information about snowpack layering at high altitudes. The fresh snow at lower altitudes often lies deposited atop what was previously bare ground, reinforcing gliding movement of the snowpack.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: Clouds will disperse, skies will be cold and clear. <u>Friday daytime<\/u>: Following clear skies to start with, compact cloudbanks will move in, shading the sun. In afternoon, convective cloud build-up. At 2000 m: -3 to +2 degrees. Moderate (stronger in foehn lanes) southwesterly winds.<\/p>","tendency":"<p>Due to higher temperatures and solar radiation, avalanche danger will increase significantly during the course of the day. Wet-snow\/glide-snow avalanches will be more frequent.<\/p>","created_at":"2024-04-25T15:34:51.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:11:18.000000Z"}],"created_at":"2024-04-25T15:34:51.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:34:51.000000Z"},{"id":201139,"name":"R2","headline":"vermehrt Gleitschneelawinen - mit zunehmender H\u00f6he Triebschnee","risk_assesment":"<p>Es sind vermehrt kleine bis mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Vorsicht unter Gleitschneerissen. Neu- und kleinr\u00e4umiger Triebschnee kann mit zunehmender Seeh\u00f6he vor allem im schattseitigen Steilgel\u00e4nde hinter Gel\u00e4ndekanten und in eingewehten Rinnen und Mulden als Schneebrett ausgel\u00f6st werden. Anzahl und Umfang der Gefahrenstellen nehmen mit der Seeh\u00f6he und im Hochgebirge zu. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern \u00fcberlegte Routenwahl. Zudem sind mit Erw\u00e4rmung und Einstrahlung spontan vor allem an Sonnenh\u00e4ngen vermehrt Rutsche und kleine bis  mittlere Lockerschneelawinen m\u00f6glich. <br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Neu- und Triebschnee der vergangenen Tage konnten sich bis in h\u00f6here Lagen setzen - mit zunehmender Seeh\u00f6he dauert dies noch l\u00e4nger. In h\u00f6heren Gebieten liegen Neu- und Triebschnee auf weichen Schichten und im oberen Teil sind teilweise Schwachschichten eingelagert. Solche k\u00f6nnen teilweise gest\u00f6rt werden. In der klaren Nacht bildet sich vielerorts ein br\u00fcchige Harschkruste. Auf Grund der geschlossenen Schigebiete und fehlenden R\u00fcckmeldungen liegen dem Lawinenwarndienst nur wenig Informationen&nbsp;zum Schneedeckenaufbau im Hochgebirge vor. Die Altschneedecke ist bis in hohe Lagen nass. In tieferen und mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf vorher aperem, warmen Boden.<br><\/p>","weather":"<p><u>Nacht:<\/u> Die Wolken l\u00f6sen sich auf und es wird klar und frostig. <u>Freitag<\/u>: Nach klaren Beginn ziehen teils recht kompakte Wolkenfelder in h\u00f6heren Niveaus durch, welche die Sonne deutlich abschatten. Nachmittags entstehen zudem Quellungen. Temperatur in 2000 m: -3 bis +2 Grad. H\u00f6henwind: m\u00e4\u00dfig, in F\u00f6hnstrichen lebhaft aus S\u00fcdwest.<br><\/p>","tendency":"<p>Mit der Erw\u00e4rmung und Einstrahlung steigt die Lawinengefahr im Tagesverlauf deutlich  an. Nass- und Gleitschneelawinen sind vermehrt zu erwarten.<br><\/p>","areas":[{"id":126,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-07","name":"Voralpenbereich","created_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","updated_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":117,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-01","name":"Bregenzerwaldgebirge","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":125,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-02","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":122,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-02","name":"Lechquellengebirge","created_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":118,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-01","name":"Lechtaler Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":119,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-04","name":"Verwall","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-26","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":163455,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"erneut eingeschneite, glatte Steilh\u00e4nge und B\u00f6schungen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7756,"language_code":"en","notice":"fresh snow\/drifts, steep smooth slopes and hillsides","created_at":"2024-04-25T16:11:18.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:11:18.000000Z"}],"created_at":"2024-04-25T15:34:51.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:34:51.000000Z"},{"id":163456,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"Neu- und Triebschnee: > Waldgrenze kammnahes Steilgel\u00e4nde, hinter Gel\u00e4ndekanten, Rinnen und Mulden; Lockerschneelawinen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7757,"language_code":"en","notice":"fresh snow\/drifts: >treeline steep ridgeline terrain, behind discontinuities, in gullies and bowls","created_at":"2024-04-25T16:11:18.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:11:18.000000Z"}],"created_at":"2024-04-25T15:34:51.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:34:51.000000Z"}],"levels":[{"id":349681,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-25T15:34:51.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:34:51.000000Z"},{"id":349682,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-25T15:34:51.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:34:51.000000Z"}],"translations":[{"id":91662,"language_code":"en","headline":"Increasing glide-snow avalanches. Snowdrifts with ascending altitude.","risk_assesment":"<p>Increasing small-to-medium glide-snow avalanches are possible. Avoid zones below glide cracks. Fresh small snowdrifts can trigger a slab avalanches in steep shady terrain above the treeline behind discontinuities and in wind-loaded gullies and bowls. Frequency and size of danger zones increase with ascending altitude. In case of extended bright intervals, small loose-snow avalanches are possible. Activities in outlying terrain demand experience in assessing avalanche dangers on-site. In case of extended bright intervals, more small-to-medium loose-snow avalanches will be possible in all aspects.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Fresh snow and drifts from previous days have settled and slightly consolidated, esp. at intermediate altitudes, it will take longer in high alpine terrain. A further 10 cm of fresh snow, intermittently transported by moderate winds, generated new snowdrift accumulations which now lie deposited atop soft layers where weak layers are embedded. Tonight only a bit of snowfall and little wind. The snowpack is moist-to-wet down to the ground up to high altitudes. Because ski areas are closed there is little information about snowpack layering at high altitudes. The fresh snow at lower altitudes often lies deposited atop what was previously bare ground.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: Clouds will disperse, skies will be cold and clear. <u>Friday daytime<\/u>: Following clear skies to start with, compact cloudbanks will move in, shading the sun. In afternoon, convective cloud build-up. At 2000 m: -3 to +2 degrees. Moderate (stronger in foehn lanes) southwesterly winds.<\/p>","tendency":"<p>Due to higher temperatures and solar radiation, avalanche danger will increase significantly during the course of the day. Wet-snow\/glide-snow avalanches will be more frequent.<\/p>","created_at":"2024-04-25T15:34:51.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:11:18.000000Z"}],"created_at":"2024-04-25T15:34:51.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:34:51.000000Z"}],"documents":[{"id":152331,"report_id":4791,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4791\/overall.pdf","created_at":"2024-04-25T15:35:45.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:35:45.000000Z"},{"id":152332,"report_id":4791,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4791\/area_AT-08-05-01.pdf","created_at":"2024-04-25T15:35:47.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:35:47.000000Z"},{"id":152333,"report_id":4791,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4791\/area_AT-08-06.pdf","created_at":"2024-04-25T15:35:49.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:35:49.000000Z"},{"id":152334,"report_id":4791,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4791\/area_AT-08-05-02.pdf","created_at":"2024-04-25T15:35:51.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:35:51.000000Z"},{"id":152335,"report_id":4791,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4791\/area_AT-08-07.pdf","created_at":"2024-04-25T15:35:52.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:35:52.000000Z"},{"id":152336,"report_id":4791,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4791\/area_AT-08-01.pdf","created_at":"2024-04-25T15:35:54.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:35:54.000000Z"},{"id":152337,"report_id":4791,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4791\/area_AT-08-02.pdf","created_at":"2024-04-25T15:35:56.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:35:56.000000Z"},{"id":152338,"report_id":4791,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4791\/area_AT-08-03-02.pdf","created_at":"2024-04-25T15:35:58.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:35:58.000000Z"},{"id":152339,"report_id":4791,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4791\/area_AT-08-03-01.pdf","created_at":"2024-04-25T15:36:00.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:36:00.000000Z"},{"id":152340,"report_id":4791,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4791\/area_AT-08-04.pdf","created_at":"2024-04-25T15:36:02.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:36:02.000000Z"},{"id":152502,"report_id":4791,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4791\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:11:24.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:11:24.000000Z"},{"id":152503,"report_id":4791,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4791\/area_AT-08-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:11:26.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:11:26.000000Z"},{"id":152504,"report_id":4791,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4791\/area_AT-08-06_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:11:28.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:11:28.000000Z"},{"id":152505,"report_id":4791,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4791\/area_AT-08-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:11:30.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:11:30.000000Z"},{"id":152506,"report_id":4791,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4791\/area_AT-08-07_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:11:32.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:11:32.000000Z"},{"id":152507,"report_id":4791,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4791\/area_AT-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:11:34.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:11:34.000000Z"},{"id":152508,"report_id":4791,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4791\/area_AT-08-02_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:11:36.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:11:36.000000Z"},{"id":152509,"report_id":4791,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4791\/area_AT-08-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:11:37.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:11:37.000000Z"},{"id":152510,"report_id":4791,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4791\/area_AT-08-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:11:39.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:11:39.000000Z"},{"id":152511,"report_id":4791,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4791\/area_AT-08-04_en.pdf","created_at":"2024-04-25T16:11:41.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:11:41.000000Z"}],"document_creations":[{"id":11013,"report_id":4791,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-25T15:36:02.000000Z","created_at":"2024-04-25T15:34:51.000000Z","updated_at":"2024-04-25T15:36:02.000000Z"},{"id":11021,"report_id":4791,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-25T16:11:41.000000Z","created_at":"2024-04-25T16:11:41.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:11:41.000000Z"}],"newsletters":[{"id":7080,"report_id":4791,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-25T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-25T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:00:02.000000Z"},{"id":7085,"report_id":4791,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-25T16:12:02.000000Z","created_at":"2024-04-25T16:12:02.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:12:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2938,"language_code":"en","headline":"Due to foehn wind, fresh snowdrifts and increasing wet-snow avalanches","created_at":"2024-04-25T16:11:18.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:11:18.000000Z"}],"created_at":"2024-04-25T15:34:51.000000Z","updated_at":"2024-04-25T16:11:41.000000Z"}],"overlay":{"overlay_png_am":"overlays\/2024-04-26-1500-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-26-1500-PM.png","overlay_extent_minx":9.53079,"overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984},"meta":{"hasOverlay":true}}