{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed 90 cm sn\u011bhu. \r\nV\u00fdrazn\u00e9 oteplen\u00ed a d\u00e9\u0161\u0165 postupn\u011b prom\u00e1\u010d\u00ed sn\u011bhovou vrstvu.\r\nLze o\u010dek\u00e1vat uvoln\u011bn\u00ed lavin z klouzav\u00e9ho sn\u011bhu v m\u00edstech kde se vytvo\u0159ily v p\u0159edchoz\u00edch dnech sn\u011bhov\u00e9 trhliny.\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n\r\n\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow"
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "3557",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-29T08:38:01+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-29T08:38:01+01:00",
        "endTime": "2024-03-01T08:38:01+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 130 - 160 cm sn\u011bhu.\r\nNa povrchu se v minul\u00fdch dnech vytvo\u0159ila krusta, na kterou napadlo za posledn\u00ed sn\u011b\u017een\u00ed ca 5 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci s v\u011btrem r\u016fzn\u00fdch sm\u011br\u016f. \r\nV\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch ve form\u011b sn\u011bhov\u00fdch pol\u0161t\u00e1\u0159\u016f v odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch. \r\nV noci a r\u00e1no je sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka ztuhl\u00e1 vlivem mrazu a p\u0159es den o\u010dek\u00e1v\u00e1me oteplen\u00ed a teploty nad bodem mrazu.\r\nSn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka pod krustou je vlhk\u00e1 a\u017e mokr\u00e1. \r\nM\u00edsty se na prudk\u00fdch svaz\u00edch ve sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvce vytvo\u0159ily praskliny. \r\nMohou se vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrv\u00e1vaj\u00edc\u00ed."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow"
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow"
        }
      ],
      "bulletinID": "3556",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-29T07:50:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-29T07:50:00+01:00",
        "endTime": "2024-03-01T07:50:00+01:00"
      }
    }
  ]
}