[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-22", "datavalidesabutlleti": "2024-04-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "El mantell, format per crostes en superf\u00edcie i neu humida cap a la base, es presenta estable. Les crostes s\u00f3n m\u00e9s resistents i gruixudes que dies enrere a causa de les baixes temperatures. L'activitat d'allaus \u00e9s improbable. No obstant aix\u00f2, \u00e9s possible que en cas que nevi feblement, a cotes altes hi podr\u00e0 haver alguna allau de placa de vent al pas de persones, donant lloc a allaus de mida 1, suficient per produir caigudes i lesions. Aquestes plaques seran f\u00e0cilment evitables al ser de color blanc entre neu marr\u00f3 encrostada. Recordeu dur material per evitar relliscades (grampons, piolet, casc).", "text_distribucio": "Els gruixos totals a uns 2200 m es troben entre els 20 i els 60 cm a obagues, menors a la meitat nord de l'Aran. El mantell \u00e9s esquiable en orientaci\u00f3 nord a partir d'uns 2100 m, mentre que a la resta d'orientacions \u00e9s discontinu fins als cims. Els gruixos s\u00f3n clarament deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. El ritme de fusi\u00f3 s'ha frenat a causa de les baixes temperatures i fon a ra\u00f3 de 2-3 cm al dia.", "text_tendencia": "La possibilitat de nevades febles amb vent de nord-oest pot fer augmentar el perill d'allaus de placa de vent. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 10287, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "3", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-22", "datavalidesabutlleti": "2024-04-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) ", "text_estat_mantell": "El mantell, format per crostes en superf\u00edcie i neu humida cap a la base, es presenta estable. Les crostes s\u00f3n m\u00e9s resistents i gruixudes que dies enrere a causa de les baixes temperatures. L'activitat d'allaus \u00e9s improbable. \nTot i que el regel ser\u00e0 molt efectiu, la neu tornar\u00e0 a estovar-se i fondre lleugerament en superf\u00edcie uns pocs cent\u00edmetres a causa de la insolaci\u00f3. No es preveu activitat d'allaus m\u00e9s enll\u00e0 d'alguna purga humida a vessants drets al voltant de rocs en moments d'insolaci\u00f3. Recordeu dur material per evitar relliscades (grampons, piolet, casc).\n", "text_distribucio": "Trobem neu a partir dels 2100 m en orientacions nord, discont\u00ednua per sobre de 2200 m. Fora dels vessants m\u00e9s obacs la neu \u00e9s discont\u00ednua fins als cims. Els gruixos estan per sota dels habituals per aquestes dates. A uns 2400 m, oscil\u00b7len entre els 30 i els 50 cm. Aquests dies, s'ha frenat la fusi\u00f3 de neu a les obagues i el gruix disminueix a ra\u00f3 de 2-3 cm al dia. ", "text_tendencia": "No es preveuen canvis. Potser algun x\u00e0fec de neu al l\u00edmit nord deixi algun nivell de neu seca damunt les crostes. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10283, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-22", "datavalidesabutlleti": "2024-04-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) ", "text_estat_mantell": "El mantell, format per crostes en superf\u00edcie i neu humida cap a la base, es presenta estable. Les crostes s\u00f3n m\u00e9s resistents i gruixudes que dies enrere a causa de les baixes temperatures. L'activitat d'allaus \u00e9s improbable. \nTot i que el regel ser\u00e0 molt efectiu, la neu tornar\u00e0 a estovar-se i fondre lleugerament en superf\u00edcie uns pocs cent\u00edmetres a causa de la insolaci\u00f3. No es preveu activitat d'allaus m\u00e9s enll\u00e0 d'alguna purga humida a vessants drets al voltant de rocs en moments d'insolaci\u00f3. Recordeu dur material per evitar relliscades (grampons, piolet, casc).\n", "text_distribucio": "Trobem neu a partir dels 2100 m en orientacions nord, discont\u00ednua per sobre de 2200 m. Fora dels vessants m\u00e9s obacs la neu \u00e9s discont\u00ednua fins als cims. Els gruixos estan per sota dels habituals per aquestes dates. A uns 2400 m, oscil\u00b7len entre els 30 i els 50 cm, amb distribuci\u00f3 molt irregular. ", "text_tendencia": "No es preveuen canvis. Potser algun x\u00e0fec de neu al l\u00edmit nord deixi algun nivell de neu seca damunt les crostes. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10284, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-22", "datavalidesabutlleti": "2024-04-23", "nota_text": "La pres\u00e8ncia de neu \u00e9s escassa al sector, a causa d'un abril sense nevades i amb fusi\u00f3. Podem trobar congestes a\u00efllades de neu a partir de 2200 m a orientacions nord i sota colls i carenes a la resta d'orientacions. Hi ha major pres\u00e8ncia de neu a l'extrem nord del sector. Els gruixos de neu s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.\nEn superf\u00edcie, la neu es troba regelada pel descens de la temperatura. No obstant aix\u00f2, \u00e9s possible que en cas que nevi feblement, a cotes altes sobre neu vella hi podr\u00e0 haver alguna allau de placa de vent al pas de persones, donant lloc a allaus de mida 1, suficient per produir caigudes i lesions. Aquestes plaques seran f\u00e0cilment evitables al ser de color blanc entre neu marr\u00f3 encrostada. Recordeu dur material per evitar relliscades (grampons, piolet, casc).", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-22", "datavalidesabutlleti": "2024-04-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell, format per crostes en superf\u00edcie i neu humida cap a la base, es presenta estable. Les crostes s\u00f3n m\u00e9s resistents i gruixudes que dies enrere a causa de les baixes temperatures. L'activitat d'allaus \u00e9s improbable. \nTot i que el regel ser\u00e0 molt efectiu, la neu tornar\u00e0 a estovar-se i fondre lleugerament en superf\u00edcie uns pocs cent\u00edmetres a causa de la insolaci\u00f3. Dilluns i dimarts pot caure algun x\u00e0fec de neu, sense afectar l'estabilitat del mantell. No es preveu activitat d'allaus m\u00e9s enll\u00e0 d'alguna purga humida a vessants drets al voltant de rocs en moments d'insolaci\u00f3. \nVigileu amb les possibles relliscades a causa de la pres\u00e8ncia de crostes, on una caiguda podria suposar conseq\u00fc\u00e8ncies fatals. No oblideu el casc, els grampons i el piolet.", "text_distribucio": "Els gruixos a tot el sector s\u00f3n inferiors als habituals per aquestes dates, amb uns 10-30 cm a obagues 2200 m, puntualment fins a 50 cm. El mantell \u00e9s present a les canals i a les pales molt obagues del Cad\u00ed. Al Moixer\u00f3 nom\u00e9s queden congestes o un mantell molt discontinu a partir dels 2200 m. Fora del terreny obac, la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s molt escassa i irregular. ", "text_tendencia": "No es preveuen canvis. Potser algun x\u00e0fec de neu segueixi deixant algun nivell de neu seca damunt les crostes. Perill SENSE CANVIS. ", "problems": [{"id_problema": 10285, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-22", "datavalidesabutlleti": "2024-04-23", "nota_text": "La pres\u00e8ncia de neu ja \u00e9s testimonial al sector. Les orientacions est, oest i sud estan pr\u00e0cticament desprove\u00efdes de neu i nom\u00e9s podem trobar congestes a\u00efllades. A orientacions obagues podem trobar neu a partir d'uns 2200 m, discont\u00ednua fins als cims. \nEl mantell est\u00e0 format per crostes de regel i neu humida internament. El descens t\u00e8rmic de les \u00faltimes jornades ha generat regel i estabilitzaci\u00f3 del mantell. En aquestes condicions, les allaus s\u00f3n molt improbables, tret de la caiguda a\u00efllada d'alguna bola humida en moments de sol i indrets de fort pendent. S\u00f3n possibles x\u00e0fecs de neu que poden emblanquinar el terra.   ", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-22", "datavalidesabutlleti": "2024-04-23", "nota_text": "Actualment, la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s testimonial a orientacions est i oest, generalment en forma de congestes. Tot i que a les orientacions obagues la disponibilitat de neu \u00e9s major, nom\u00e9s \u00e9s esquiable a canals, tubs i sectors arrecerats per damunt d'uns 2400 m. \nEl mantell \u00e9s format exclusivament per crostes de regel i neu humida en el seu interior. El descens t\u00e8rmic dels \u00faltims dies ha donat lloc a un major regel que aporta estabilitat al mantell. En aquestes condicions, les allaus s\u00f3n improbables. S\u00f3n possibles x\u00e0fecs de neu que poden emblanquinar el terra. Recordeu dur material per evitar relliscades (grampons, piolet, casc).  ", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]