[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-09", "datavalidesabutlleti": "2023-12-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de neu humida.\nAmb els plugims i l'ascens t\u00e8rmic previstos la situaci\u00f3 ser\u00e0 de neu humida. Amb l'humitejament del mantell s\u00f3n probables nombroses allaus de mida petita i, localment, mitjana a totes les cotes, sobretot entre dissabte al vespre i diumenge. Seran freq\u00fcents les allaus de mida 1 a totes les orientacions i no se'n descarten de mida 2 (mitjana) a obagues on trobem m\u00e9s acumulaci\u00f3. Podr\u00e0 caure tamb\u00e9 algun lliscament basal. A m\u00e9s, a vessants orientats a nord i est hi ha nivells de facetes enterrats que podrien humitejar-se i facilitar la fractura i propagaci\u00f3 de plaques humides, podent arribar en aquest terreny a mida 2 (suficient per enterrar una persona). \nA les cotes altes de la Franja Nord de la Pallaresa podr\u00e0 formar-se alguna placa de vent i desprendre's al pas d'una persona a sotavents orientats a sud i est, amb mantell preexistent, prop de cims o a sota carenes molt elevades", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable nom\u00e9s a sectors amb acumulacions, a partir d'uns 2000 m, sobretot a l'Aran i als sectors m\u00e9s propers a la divis\u00f2ria amb Fran\u00e7a. A 2200 m els gruixos es troben al voltant dels 20-40 cm, per sota dels habituals per l'\u00e8poca de l'any. El vent dels \u00faltims dies ha donat lloc a acumulacions i deflacions. En cotes baixes no hi ha prou neu per la pr\u00e0ctica dels esports d'hivern.", "text_tendencia": "Tot i que seran menys freq\u00fcents, encara seran possibles allaus de neu humida en el decurs de la jornada. Perill EN DESCENS. ", "problems": [{"id_problema": 9197, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2023-12-09", "datavalidesabutlleti": "2023-12-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1),\nMODERAT (2) per damunt de 2300 m al nord del sector.\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de neu humida i alguna placa de vent a cota alta. \nLes darreres precipitacions han estat minses i amb l'entrada d'un front c\u00e0lid i l'ascens t\u00e8rmic previst s'espera un humitejament del mantell. Malgrat aix\u00f2, donada la baixa disponibilitat de neu, l'activitat es restringir\u00e0 a allaus de mida 1 a cota alta, a qualsevol orientaci\u00f3, o a la caiguda de boles, principalment al nord del sector, on trobem m\u00e9s acumulaci\u00f3. \nProp dels cims o sota de carenes elevades s'espera la formaci\u00f3 de plaques de vent, petites i locals,a l'extrem nord del sector, a causa del fort vent previst del nord-oest i de l'oest. All\u00e0 on es formin, sobre mantell preexistent, es podran desprendre al pas d'una persona i assolir mida 1 (suficient per produir caigudes i lesions) en general, sent els sotavents orientats a sud i est els m\u00e9s proclius.\n", "text_distribucio": "Trobem neu des de 2000 m a obagues, i 2300 m a solanes. El mantell, per\u00f2, no \u00e9s esquiable a cap cota, si b\u00e9 presenta certa continu\u00eftat al nord del sector i per damunt de 2400 m. A m\u00e9s, la distribuci\u00f3 de la neu \u00e9s irregular pel treball del vent i els gruixos s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.  ", "text_tendencia": "L'activitat d'allaus de neu humida continuar\u00e0, a menor ritme, al nord del sector. Perill EN DESCENS. ", "problems": [{"id_problema": 9199, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2023-12-09", "datavalidesabutlleti": "2023-12-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1),\nMODERAT (2) per damunt de 2300 m al nord del sector.\n\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de neu humida i alguna placa de vent a cota alta. \nLes darreres precipitacions han estat minses i amb l'entrada d'un front c\u00e0lid i l'ascens t\u00e8rmic previst s'espera un humitejament del mantell. Malgrat aix\u00f2, donada la baixa disponibilitat de neu, l'activitat es restringir\u00e0 a allaus de mida 1 a cota alta, a qualsevol orientaci\u00f3, o a la caiguda de boles, principalment al nord del sector, on trobem m\u00e9s acumulaci\u00f3. \nProp dels cims o sota de carenes elevades s'espera la formaci\u00f3 de plaques de vent, petites i locals,a l'extrem nord del sector, a causa del fort vent previst del nord-oest i de l'oest. All\u00e0 on es formin, sobre mantell preexistent, es podran desprendre al pas d'una persona i assolir mida 1 (suficient per produir caigudes i lesions) en general, sent els sotavents orientats a sud i est els m\u00e9s proclius.\n", "text_distribucio": "Trobem neu des de 2000 m a obagues i 2300 m a solanes. El mantell, per\u00f2, no \u00e9s esquiable a cap cota, si b\u00e9 presenta certa continu\u00eftat al nord del sector i per damunt de 2400 m. A m\u00e9s, la distribuci\u00f3 de la neu \u00e9s irregular pel treball del vent i els gruixos s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.  ", "text_tendencia": "L'activitat d'allaus de neu humida continuar\u00e0, a menor ritme, al nord del sector. Perill EN DESCENS. ", "problems": [{"id_problema": 9201, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-09", "datavalidesabutlleti": "2023-12-11", "nota_text": "La neu que ha anat caient , en general, ho ha fet directament sobre el terra per la manca de mantell preexistent. Les nevades de divendres i dissabte han estat testimonials i no generaran problemes d'allaus. Amb la pujada de la temperatura prevista el poc mantell existent s'humitejar\u00e0 i all\u00e0 on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3 podr\u00e0 caure alguna bola o alguna allau humida de mida petita. Trobem alguna cornisa per damunt de 2600 m que podria despendre's per l'humitejament previst.\nLa distribuci\u00f3 del mantell \u00e9s irregular a causa de l'escassetat de la neu i a l'efecte del vent de dies enrere. Tot i que hi ha certa continu\u00eftat de la neu a partir de 2400 m a orientacions obagues, el mantell no \u00e9s esquiable a cap cota. Els gruixos a 2200 m es troben entre 0-20 cm i s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-09", "datavalidesabutlleti": "2023-12-11", "nota_text": "Actualment el mantell no \u00e9s esquiable a cap cota. La neu \u00e9s present de forma testimonial als sectors m\u00e9s elevats del Cad\u00ed o a les parts m\u00e9s elevades de les Canals. No s'esperen problemes per allaus a causa de la manca de mantell i nom\u00e9s cal vigilar per possibles relliscades a les sortides de les Canals.\n\n", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-09", "datavalidesabutlleti": "2023-12-11", "nota_text": "Nom\u00e9s trobem una mica de neu a les cotes m\u00e9s elevades del sector, amb el terra enfarinat o amb algunes congestes a les parts m\u00e9s elevades.  Els darrers fronts no han deixat precipitacions  de neu destacables i el mantell no \u00e9s esquiable al Prepirineu.\n", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-09", "datavalidesabutlleti": "2023-12-11", "nota_text": "La neu que ha anat caient , en general, ho ha fet directament sobre el terra per la manca de mantell preexistent. Les nevades de divendres i dissabte han estat testimonials i no generaran problemes d'allaus. Amb la pujada de la temperatura prevista el poc mantell existent s'humitejar\u00e0 i all\u00e0 on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3 podr\u00e0 caure alguna bola o alguna allau humida de mida petita. \nLa distribuci\u00f3 del mantell \u00e9s irregular a causa de l'escassetat de la neu i a l'efecte del vent de dies enrere. Tot i que hi ha certa continu\u00eftat de la neu a les cotes elevades o a prop dels cims, el mantell, en general, no \u00e9s esquiable a cap cota. Els gruixos a 2200 m es troben entre 0-20 cm i s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": "Feble (1)\n", "text_estat_mantell": "La neu que ha anat caient , en general, ho ha fet directament sobre el terra per la manca de mantell preexistent. Les nevades de divendres i dissabte han estat testimonials i no generaran problemes d'allaus. Amb la pujada de la temperatura prevista el poc mantell existent s'humitejar\u00e0 i all\u00e0 on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3 podr\u00e0 caure alguna bola o alguna allau humida de mida petita.", "text_distribucio": "La distribuci\u00f3 del mantell \u00e9s irregular a causa de les minses nevades i a l'efecte del vent de dies enrere. Tot i que hi ha certa continu\u00eftat de la neu a partir de 2400 m en orientacions obagues, el mantell no \u00e9s esquiable a cap cota. Els gruixos a 2200 m es troben entre 0-20 cm i s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin.", "problems": []}]