[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-09", "datavalidesabutlleti": "2023-12-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda.\nCon las lloviznas y el ascenso t\u00e9rmico previstos la situaci\u00f3n ser\u00e1 de nieve h\u00fameda. Con el humedecimiento del manto son probables numerosos aludes de peque\u00f1o tama\u00f1o y, localmente, mediano, en todas las cotas, sobre todo entre el s\u00e1bado por la noche y el domingo. Ser\u00e1n frecuentes los aludes de tama\u00f1o 1 en todas las orientaciones y no se descartan de tama\u00f1o 2 (mediano) en umbr\u00edas donde encontremos m\u00e1s acumulaci\u00f3n. Tambi\u00e9n podr\u00e1 caer alg\u00fan deslizamiento basal. Adem\u00e1s, en laderas orientadas a norte y este hay niveles de facetas enterradas que podr\u00edan humedecerse y facilitar la fractura y propagaci\u00f3n de placas h\u00famedas, pudiendo llegar en este terreno a medida 2 (suficiente para enterrar a una persona). En las cotas altas de la Franja Norte de la Pallaresa podr\u00e1 formarse alguna placa de viento y desprenderse al paso de una persona a sotaventos orientados a sur y este, con manto preexistente, cerca de cimas o debajo de crestas muy elevadas", "text_distribucio": "El manto es esquiable s\u00f3lo en sectores con acumulaciones, a partir de unos 2000 m, sobre todo en Ar\u00e1n y en los sectores m\u00e1s cercanos a la divisoria con Francia. A 2200 m los grosores se encuentran alrededor de los 20-40 cm, por debajo de los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o. El viento de los \u00faltimos d\u00edas ha dado lugar a acumulaciones y deflaciones. ", "text_tendencia": "Aunque ser\u00e1n menos frecuentes, todav\u00eda ser\u00e1n posibles aludes de nieve h\u00fameda a lo largo de la jornada. Peligro EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9197, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2023-12-09", "datavalidesabutlleti": "2023-12-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1),\nLIMITADO (2) por encima de 2300 m al norte del sector.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda y alguna placa de viento en cota alta.\nLas \u00faltimas precipitaciones han sido escasas y con la entrada de un frente c\u00e1lido y el ascenso t\u00e9rmico previsto se espera un humedecimiento del manto. Sin embargo, dada la baja disponibilidad de nieve, la actividad se restringir\u00e1 a aludes de tama\u00f1o 1 a cota alta, a cualquier orientaci\u00f3n, o a la ca\u00edda de bolas, principalmente en el norte del sector, donde encontramos m\u00e1s acumulaci\u00f3n. Cerca de las cimas o debajo de crestas elevadas se espera la formaci\u00f3n de placas de viento, peque\u00f1as y locales, en el extremo norte del sector, debido al fuerte viento previsto del noroeste y del oeste. All\u00ed donde se formen, sobre manto preexistente, se podr\u00e1n desprender al paso de una persona y alcanzar tama\u00f1o 1 (suficiente para producir ca\u00eddas y lesiones) en general, siendo los sotaventos orientados a sur y este los m\u00e1s proclives.", "text_distribucio": "Encontramos nieve desde 2000 m en umbr\u00edas, y 2300 m en solanas. Sin embargo, el manto no es esquiable en ninguna cota, si bien presenta cierta continuidad en el norte del sector y por encima de 2400 m. Adem\u00e1s, la distribuci\u00f3n de la nieve es irregular por el trabajo del viento y los grosores son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "La actividad de aludes de nieve h\u00fameda continuar\u00e1, a menor ritmo, en el norte del sector. Peligro EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9199, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2023-12-09", "datavalidesabutlleti": "2023-12-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1),\nLIMITADO (2) por encima de 2300 m al norte del sector.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda y alguna placa de viento en cota alta.\nLas \u00faltimas precipitaciones han sido escasas y con la entrada de un frente c\u00e1lido y el ascenso t\u00e9rmico previsto se espera un humedecimiento del manto. Sin embargo, dada la baja disponibilidad de nieve, la actividad se restringir\u00e1 a aludes de tama\u00f1o 1 a cota alta, a cualquier orientaci\u00f3n, o a la ca\u00edda de bolas, principalmente en el norte del sector, donde encontramos m\u00e1s acumulaci\u00f3n. Cerca de las cimas o debajo de crestas elevadas se espera la formaci\u00f3n de placas de viento, peque\u00f1as y locales, en el extremo norte del sector, debido al fuerte viento previsto del noroeste y del oeste. All\u00ed donde se formen, sobre manto preexistente, se podr\u00e1n desprender al paso de una persona y alcanzar tama\u00f1o 1 (suficiente para producir ca\u00eddas y lesiones) en general, siendo los sotaventos orientados a sur y este los m\u00e1s proclives.", "text_distribucio": "Encontramos nieve desde 2000 m en umbr\u00edas y 2300 m en solanas. Sin embargo, el manto no es esquiable en ninguna cota, si bien presenta cierta continuidad en el norte del sector y por encima de 2400 m. Adem\u00e1s, la distribuci\u00f3n de la nieve es irregular por el trabajo del viento y los grosores son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "La actividad de aludes de nieve h\u00fameda continuar\u00e1, a menor ritmo, en el norte del sector. Peligro EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9201, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-09", "datavalidesabutlleti": "2023-12-11", "nota_text": "La nieve que ha ido cayendo, en general, lo ha hecho directamente sobre el suelo por la falta de manto preexistente. Las nevadas del viernes y el s\u00e1bado han sido testimoniales y no generar\u00e1n problemas de aludes. Con la subida de la temperatura prevista el poco manto existente se humedecer\u00e1 y all\u00ed donde haya m\u00e1s acumulaci\u00f3n podr\u00e1 caer alguna bola o alg\u00fan alud h\u00famedo de peque\u00f1o tama\u00f1o. Encontramos alguna cornisa por encima de 2600 m que podr\u00eda desprenderse por el humedecimiento previsto. La distribuci\u00f3n del manto es irregular debido a la escasez de la nieve ya efectos del viento de d\u00edas atr\u00e1s. Aunque hay cierta continuidad de la nieve a partir de 2400 m en orientaciones umbr\u00edas, el manto no es esquiable en ninguna cota. Los grosores a 2200 m se encuentran entre 0-20 cm y son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-09", "datavalidesabutlleti": "2023-12-11", "nota_text": "Actualmente el manto no es esquiable en ninguna cota. La nieve est\u00e1 presente de forma testimonial en los sectores m\u00e1s elevados del Cad\u00ed o en las partes m\u00e1s elevadas de las Canals. No se esperan problemas por aludes debido a la falta de manto y s\u00f3lo hay que vigilar por posibles resbalones en las salidas de Canals.", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-09", "datavalidesabutlleti": "2023-12-11", "nota_text": "S\u00f3lo encontramos algo de nieve en las cotas m\u00e1s elevadas del sector, con el suelo enharinado o con algunos neveros en las partes m\u00e1s elevadas. Los \u00faltimos frentes no han dejado precipitaciones de nieve destacables y el manto no es esquiable en el Prepirineo.", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-09", "datavalidesabutlleti": "2023-12-11", "nota_text": "La nieve que ha ido cayendo, en general, lo ha hecho directamente sobre el suelo por la falta de manto preexistente. Las nevadas del viernes y el s\u00e1bado han sido testimoniales y no generar\u00e1n problemas de aludes. Con la subida de la temperatura prevista el poco manto existente se humedecer\u00e1 y all\u00ed donde haya m\u00e1s acumulaci\u00f3n podr\u00e1 caer alguna bola o alg\u00fan alud h\u00famedo de peque\u00f1o tama\u00f1o. La distribuci\u00f3n del manto es irregular debido a la escasez de la nieve ya efectos del viento de d\u00edas atr\u00e1s. Aunque hay cierta continuidad de la nieve en las cotas elevadas o cerca de las cimas, el manto, en general, no es esquiable en ninguna cota. Los grosores a 2200 m se encuentran entre 0-20 cm y son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": "D\u00e9bil (1)", "text_estat_mantell": "La nieve que ha ido cayendo, en general, lo ha hecho directamente sobre el suelo por la falta de manto preexistente. Las nevadas del viernes y el s\u00e1bado han sido testimoniales y no generar\u00e1n problemas de aludes. Con la subida de la temperatura prevista el poco manto existente se humedecer\u00e1 y all\u00ed donde haya m\u00e1s acumulaci\u00f3n podr\u00e1 caer alguna bola o alg\u00fan alud h\u00famedo de tama\u00f1o peque\u00f1o.", "text_distribucio": "La distribuci\u00f3n del manto es irregular debido a las escasas nevadas ya efectos del viento de d\u00edas atr\u00e1s. Aunque existe cierta continuidad de la nieve a partir de 2400 m en orientaciones umbr\u00edas, el manto no es esquiable en ninguna cota. Los grosores a 2200 m se encuentran entre 0-20 cm y son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "problems": []}]