[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-12", "datavalidesabutlleti": "2024-03-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3).\n", "text_estat_mantell": "En cotas altas de la Franja Nord de la Pallaresa y de la mitad sur del Ar\u00e1n existen placas de viento, por un lado, las formadas durante el episodio del pasado fin de semana y, por el otro, otras nuevas formadas recientemente por el viento del noroeste. Las acumulaciones de nieve venteada descansan sobre capas d\u00e9biles (facetas) en laderas umbr\u00edas en cotas medias y altas. Las placas ser\u00e1n duras y pueden caer al paso de una persona y llegar a generar aludes de tama\u00f1o 2 (medio), con capacidad de enterrarnos y, localmente, de hasta tama\u00f1o 3 (grande), con capacidad de colgar un grupo de personas, excepto en la mitad norte de Ar\u00e1n donde las placas son m\u00e1s delgadas y locales. Con el ascenso t\u00e9rmico previsto y la radiaci\u00f3n t\u00edpica del mes de marzo, la nieve se transformar\u00e1 r\u00e1pidamente y podr\u00e1n caer aludes de nieve h\u00fameda o incluso alg\u00fan deslizamiento basal (de hasta tama\u00f1o 2). Los aludes caer\u00e1n, sobre todo, en terreno inclinado y ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, de tama\u00f1o 2 (medio). \n", "text_distribucio": "Encontramos nieve en el suelo por encima de los 1100 m. A 2200 m, los espesores totales oscilan entre los 80 y los 100 en el Aran y entre los 110 y los 130 cm en la Franja Norte de la Pallaresa. Los grosores todav\u00eda est\u00e1n un poco por debajo de lo normal para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Las vertientes soleadas se ir\u00e1n encostrando y estabilizando. Las placas de viento en umbr\u00edas ser\u00e1n menos inestables. Peligro: en LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9865, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9866, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9867, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-12", "datavalidesabutlleti": "2024-03-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).\n", "text_estat_mantell": "Para el mi\u00e9rcoles esperamos encontrar placas de viento en orientaciones este y sur formadas el pasado fin de semana, ya m\u00e1s duras y menos reactivas. Adem\u00e1s, el viento del noroeste de las \u00faltimas horas puede haber formado nuevas placas, pero m\u00e1s peque\u00f1as. Estas placas pueden desencadenarse al paso de una persona con una sobrecarga fuerte, por ejemplo al circular con esqu\u00eds o al sufrir una ca\u00edda esquiando. En sectores en los que haya menos grosor, estas placas pueden ser m\u00e1s sensibles. Los aludes de placa ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (media), con capacidad de enterrar a una persona. Con el ascenso t\u00e9rmico previsto y la radiaci\u00f3n t\u00edpica de marzo la nieve se transformar\u00e1 r\u00e1pidamente y podr\u00e1n caer aludes de nieve h\u00fameda en terreno inclinado, cerca de sectores rocosos o en canales. Los aludes ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, de tama\u00f1o 2 (medio). Tened en cuenta que un alud peque\u00f1o o una purga puede desequilibrarnos y derribarnos. Hay que prestar atenci\u00f3n, sobre todo, en terreno trampa.\n\n", "text_distribucio": "Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1300 m. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre los 80 y los 100 cm. Los espesores totales se sit\u00faan en la media, es decir, que son normales para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Las vertientes soleadas se ir\u00e1n encostrando y estabilizando. Las placas de viento en umbr\u00edas ser\u00e1n menos inestables. Peligro: en LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9890, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9869, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9868, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-12", "datavalidesabutlleti": "2024-03-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).\n", "text_estat_mantell": "Para el mi\u00e9rcoles esperamos encontrar placas de viento en orientaciones este y sur formadas el pasado fin de semana, ya m\u00e1s duras y menos reactivas. Adem\u00e1s, el viento del noroeste de las \u00faltimas horas puede haber formado nuevas placas, pero m\u00e1s peque\u00f1as. Estas placas pueden desencadenarse al paso de una persona con una sobrecarga fuerte, por ejemplo al circular con esqu\u00eds o al sufrir una ca\u00edda esquiando. En sectores en los que haya menos grosor, estas placas pueden ser m\u00e1s sensibles. Los aludes de placa ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (medio), con capacidad de enterrar a una persona. Con el ascenso t\u00e9rmico previsto y la radiaci\u00f3n t\u00edpica de marzo, la nieve se transformar\u00e1 r\u00e1pidamente y podr\u00e1n caer aludes de nieve h\u00fameda en terreno inclinado, cerca de sectores rocosos o en canales. Los aludes ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, de tama\u00f1o 2 (medio). Tened en cuenta que un alud peque\u00f1o o una purga puede desequilibrarnos y derribarnos. Hay que prestar atenci\u00f3n, sobre todo, en terreno trampa.\n\n\n\n", "text_distribucio": "Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1200 m. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre los 40 y los 70 cm. Los espesores totales se sit\u00faan todav\u00eda un poco por debajo de la media para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Las vertientes soleadas se ir\u00e1n encostrando y estabilizando. Las placas de viento en umbr\u00edas ser\u00e1n menos inestables. Peligro: en LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9891, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9875, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9877, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-12", "datavalidesabutlleti": "2024-03-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "El manto se encuentra todav\u00eda venteado y encontramos una costra de viento superficial que se rompe al circular por encima. En las umbr\u00edas, la nieve todav\u00eda es fr\u00eda y seca. El mi\u00e9rcoles todav\u00eda encontraremos placas de viento en orientaciones noreste y sureste. Estas placas ser\u00e1n m\u00e1s duras y pueden desencadenarse al paso de una persona con una sobrecarga fuerte, por ejemplo al circular con esqu\u00eds o al sufrir una ca\u00edda esquiando. En el interior del manto encontramos niveles d\u00e9biles, como facetas, que pueden favorecer la propagaci\u00f3n de las fracturas en caso de que se rompan las placas. Los aludes de placa ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (medio), con capacidad de enterrar a una persona. Con la radiaci\u00f3n t\u00edpica de este mes, en lugares de fuerte pendiente, sobre todo en solanas, podr\u00e1n caer bolas y aludes de nieve h\u00fameda, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), con capacidad para desequilibrarnos y hacernos caer. En solanas, a primera hora, el manto estar\u00e1 m\u00e1s estable con una superficie m\u00e1s encostrada.\n\n", "text_distribucio": "Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1300 m. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre los 40 y los 60 cm. Los espesores totales se sit\u00faan por encima de los normales para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Las vertientes soleadas se ir\u00e1n encostrando y estabilizando. Las placas de viento en umbr\u00edas ser\u00e1n menos inestables. Peligro: en LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9881, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9879, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9880, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-12", "datavalidesabutlleti": "2024-03-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).\n", "text_estat_mantell": "En las canales del Cad\u00ed, por encima de los 2.100 m, encontramos todav\u00eda un manto venteado en las cotas m\u00e1s elevadas y para este mi\u00e9rcoles podremos desencadenar aludes de placa. Estas placas se muestran menos reactivas, pero como se depositan sobre niveles d\u00e9biles, facetados e incohesivos, todav\u00eda se pueden romper con una sobrecarga fuerte e implicar suficiente grosor de nieve para generar aludes de hasta tama\u00f1o 3 (grande) con capacidad de colgar un grupo de personas. Aparte, tambi\u00e9n ser\u00e1n probables algunos aludes de nieve h\u00fameda debido a la radiaci\u00f3n y el ascenso t\u00e9rmico previsto. Estas purgas podr\u00e1n caer en sectores de fuerte pendiente y ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para enterrarnos. Cuidado a la salida de las canales, donde pueden permanecer las placas formadas durante el pasado fin de semana. Hay que vigilar el terreno trampa, como las salidas de las canales, donde un alud peque\u00f1o o la rotura de una cornisa podr\u00eda desequilibrarnos y derribarnos.\n\n", "text_distribucio": "Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1200-1300 m. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre 60 y 80 cm y se encuentran cerca de los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "El manto se ir\u00e1 encostrando y estabilizando con el ascenso t\u00e9rmico previsto y la baja humedad. Las placas ser\u00e1n menos reactivas. Peligro: en LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9889, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9872, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-12", "datavalidesabutlleti": "2024-03-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de los 2.200 m\nD\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "En el Prepirineo todav\u00eda encontramos un manto venteado en cota alta. En la superficie del manto encontramos escarcha en la superficie e internamente, aparecen algunos niveles d\u00e9biles. Para este mi\u00e9rcoles el problema seguir\u00e1 siendo el de las placas de viento. Estas placas ser\u00e1n duras y menos reactivas que d\u00edas atr\u00e1s. Se depositan sobre niveles d\u00e9biles, facetados e incohesivos, pudi\u00e9ndose romper con una sobrecarga fuerte e implicar suficiente grosor de nieve para generar aludes de hasta tama\u00f1o 2 (medio) con capacidad de enterrar a una persona. Aparte, ser\u00e1n probables algunos aludes de nieve h\u00fameda debido a la radiaci\u00f3n y el ascenso t\u00e9rmico previsto. Estas purgas podr\u00e1n caer en sectores de fuerte pendiente, en solanas o podremos provocarlos al circular con los esqu\u00eds. Por lo general, ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o).\n\n", "text_distribucio": "Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1300 m. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre los 40 y los 50 cm y se encuentran por encima de los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o. El manto es esquiable a partir de 1.500 en norte y de los 1.900 m en sur.", "text_tendencia": "Las vertientes soleadas se ir\u00e1n encostrando y estabilizando. Las placas de viento en umbr\u00edas ser\u00e1n menos inestables. Peligro: en LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9887, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9886, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9888, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-12", "datavalidesabutlleti": "2024-03-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "El manto se encuentra todav\u00eda venteado y encontramos una costra superficial que se rompe al circular por encima. En las umbr\u00edas, la nieve todav\u00eda es fr\u00eda y seca. El mi\u00e9rcoles todav\u00eda encontraremos placas de viento en orientaciones norte, este y sureste. Estas placas ser\u00e1n m\u00e1s duras y pueden desencadenarse al paso de una persona con una sobrecarga fuerte, por ejemplo al sufrir una ca\u00edda esquiando. En el interior del manto encontramos niveles d\u00e9biles que pueden favorecer la propagaci\u00f3n de las fracturas en caso de que se rompan las placas. Los aludes de placa ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (medio). A primera hora, sobre todo en solanas, el manto ser\u00e1 estable, con una superficie m\u00e1s encostrada, pero con la radiaci\u00f3n t\u00edpica de este mes, en lugares de fuerte pendiente, a mediod\u00eda, las costras se ablandar\u00e1n y podr\u00e1n caer aludes de nieve h\u00fameda, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de enterrar a una persona.", "text_distribucio": "Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1300 m, esquiable a partir de los 1.800 m, en general. A 2200 m los grosores totales var\u00edan entre los 40 y los 60 cm. Estos grosores se sit\u00faan por encima de los normales para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "El manto se ir\u00e1 encostrando y estabilizando con el ascenso t\u00e9rmico previsto y la baja humedad. Las placas ser\u00e1n menos reactivas. Peligro: en LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9885, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9882, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9884, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}]