[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-12", "datavalidesabutlleti": "2024-03-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3).\n", "text_estat_mantell": "A cotes altes de la Franja Nord de la Pallaresa i de la meitat sud de l'Aran trobem plaques de vent, per una banda, les formades durant l'episodi del passat cap de setmana i, per l'altre, altres de noves formades recentment pel vent del nord-oest. Les acumulacions de neu ventada descansen damunt de capes febles (facetes) en vessants obacs en cotes mitges i altes. Les plaques seran dures i poden caure al pas d'una persona i arribar a generar allaus de mida 2 (mitjana), amb capacitat d'enterrar-nos i, localment, de fins a mida 3 (gran), amb capacitat de colgar un grup de persones, excepte a la meitat nord de l'Aran on les plaques s\u00f3n m\u00e9s primes i locals. \nAmb l'ascens t\u00e8rmic previst i la radiaci\u00f3 t\u00edpica del mes de mar\u00e7, la neu es transformar\u00e0 r\u00e0pidament i podran caure allaus humides o, incl\u00fas, algun lliscament basal (de fins a mida 2). Les allaus cauran, sobretot, en terreny inclinat i seran de mida 1 (petita) i, localment, de mida 2 (mitjana). \n", "text_distribucio": "Trobem neu a terra per sobre dels 1100 m. A 2200 m, els gruixos totals oscil\u00b7len entre els 80 i  els 100 a l'Aran i entre els 110 i els 130 cm a la Franja Nord de la Pallaresa. Els gruixos encara estan una mica per sota del normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Els vessants assolellats s'aniran encrostant i estabilitzant. Les plaques de vent en obagues seran menys inestables. Perill: en LLEUGER DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9865, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9866, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9867, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-12", "datavalidesabutlleti": "2024-03-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).\n", "text_estat_mantell": "Per dimecres encara esperem trobar plaques de vent en orientacions est i sud formades el passat cap de setmana, ja m\u00e9s dures i menys reactives. A m\u00e9s, el vent del nord-oest de les darreres hores pot haver format de noves, per\u00f2 m\u00e9s petites. Aquestes plaques poden desencadenar-se al pas d'una persona amb una sobrec\u00e0rrega forta, per exemple en circul\u00b7lar amb esqu\u00eds o en patir una caiguda esquiant. En sectors on hi hagi menys gruix, aquestes plaques poden ser m\u00e9s sensibles. Les allaus de placa seran de mida 2 (mitjana), amb capacitat d'enterrar una persona. \nAmb l'ascens t\u00e8rmic previst i la radiaci\u00f3 t\u00edpica del mes de mar\u00e7 la neu es transformar\u00e0 r\u00e0pidament i podran caure allaus humides en terreny inclinat, prop de sectors rocosos o en canals. Les allaus seran de mida 1 (petita) i, localment, de mida 2 (mitjana). Tingueu en compte que una allau petita o una purga ens pots desequilibrar i fer-nos caure. Cal parar atenci\u00f3, sobretot, en terreny trampa.\n\n", "text_distribucio": "Trobarem neu a terra per sobre de 1300 m. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 80 i els 100 cm. Els gruixos total se situan sobre la mitjana, \u00e9s a dir, que s\u00f3n normals per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Els vessants assolellats s'aniran encrostant i estabilitzant. Les plaques de vent en obagues seran menys inestables. Perill: en LLEUGER DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9890, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9869, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9868, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-12", "datavalidesabutlleti": "2024-03-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).\n", "text_estat_mantell": "Per dimecres encara esperem trobar plaques de vent en orientacions est i sud formades el passat cap de setmana, ja m\u00e9s dures i menys reactives. A m\u00e9s, el vent del nord-oest de les darreres hores pot haver format de noves, per\u00f2 m\u00e9s petites. Aquestes plaques poden desencadenar-se al pas d'una persona amb una sobrec\u00e0rrega forta, per exemple en circul\u00b7lar amb esqu\u00eds o en patir una caiguda esquiant. En sectors on hi hagi menys gruix, aquestes plaques poden ser m\u00e9s sensibles. Les allaus de placa seran de mida 2 (mitjana), amb capacitat d'enterrar una persona. \nAmb l'ascens t\u00e8rmic previst i la radiaci\u00f3 t\u00edpica del mes de mar\u00e7 la neu es transformar\u00e0 r\u00e0pidament i podran caure allaus humides en terreny inclinat, prop de sectors rocosos o en canals. Les allaus seran de mida 1 (petita) i, localment, de mida 2 (mitjana). Tingueu en compte que una allau petita o una purga ens pots desequilibrar i fer-nos caure. Cal parar atenci\u00f3, sobretot, en terreny trampa.\n\n\n\n", "text_distribucio": "Trobarem neu a terra per sobre de 1200 m. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 40 i els 70 cm. Els gruixos totals se situan encara una mica per sota de la mitjana per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Els vessants assolellats s'aniran encrostant i estabilitzant. Les plaques de vent en obagues seran menys inestables. Perill: en LLEUGER DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9891, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9875, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9877, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-12", "datavalidesabutlleti": "2024-03-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "El mantell es troba encara ventat i trobem una crosta de vent superficial que es trenca en circular-hi pel damunt. A les obagues, la neu encara \u00e9s freda i seca. Dimecres encara trobarem plaques de vent en orientacions nord-est i sud-est. Aquestes plaques seran m\u00e9s dures i poden desencadenar-se al pas d'una persona amb una sobrec\u00e0rrega forta, per exemple en circular amb esqu\u00eds o en patir una caiguda esquiant. En l'interior del mantell trobem nivells febles, com facetes, que poden afavorir la propagaci\u00f3 de les fractures en cas que es trenquin les plaques.\nLes allaus de placa seran de mida 2 (mitjana), amb capacitat d'enterrar una persona.\nAmb la radiaci\u00f3 t\u00edpica d'aquest mes, a  indrets de fort pendent, sobretot a solanes, podran caure boles i allaus de neu humida, de mida 1 (petita), amb capacitat per desequilibrar-nos i fer-nos caure. A solanes, a primera hora, el mantell estar\u00e0 m\u00e9s estable amb una superf\u00edcie m\u00e9s encrostada.\n\n", "text_distribucio": "Trobarem neu a terra per sobre de 1300 m. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 40 i els 60 cm. Aquests gruixos se situen per sobre dels   normals per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Els vessants assolellats s'aniran encrostant i estabilitzant. Les plaques de vent en obagues seran menys inestables. Perill: en LLEUGER DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9881, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9879, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9880, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-12", "datavalidesabutlleti": "2024-03-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).\n", "text_estat_mantell": "A les canals del Cad\u00ed, per damunt dels 2.100 m, trobem encara un mantell ventat a les cotes m\u00e9s elevades i per aquest dimecres podrem desencadenar allaus de placa. Aquestes plaques es mostren menys reactives per\u00f2 com es dipositen damunt de nivells febles, facetats i incohesius, encara es poden trencar amb una sobrec\u00e0rrega forta i implicar suficient gruix de neu per a generar allaus de fins a mida 3 (gran) amb capacitat de colgar un grup de persones. \nA banda, tamb\u00e9 seran probables algunes allaus de neu humida a causa de la radiaci\u00f3 i l'ascens t\u00e8rmic previst. Aquestes purgues podran caure en sectors de fort pendent i seran de mida 1 (petita), sense capacitat per enterrar-nos. Compte a la sortida de les Canals, on poden romandre les plaques formades durant el passat cap de setmana. Cal vigilar el terreny trampa, com les sortides de les Canals, on una allau petita o el trencament d'una cornisa ens podria desequilibrar i fer-nos caure.\n\n", "text_distribucio": "Trobarem neu a terra per sobre de 1200-1300 m. A 2200 m els gruixos totals varien entre 60 i 80 cm i es troben a prop dels habituals per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "El mantell s'anir\u00e0 encrostant i estabilitzant amb l'ascens t\u00e8rmic previst i la baixa humitat. Les plaques seran menys reactives. Perill: en LLEUGER DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9889, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9872, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-12", "datavalidesabutlleti": "2024-03-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt dels 2.200 m\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "Al Prepirineu encara trobem un mantell ventat a cota alta. En la superf\u00edcie del mantell trobem gebre a la superf\u00edcie i, internament, apareixen alguns nivells febles. Per aquest dimecres el problema seguir\u00e0 sent el de les plaques de vent. Aquestes plaques seran dures i menys reactives que dies enrera. Es dipositen damunt de nivells febles, facetats i incohesius, i es poden trencar amb una sobrec\u00e0rrega forta i implicar suficient gruix de neu per a generar allaus de fins a mida 2 (mitjana) amb capacitat de colgar una persona. \nA banda, seran probables algunes allaus de neu humida a causa de la radiaci\u00f3 i l'ascens t\u00e8rmic previst. Aquestes purgues podran caure en sectors de fort pendent, a solanes o les podrem provocar en circular amb els esqu\u00eds. En general, seran de mida 1 (petita).\n\n", "text_distribucio": "Trobarem neu a terra per sobre de 1300 m. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 40 i els 50 cm i  es troben per sobre dels habituals per l'\u00e8poca. El mantell \u00e9s esquiable a partir de 1.500 a nord i dels 1.900 m, a sud.", "text_tendencia": "Els vessants assolellats s'aniran encrostant i estabilitzant. Les plaques de vent en obagues seran menys inestables. Perill: en LLEUGER DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9887, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9886, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9888, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-12", "datavalidesabutlleti": "2024-03-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).", "text_estat_mantell": "El mantell es troba encara ventat i hi trobem una crosta superficial que es trenca en circular-hi pel damunt. A les obagues, la neu encara \u00e9s freda i seca. Dimecres encara trobarem plaques de vent en orientacions nord, est i sud-est. Aquestes plaques seran m\u00e9s dures i poden desencadenar-se al pas d'una persona amb una sobrec\u00e0rrega forta, per exemple en patir una caiguda esquiant. En l'interior del mantell trobem nivells febles que poden afavorir la propagaci\u00f3 de les fractures en cas que es trenquin les plaques. Les allaus de placa seran de mida 2 (mitjana).\nA primera hora, sobretot en solanes, el mantell ser\u00e0 estable, amb una superf\u00edcie m\u00e9s encrostada, per\u00f2 amb la radiaci\u00f3 t\u00edpica d'aquest mes, a indrets de fort pendent, a migdia, les crostes s'estovaran i podran caure allaus de neu humida, de mida 1 (petita), sense capacitat de colgar una persona. ", "text_distribucio": "Trobarem neu a terra per sobre de 1300 m, esquiable a partir del 1.800 m, en general. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 40 i els 60 cm. Els gruixos totals se situan per sobre dels normals per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "El mantell s'anir\u00e0 encrostant i estabilitzant amb l'ascens t\u00e8rmic previst i la baixa humitat. Les plaques seran menys reactives. Perill: en LLEUGER DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9885, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9882, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9884, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}]