[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-22", "datavalidesabutlleti": "2024-02-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) passant a 2 a partir de la tarda\nMODERAT (2) a partir de la tarda", "text_estat_mantell": "Problema de neu recent i plaques de vent.\nEl principal problema ser\u00e0 el de neu recent, especialment a l'Aran, amb les nevades previstes. En general, seran nevades poc abundants per\u00f2 que podran caure fins a fons de vall amb el pas de les hores a causa del descens t\u00e8rmic. La possibilitat d'allaus es concentrar\u00e0 sobretot en els vessants m\u00e9s inclinats, all\u00e0 on hi hagi mantell previ, sent en general purgues de neu seca o b\u00e9 petites plaques superficials. Seran de mida 1, sense capacitat per enterrar una persona. A la Franja Nord de la Pallaresa \u00e9s tamb\u00e9 probable la formaci\u00f3 de petites plaques de vent en orientacions nord i est en altituds amb mantell previ, que podrien trencar amb el pas d'una persona i provocar allaus de mida 1 en general.", "text_distribucio": "Hi ha neu a partir de 1700-1800 m a obagues, i per sobre d'uns 2200-2400 m a solanes, amb molt poc gruix. Els gruixos oscil\u00b7len entre els 40 i els 60 cm a 2200 m. El gruix total continua estant per sota del que tocaria en aquesta \u00e8poca de l\u2019any, sobretot a la Franja Nord de la Pallaresa.", "text_tendencia": "La continuaci\u00f3 de les nevades i el refor\u00e7ament del vent incrementaran el perill. Perill EN PROGRESSIU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9657, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9658, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-22", "datavalidesabutlleti": "2024-02-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) ", "text_estat_mantell": "Problema de plaques de vent.\nEl mantell s'ha anat humitejant per les temperatures relativament altes i l'esc\u00e0s refredament nocturn. Les nevades previstes de neu seca per les baixes temperatures, amb episodis de vent amb predomini de component oest, podr\u00e0 donar lloc a la formaci\u00f3 de plaques de vent, en general de poc gruix, per\u00f2 que podran trencar i ser reactives al pas d'una persona. Es trobaran en general a cota alta, per damunt d'uns 2.400 m en orientacions est, i per sobre del nivell de bosc en orientacions nord, all\u00e0 on hi hagi mantell previ. Les possibles allaus de placa seran de mida 1, sense capacitat per enterrar una persona.", "text_distribucio": "Actualment, hi ha neu per damunt de 1800-2000 m en obagues, i d'uns 2400 m en solanes, amb poc gruix. Tanmateix, el mantell nom\u00e9s \u00e9s esquiable per damunt de 2200 m a obagues poc afectades pel vent com cubetes, torrenteres i canals, aix\u00ed com terreny herb\u00f3s i llis. Els gruixos a 2500 m volten els 30-40 cm i s\u00f3n molt deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "Amb les noves nevades d\u00e8bils amb vent i possible formaci\u00f3 de nivells febles: Perill EN PROGRESSIU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9653, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-22", "datavalidesabutlleti": "2024-02-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) ", "text_estat_mantell": "Problema de plaques de vent.\nEl mantell s'ha anat humitejant per les temperatures relativament altes i l'esc\u00e0s refredament nocturn. Les nevades previstes de neu seca per les baixes temperatures, amb episodis de vent amb predomini de component oest, podr\u00e0 donar lloc a la formaci\u00f3 de plaques de vent, en general de poc gruix, per\u00f2 que podran trencar i ser reactives al pas d'una persona. Es trobaran en general a cota alta, per damunt d'uns 2.400 m en orientacions est, i per sobre del nivell de bosc en orientacions nord, all\u00e0 on hi hagi mantell previ. Les possibles allaus de placa seran de mida 1, sense capacitat per enterrar una persona.", "text_distribucio": "Actualment, hi ha neu per damunt de 1800-2000 m en obagues, i d'uns 2400 m en solanes, amb poc gruix. Tanmateix, el mantell nom\u00e9s \u00e9s esquiable per damunt de 2200 m a obagues poc afectades pel vent com cubetes, torrenteres i canals, aix\u00ed com terreny herb\u00f3s i llis. Els gruixos a 2500 m volten els 30-40 cm i s\u00f3n molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "Amb les noves nevades d\u00e8bils amb vent i possible formaci\u00f3 de nivells febles: Perill EN PROGRESSIU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9654, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-22", "datavalidesabutlleti": "2024-02-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1). \n", "text_estat_mantell": "Problema de plaques de vent.\nEl mantell s'ha anat humitejant per les temperatures relativament altes i l'esc\u00e0s refredament nocturn. Les nevades previstes de neu seca per les baixes temperatures, amb episodis de vent amb predomini de component oest, podr\u00e0 donar lloc a la formaci\u00f3 de plaques de vent, en general de poc gruix, per\u00f2 que podran trencar i ser reactives al pas d'una persona. Es podran formar en orientacions nord i est de cota alta, all\u00e0 on hi hagi mantell previ. Seran allaus petites, de mida 1, sense capacitat per enterrar una persona per\u00f2 amb capacitat per produir caigudes i lesions.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 2300 m a obagues i a partir dels 2700 m a solanes. El mantell, en general, no \u00e9s esquiable i la neu nom\u00e9s presenta certa continu\u00eftat a obagues per damunt de 2300 m. Els gruixos a 2200 m s\u00f3n inferiors a 15 cm, molt per sota del normal per aquestes dates. ", "text_tendencia": "Amb les noves nevades febles i vent, i la possible formaci\u00f3 de nivells febles: Perill EN LLEU ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 9655, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-22", "datavalidesabutlleti": "2024-02-23", "nota_text": "La neu ha reculat de cotes baixes i nom\u00e9s presenta certa continu\u00eftat a la part alta de les Canals. Per sota de 2000 m la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s testimonial. El poc mantell que queda al sector no \u00e9s esquiable. Els gruixos a 2200 m oscil\u00b7len entre 10-15 cm i s\u00f3n molt inferiors als habituals per l'\u00e8poca de l'any. El mantell es presenta regelat a bona part del terreny, amb cert humitejament superficial al llarg de la jornada. \nLes nevades febles que s'esperen durant la jornada cauran majorit\u00e0riament sobre un terra sense neu. No es descarta alguna purga de neu recent o la formaci\u00f3 d'alguna plaqueta de vent, en llocs a\u00efllats amb mantell previ.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": [{"id_problema": 9652, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-22", "datavalidesabutlleti": "2024-02-23", "nota_text": "Sols queden congestes en algunes obagues. Les solanes estan totalment desprove\u00efdes de neu. En cap cas el mantell \u00e9s esquiable. A obagues a 2200 m els gruixos s\u00f3n inferiors a 15 cm i queden molt per sota dels habituals en aquesta \u00e8poca de l'any.  El poc mantell que queda es presenta regelat a bona part del terreny, amb cert humitejament superficial al llarg de la jornada.\nLes nevades febles que s'esperen durant la jornada cauran majorit\u00e0riament sobre un terra sense neu. No es descarta alguna purga de neu recent o la formaci\u00f3 d'alguna plaqueta de vent, en llocs a\u00efllats amb mantell previ.\n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-22", "datavalidesabutlleti": "2024-02-23", "nota_text": "Trobem restes de la darrera nevada a les obagues, per damunt dels 2300 m. A les solanes la neu ha desaparegut. Actualment, el poc mantell que queda no \u00e9s esquiable a cap cota ni orientaci\u00f3. Els gruixos a 2200 m s\u00f3n en general inferiors a 10-20 cm, molt per sota de l'habitual per l'\u00e8poca de l'any. A partir de 2300 m, a obagues, hi ha algunes congestes de poc gruix. El mantell es presenta regelat a bona part del terreny, amb cert humitejament superficial al llarg de la jornada.\nLes nevades febles que s'esperen durant la jornada cauran majorit\u00e0riament sobre un terra sense neu. No es descarta alguna purga de neu recent o la formaci\u00f3 d'alguna plaqueta de vent, en llocs a\u00efllats amb mantell previ.     \n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]