{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":4067,"iat":"2024-01-01 17:31","exp":"2024-01-02 20:00","iby":"Andrzej Marasek","crc":"2ac41986be300fc4d9527e0f59c8d354","mst":{"lev":2,"wet":"","tnd":1,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20240101173111.png","desc0":"Umiarkowane","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 zwi\u0105zana dobrze, ale na niekt\u00f3rych stromych stokach jest zwi\u0105zana umiarkowanie. Wyzwolenie lawiny jest mo\u017cliwe przewa\u017cnie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym, szczeg\u00f3lnie na stromych stokach wskazanych w komunikacie lawinowym. Samoistne zej\u015bcie bardzo du\u017cych lawin jest ma\u0142o prawdopodobne.","desc2":"Cz\u0119\u015bciowo niekorzystne warunki. Poruszanie si\u0119 wymaga umiej\u0119tno\u015bci oceny lokalnego zagro\u017cenia lawinowego, odpowiedniego wyboru trasy oraz zachowania elementarnych \u015brodk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa na wszystkich stromych stokach, a szczeg\u00f3lnie na wskazanych w komunikacie lawinowym, jako niekorzystnych pod wzgl\u0119dem wystawy lub wysoko\u015bci.","desc0.a":""},"am":{"mode":2,"height":1600,"upper":{"lev":2,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11111111"},"lower":{"lev":2,"wet":"","prb":"prns","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20240101173111.png"},"pm":{"mode":2,"height":1600,"upper":{"lev":2,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11111111"},"lower":{"lev":2,"wet":"","prb":"prns","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20240101173111.png"},"history":[{"dat":"2023-12-30","lev":"1","wet":""},{"dat":"2023-12-31","lev":"1","wet":""},{"dat":"2024-01-01","lev":"1","wet":""},{"dat":"2024-01-02","lev":2,"wet":""},{"dat":"2024-01-03","lev":3,"wet":""}],"comment":"Minionej doby w Tatrach spad\u0142o 10-20 cm \u015bwie\u017cego \u015bniegu. Opad przy udziale silnego wiatru z kierunk\u00f3w zmiennych nast\u0105pi\u0142 na star\u0105 zlodowacia\u0142\u0105 warstw\u0119. Na skutek dzia\u0142alno\u015bci wiatru \u015bwie\u017cy \u015bnieg rozmieszczony nier\u00f3wnomiernie w postaci licznych depozyt\u00f3w. Depozyty te o r\u00f3\u017cnej mi\u0105\u017cszo\u015bci  s\u0105 s\u0142abo zwi\u0105zane z pod\u0142o\u017cem. Ze \u015bcian skalnych zsypuj\u0105 si\u0119 lawiny py\u0142owe. Warunki lawinowe wymagaj\u0105ce!!!","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}