{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":4835,"iat":"2025-01-19 17:17","exp":"2025-01-20 20:00","iby":"Andrzej Mikler","crc":"b5435f9f7914c589a93c5e0e1beca488","mst":{"lev":2,"wet":"","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20250119171947.png","desc0":"Umiarkowane","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 zwi\u0105zana dobrze, ale na niekt\u00f3rych stromych stokach jest zwi\u0105zana umiarkowanie. Wyzwolenie lawiny jest mo\u017cliwe przewa\u017cnie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym, szczeg\u00f3lnie na stromych stokach wskazanych w komunikacie lawinowym. Samoistne zej\u015bcie bardzo du\u017cych lawin jest ma\u0142o prawdopodobne.","desc2":"Cz\u0119\u015bciowo niekorzystne warunki. Poruszanie si\u0119 wymaga umiej\u0119tno\u015bci oceny lokalnego zagro\u017cenia lawinowego, odpowiedniego wyboru trasy oraz zachowania elementarnych \u015brodk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa na wszystkich stromych stokach, a szczeg\u00f3lnie na wskazanych w komunikacie lawinowym, jako niekorzystnych pod wzgl\u0119dem wystawy lub wysoko\u015bci.","desc0.a":""},"am":{"mode":2,"height":1600,"upper":{"lev":2,"wet":"w","prb":"prws","exp":"00111110"},"lower":{"lev":1,"wet":"","prb":"brak","exp":"00111110"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20250119171947.png"},"pm":{"mode":2,"height":1600,"upper":{"lev":2,"wet":"w","prb":"prws","exp":"00111110"},"lower":{"lev":1,"wet":"w","prb":"prws","exp":"00111110"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20250119171947.png"},"history":[{"dat":"2025-01-17","lev":"2","wet":""},{"dat":"2025-01-18","lev":"2","wet":"w"},{"dat":"2025-01-19","lev":"2","wet":"w"},{"dat":"2025-01-20","lev":2,"wet":""},{"dat":"2025-01-21","lev":2,"wet":""}],"comment":"Obecnie na stokach p\u00f3\u0142nocnych wyst\u0119puje lodoszre\u0144 .\nNa zboczach po\u0142udniowych \u015bnieg jest stabilny. Problemem jest ocieplenie w ci\u0105gu dnia i du\u017ce nas\u0142onecznienie. Pod stromymi \u015bcianami mog\u0105 schodzi\u0107 samoczynne lawiny z mokrego \u015bniegu.","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}