{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Helgens h\u00e5rda v\u00e4der har skapat drevsn\u00f6 p\u00e5 sluttningar i l\u00e4 f\u00f6r vinden. P\u00e5 m\u00e5nga platser har sn\u00f6n redan stabiliserat sig men vi \u00e4r s\u00e4kra p\u00e5 att det g\u00e5r att l\u00f6sa ut laviner som m\u00e4nniska. Ju brantare lutning desto st\u00f6rre risk. P\u00e5 platser utan drevsn\u00f6 finns en h\u00e5rd skare, \u00e4ven om det inte g\u00e5r laviner kan ett fall vara farligt. T\u00e4nk p\u00e5 vad som finns nedanf\u00f6r dig. Stenar, tr\u00e4d eller stup f\u00f6rv\u00e4rrar.</div>",
        "highlights": " Drevsn\u00f6n \u00e4r troligtvis fortfarande k\u00e4nslig efter stormen"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13554",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-20"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-19T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-19T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-20T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V\u00e4dret lugnar sig och temperaturen faller. Vi \u00e4r os\u00e4kra p\u00e5 hur k\u00e4nslig drevsn\u00f6n \u00e4r, ser du f\u00e4rska laviner och l\u00e5nga sprickor i den sl\u00e4ta kuddlikanade drevsn\u00f6n \u00e4r det ett tydligt tecken p\u00e5 instabilitet. \u00c4r det dessutom \u00f6ver 30 grader \u00e4r laviner m\u00f6jliga. Det ligger \u00e4ven en tjock ytlig skare p\u00e5 m\u00e5nga platser, ett fall i brant terr\u00e4ng kan bli \u00f6desdigert om det finns tr\u00e4d, stenar eller stup nedanf\u00f6r.<div><br></div><div><br></div>",
        "highlights": "F\u00f6ruts\u00e4tt att drevsn\u00f6n fortfarande \u00e4r k\u00e4nslig"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13547",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-20"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-19T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-19T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-20T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>L\u00e4gre temperatur f\u00e5r sn\u00f6t\u00e4cket att \u00e5terfrysa och stabiliseras. F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r i allm\u00e4nhet stabila och sannolikheten f\u00f6r laviner \u00e4r l\u00e5g, men d\u00e4r det finns sammanh\u00e4ngande f\u00e4lt av sn\u00f6 i brant terr\u00e4ng finns alltid en viss risk f\u00f6r laviner. Normal f\u00f6rsiktighet rekommenderas. M\u00e5nga sluttningar \u00e4r isiga och hala vilket \u00f6kar risken f\u00f6r att falla och glida okontrollerat.&nbsp;</div>",
        "highlights": "L\u00e4gre temperatur stabiliserar sn\u00f6t\u00e4cket"
      },
      "bulletinID": "SE-03-13559",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-20"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-19T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-19T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-20T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>L\u00e4gre temperatur f\u00e5r sn\u00f6t\u00e4cket att \u00e5terfrysa och stabiliseras. F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r i allm\u00e4nhet stabila och sannolikheten f\u00f6r laviner \u00e4r l\u00e5g, men d\u00e4r det finns sammanh\u00e4ngande f\u00e4lt av sn\u00f6 i brant terr\u00e4ng g\u00e5r de aldrig helt att utesluta. Normal f\u00f6rsiktighet rekommenderas. M\u00e5nga sluttningar \u00e4r isiga och hala vilket \u00f6kar risken f\u00f6r att falla och glida okontrollerat.&nbsp;</div>",
        "highlights": "Sn\u00f6t\u00e4cket stabiliseras med sjunkande temperatur"
      },
      "bulletinID": "SE-07-13560",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-20"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-19T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-19T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-20T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Omr\u00e5det \u00e4r sn\u00f6fattigt efter regn och plusgrader, men p\u00e5 kalfj\u00e4llet ligger det drevsn\u00f6. Om du l\u00f6ser ut en lavin i drevsn\u00f6n \u00e4r den f\u00f6rmodligen liten, men under den finns en h\u00e5rd skare och glider du med kan det f\u00e5 stora konsekvenser. Tr\u00e4d, stenar och stup nedanf\u00f6r sluttningen f\u00f6rv\u00e4rrar. Vindarna v\u00e4nder till sydostliga&nbsp; p\u00e5 m\u00e5ndag med lite sn\u00f6fall, nya, mindre drevsn\u00f6flak&nbsp; kan d\u00e5 bildas&nbsp;p\u00e5 v\u00e4stsidorna.</div>",
        "highlights": "\u00c4ven sm\u00e5 laviner kan vara farliga"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13555",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-20"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-19T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-19T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-20T18:00:00"
      }
    }
  ]
}