{"items":[{"id":"avalanche_profile_744","category":"avalanche","type":"marker","icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/profiles\/profil_3.png","lat":"50.0587533","lng":"17.2352478","title":"Sn\u011bhov\u00fd profil: Velk\u00fd Kotel","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-01-03 13:00:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\n  <div class=\"avalancheProfilePanel\">\n    <h3 class=\"title\">Sn&#283;hov&#253; profil: Velk\u00fd Kotel<\/h3>\n\n    <div class=\"profile\">\n      <img src=\"\/data\/app\/avalanche\/profil_3.png\">\n      <div class=\"profileDescr\">C (st\u0159edn\u011b stabiln\u00ed)<\/div>\n      <div class=\"date\">03. 01. 2025, 13:00<\/div>\n      <div class=\"Author\">autor: Martin Chalupa<\/div>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    \n    \n    <!-- BEGIN-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"image\">\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/cz-j-vk-201.png\" target=\"_blank\"><img src=\"\/cache\/img\/63\/data-web-laviny-2025-01-cz-j-vk-201.fitbox.x100.y200.r0.q85.nr1.me2.png\" border=\"0\" class=\"preview\" width=\"100\" height=\"141\"><\/a>\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/cz-j-vk-201.png\" target=\"_blank\">cz-j-vk-201.png<\/a>\n      <br><small>(PNG, 73 kB)<\/small>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    <!-- END-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"text\"><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n","zIndex":-1},{"id":"avalanche_profile_742","category":"avalanche","type":"marker","icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/profiles\/profil_2.png","lat":"50.753194","lng":"15.551117","title":"Sn\u011bhov\u00fd profil: Labsk\u00fd d\u016fl","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-01-06 12:00:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\n  <div class=\"avalancheProfilePanel\">\n    <h3 class=\"title\">Sn&#283;hov&#253; profil: Labsk\u00fd d\u016fl<\/h3>\n\n    <div class=\"profile\">\n      <img src=\"\/data\/app\/avalanche\/profil_2.png\">\n      <div class=\"profileDescr\">B (stabiln\u00ed)<\/div>\n      <div class=\"date\">06. 01. 2025, 12:00<\/div>\n      <div class=\"Author\">autor: Dlouh\u00fd, Mikina, Metelka, kadav\u00fd<\/div>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    \n    \n    <!-- BEGIN-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"image\">\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/k-ld250106.png\" target=\"_blank\"><img src=\"\/cache\/img\/cb\/data-web-laviny-2025-01-k-ld250106.fitbox.x100.y200.r0.q85.nr1.me2.png\" border=\"0\" class=\"preview\" width=\"100\" height=\"141\"><\/a>\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/k-ld250106.png\" target=\"_blank\">k-ld250106.png<\/a>\n      <br><small>(PNG, 93 kB)<\/small>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    <!-- END-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"text\"><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n","zIndex":-1},{"id":"avalanche_profile_745","category":"avalanche","type":"marker","icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/profiles\/profil_5.png","lat":"50.753228","lng":"15.550989","title":"Sn\u011bhov\u00fd profil: Labsk\u00fd d\u016fl","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-01-08 10:30:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\n  <div class=\"avalancheProfilePanel\">\n    <h3 class=\"title\">Sn&#283;hov&#253; profil: Labsk\u00fd d\u016fl<\/h3>\n\n    <div class=\"profile\">\n      <img src=\"\/data\/app\/avalanche\/profil_5.png\">\n      <div class=\"profileDescr\">E (st\u0159edn\u011b stabiln\u00ed)<\/div>\n      <div class=\"date\">08. 01. 2025, 10:30<\/div>\n      <div class=\"Author\">autor: Robert Dlouh\u00fd<\/div>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    \n    \n    <!-- BEGIN-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"image\">\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/k-ld250108.png\" target=\"_blank\"><img src=\"\/cache\/img\/53\/data-web-laviny-2025-01-k-ld250108.fitbox.x100.y200.r0.q85.nr1.me2.png\" border=\"0\" class=\"preview\" width=\"100\" height=\"141\"><\/a>\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/k-ld250108.png\" target=\"_blank\">k-ld250108.png<\/a>\n      <br><small>(PNG, 70 kB)<\/small>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    <!-- END-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"text\">V sn\u011bhov\u00e9m profilu se za\u010d\u00ednaj\u00ed tvo\u0159it hranat\u00e9 krastaly<\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n","zIndex":-1},{"id":"avalanche_profile_746","category":"avalanche","type":"marker","icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/profiles\/profil_5.png","lat":"50.753041","lng":"15.551477","title":"Sn\u011bhov\u00fd profil: Labsk\u00fd d\u016fl","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-01-09 09:30:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\n  <div class=\"avalancheProfilePanel\">\n    <h3 class=\"title\">Sn&#283;hov&#253; profil: Labsk\u00fd d\u016fl<\/h3>\n\n    <div class=\"profile\">\n      <img src=\"\/data\/app\/avalanche\/profil_5.png\">\n      <div class=\"profileDescr\">E (st\u0159edn\u011b stabiln\u00ed)<\/div>\n      <div class=\"date\">09. 01. 2025, 09:30<\/div>\n      <div class=\"Author\">autor: Robert Dlouh\u00fd<\/div>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    \n    \n    <!-- BEGIN-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"image\">\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/k-ld250109.png\" target=\"_blank\"><img src=\"\/cache\/img\/5c\/data-web-laviny-2025-01-k-ld250109.fitbox.x100.y200.r0.q85.nr1.me2.png\" border=\"0\" class=\"preview\" width=\"100\" height=\"141\"><\/a>\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/k-ld250109.png\" target=\"_blank\">k-ld250109.png<\/a>\n      <br><small>(PNG, 70 kB)<\/small>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    <!-- END-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"text\"><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n","zIndex":-1},{"id":"avalanche_profile_747","category":"avalanche","type":"marker","icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/profiles\/profil_3.png","lat":"50.0587533","lng":"17.2352478","title":"Sn\u011bhov\u00fd profil: Velk\u00fd Kotel","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-01-10 13:00:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\n  <div class=\"avalancheProfilePanel\">\n    <h3 class=\"title\">Sn&#283;hov&#253; profil: Velk\u00fd Kotel<\/h3>\n\n    <div class=\"profile\">\n      <img src=\"\/data\/app\/avalanche\/profil_3.png\">\n      <div class=\"profileDescr\">C (st\u0159edn\u011b stabiln\u00ed)<\/div>\n      <div class=\"date\">10. 01. 2025, 13:00<\/div>\n      <div class=\"Author\">autor: Martin Chalupa<\/div>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    \n    \n    <!-- BEGIN-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"image\">\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/cz-j-vk-202.png\" target=\"_blank\"><img src=\"\/cache\/img\/8d\/data-web-laviny-2025-01-cz-j-vk-202.fitbox.x100.y200.r0.q85.nr1.me2.png\" border=\"0\" class=\"preview\" width=\"100\" height=\"141\"><\/a>\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/cz-j-vk-202.png\" target=\"_blank\">cz-j-vk-202.png<\/a>\n      <br><small>(PNG, 89 kB)<\/small>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    <!-- END-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"text\"><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n","zIndex":-1},{"id":"avalanche_profile_748","category":"avalanche","type":"marker","icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/profiles\/profil_8.png","lat":"50.7538486","lng":"15.5505542","title":"Sn\u011bhov\u00fd profil: Labsk\u00fd d\u016fl","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-01-11 15:30:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\n  <div class=\"avalancheProfilePanel\">\n    <h3 class=\"title\">Sn&#283;hov&#253; profil: Labsk\u00fd d\u016fl<\/h3>\n\n    <div class=\"profile\">\n      <img src=\"\/data\/app\/avalanche\/profil_8.png\">\n      <div class=\"profileDescr\">H (nestabiln\u00ed)<\/div>\n      <div class=\"date\">11. 01. 2025, 15:30<\/div>\n      <div class=\"Author\">autor: Robert Dlouh\u00fd<\/div>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    \n    \n    <!-- BEGIN-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"image\">\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/k-ld2501111.png\" target=\"_blank\"><img src=\"\/cache\/img\/3f\/data-web-laviny-2025-01-k-ld2501111.fitbox.x100.y200.r0.q85.nr1.me2.png\" border=\"0\" class=\"preview\" width=\"100\" height=\"141\"><\/a>\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/k-ld2501111.png\" target=\"_blank\">k-ld2501111.png<\/a>\n      <br><small>(PNG, 77 kB)<\/small>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    <!-- END-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"text\"><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n","zIndex":-1},{"id":"3819_avalanche_04_1_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_1_3.png","bounds":{"sw":{"lat":50.726584301564927,"lng":15.72758316062512},"ne":{"lat":50.736499143002447,"lng":15.742041055858561}},"datetime":"2025-01-13 07:35:00"},{"id":"3819_avalanche_04_2_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_2_3.png","bounds":{"sw":{"lat":50.716617422862541,"lng":15.70760815761574},"ne":{"lat":50.740116183680371,"lng":15.7294027426077}},"datetime":"2025-01-13 07:35:00"},{"id":"3819_avalanche_04_3_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_3_3.png","bounds":{"sw":{"lat":50.7123656293343,"lng":15.689456062996049},"ne":{"lat":50.725604233221873,"lng":15.70932245435424}},"datetime":"2025-01-13 07:35:00"},{"id":"3819_avalanche_04_4_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_4_3.png","bounds":{"sw":{"lat":50.713849597785412,"lng":15.64160966701157},"ne":{"lat":50.734192176932339,"lng":15.68361108885548}},"datetime":"2025-01-13 07:35:00"},{"id":"3819_avalanche_04_5_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_5_3.png","bounds":{"sw":{"lat":50.7336360390481,"lng":15.649404226498071},"ne":{"lat":50.744701303456708,"lng":15.6863989028439}},"datetime":"2025-01-13 07:35:00"},{"id":"3819_avalanche_04_6_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_6_3.png","bounds":{"sw":{"lat":50.772320000000001,"lng":15.543893300000001},"ne":{"lat":50.748735000000003,"lng":15.5666686}},"datetime":"2025-01-13 07:35:00"},{"id":"3819_avalanche_04_7_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_7_3.png","bounds":{"sw":{"lat":50.740644750136767,"lng":15.52683522462714},"ne":{"lat":50.755057564848528,"lng":15.5522528552046}},"datetime":"2025-01-13 07:35:00"},{"id":"avalanche_3819_04_1","category":"avalanche","type":"marker","dayPart":1,"visible":true,"icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_3.png","lat":"50.7510064","lng":"15.6089967","title":"Krkono\u0161e","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-01-13 07:35:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\r\n  <div class=\"avalanchePanel\">\r\n    <h3 class=\"title\">Krkono\u0161e<\/h3>\r\n    <div class=\"icon\"><img clas=\"icon\"src=\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_3.png><\/div>\r\n    <div class=\"text\"><span class=\"param\">Stupe\u0148 lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed: <\/span><nobr>zna\u010dn\u00e9<\/nobr><br><br><a href='\/cz\/pocasi-na-horach\/lavinova-predpoved\/krkonose'>Str\u00e1nka p\u0159edpov\u011bdi<\/a><br><\/div>\r\n  <\/div>\r\n<\/div>"},{"id":"3819_avalanche_04_1_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_1_3.png","bounds":{"sw":{"lat":50.726584301564927,"lng":15.72758316062512},"ne":{"lat":50.736499143002447,"lng":15.742041055858561}},"datetime":"2025-01-13 07:35:00"},{"id":"3819_avalanche_04_2_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_2_3.png","bounds":{"sw":{"lat":50.716617422862541,"lng":15.70760815761574},"ne":{"lat":50.740116183680371,"lng":15.7294027426077}},"datetime":"2025-01-13 07:35:00"},{"id":"3819_avalanche_04_3_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_3_3.png","bounds":{"sw":{"lat":50.7123656293343,"lng":15.689456062996049},"ne":{"lat":50.725604233221873,"lng":15.70932245435424}},"datetime":"2025-01-13 07:35:00"},{"id":"3819_avalanche_04_4_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_4_3.png","bounds":{"sw":{"lat":50.713849597785412,"lng":15.64160966701157},"ne":{"lat":50.734192176932339,"lng":15.68361108885548}},"datetime":"2025-01-13 07:35:00"},{"id":"3819_avalanche_04_5_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_5_3.png","bounds":{"sw":{"lat":50.7336360390481,"lng":15.649404226498071},"ne":{"lat":50.744701303456708,"lng":15.6863989028439}},"datetime":"2025-01-13 07:35:00"},{"id":"3819_avalanche_04_6_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_6_3.png","bounds":{"sw":{"lat":50.772320000000001,"lng":15.543893300000001},"ne":{"lat":50.748735000000003,"lng":15.5666686}},"datetime":"2025-01-13 07:35:00"},{"id":"3819_avalanche_04_7_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_7_3.png","bounds":{"sw":{"lat":50.740644750136767,"lng":15.52683522462714},"ne":{"lat":50.755057564848528,"lng":15.5522528552046}},"datetime":"2025-01-13 07:35:00"},{"id":"avalanche_3819_04_2","category":"avalanche","type":"marker","dayPart":2,"visible":false,"icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_3.png","lat":"50.7510064","lng":"15.6089967","title":"Krkono\u0161e","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-01-13 07:35:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\r\n  <div class=\"avalanchePanel\">\r\n    <h3 class=\"title\">Krkono\u0161e<\/h3>\r\n    <div class=\"icon\"><img clas=\"icon\"src=\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_3.png><\/div>\r\n    <div class=\"text\"><span class=\"param\">Stupe\u0148 lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed: <\/span><nobr>zna\u010dn\u00e9<\/nobr><br><br><a href='\/cz\/pocasi-na-horach\/lavinova-predpoved\/krkonose'>Str\u00e1nka p\u0159edpov\u011bdi<\/a><br><\/div>\r\n  <\/div>\r\n<\/div>"},{"id":"3821_avalanche_06_1_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/06\/area_1_2.png","bounds":{"sw":{"lat":50.192013908280991,"lng":16.836373275279851},"ne":{"lat":50.207905059663247,"lng":16.867469213658339}},"datetime":"2025-01-13 07:40:00"},{"id":"3821_avalanche_06_2_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/06\/area_2_2.png","bounds":{"sw":{"lat":50.14140151444817,"lng":17.135517356239738},"ne":{"lat":50.15243601974241,"lng":17.158085706563121}},"datetime":"2025-01-13 07:40:00"},{"id":"3821_avalanche_06_3_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/06\/area_3_2.png","bounds":{"sw":{"lat":50.02103245862579,"lng":17.18348882601839},"ne":{"lat":50.066080215807432,"lng":17.257240213844529}},"datetime":"2025-01-13 07:40:00"},{"id":"avalanche_3821_06_1","category":"avalanche","type":"marker","dayPart":1,"visible":true,"icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_2.png","lat":"50.1011514","lng":"17.2012364","title":"Jesen\u00edky","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-01-13 07:40:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\r\n  <div class=\"avalanchePanel\">\r\n    <h3 class=\"title\">Jesen\u00edky<\/h3>\r\n    <div class=\"icon\"><img clas=\"icon\"src=\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_2.png><\/div>\r\n    <div class=\"text\"><span class=\"param\">Stupe\u0148 lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed: <\/span><nobr>m\u00edrn\u00e9<\/nobr><br><br><a href='\/cz\/pocasi-na-horach\/lavinova-predpoved\/jeseniky'>Str\u00e1nka p\u0159edpov\u011bdi<\/a><br><\/div>\r\n  <\/div>\r\n<\/div>"},{"id":"3821_avalanche_06_1_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/06\/area_1_2.png","bounds":{"sw":{"lat":50.192013908280991,"lng":16.836373275279851},"ne":{"lat":50.207905059663247,"lng":16.867469213658339}},"datetime":"2025-01-13 07:40:00"},{"id":"3821_avalanche_06_2_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/06\/area_2_2.png","bounds":{"sw":{"lat":50.14140151444817,"lng":17.135517356239738},"ne":{"lat":50.15243601974241,"lng":17.158085706563121}},"datetime":"2025-01-13 07:40:00"},{"id":"3821_avalanche_06_3_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/06\/area_3_2.png","bounds":{"sw":{"lat":50.02103245862579,"lng":17.18348882601839},"ne":{"lat":50.066080215807432,"lng":17.257240213844529}},"datetime":"2025-01-13 07:40:00"},{"id":"avalanche_3821_06_2","category":"avalanche","type":"marker","dayPart":2,"visible":false,"icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_2.png","lat":"50.1011514","lng":"17.2012364","title":"Jesen\u00edky","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-01-13 07:40:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\r\n  <div class=\"avalanchePanel\">\r\n    <h3 class=\"title\">Jesen\u00edky<\/h3>\r\n    <div class=\"icon\"><img clas=\"icon\"src=\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_2.png><\/div>\r\n    <div class=\"text\"><span class=\"param\">Stupe\u0148 lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed: <\/span><nobr>m\u00edrn\u00e9<\/nobr><br><br><a href='\/cz\/pocasi-na-horach\/lavinova-predpoved\/jeseniky'>Str\u00e1nka p\u0159edpov\u011bdi<\/a><br><\/div>\r\n  <\/div>\r\n<\/div>"}]}