[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-05", "datavalidesabutlleti": "2024-01-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) per sobre de 2000 m\nMODERAT (2) per sota\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent i neu recent.\nL'estabilitat del mantell anir\u00e0 empitjorant entre divendres i dilluns a causa de l'episodi de neu acompanyat de vent fort de N. A la Franja Nord de la Pallaresa i als l\u00edmits S i E de l'Aran, on el vent ser\u00e0 m\u00e9s fort, el problema principal ser\u00e0 el de les plaques de vent, que podrem trobar a qualsevol orientaci\u00f3, per\u00f2 amb major freq\u00fc\u00e8ncia en orientacions S. Aquestes plaques aniran incrementant de gruix a mesura que passin els dies i podran donar lloc a activitat d'allaus naturals i sobretot accidentals. Aquestes allaus serien de mida 2 en general, i puntualment, en zones de sobreacumulaci\u00f3 podrien arribar a mida 3, amb capacitat per enterrar un grup de persones, a partir de diumenge.\nA m\u00e9s a m\u00e9s, es podran produir allaus de neu recent en indrets poc afectats pel vent, sobretot de l'Aran, i que podran assolir com a molt mida 2.", "text_distribucio": "Hi ha neu al terra a partir d'uns 1000 m d'altitud, tot i que amb gruixos molt minsos. Els gruixos son entre normals i deficitaris segons els sectors per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "La finalitzaci\u00f3 de les nevades i del vent tendir\u00e0 a estabilitzar el mantell. Perill EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9317, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9318, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-05", "datavalidesabutlleti": "2024-01-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\nMODERAT (2) a l'extrem N del sector per damunt de 2200 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent.\nL'episodi de neu iniciat divendres amb vent fort de N, i que podr\u00e0 estendre's fins dilluns al mat\u00ed, anir\u00e0 empitjorant l'estabilitat del mantell dia a dia. El transport de neu ser\u00e0 molt efectiu i es formaran plaques de vent, dures, a sotavents i sota colls i carenes, principalment a l'extrem nord del sector, mentre que les deflacions als vessants N de cota alta seran evidents. Tot i que les precipitacions no seran molt abundants, aquestes plaques podran anar incrementant de gruix amb el pas dels dies i ser sensibles, amb probabilitat de desencadenament d'allaus al pas d'una persona en indrets amb mantell preexistent. Les allaus de placa serien en general de mida 1, per\u00f2 en sectors d'acumulaci\u00f3 del nord del sector i per damunt del nivell del bosc podrien arribar a mida 2, suficients per enterrar una persona.", "text_distribucio": "Les nevades de divendres han enfarinat el terreny fins a uns 1000 m aprox. A uns 2000 hi ha uns 15 cm de neu recent. Els gruixos continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.\n", "text_tendencia": "La finalitzaci\u00f3 de les nevades i del vent tendir\u00e0 a estabilitzar el mantell. Perill EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9319, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-05", "datavalidesabutlleti": "2024-01-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\nMODERAT (2) a l'extrem N del sector per damunt de 2200 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent.\nL'episodi de neu iniciat divendres amb vent fort de N, i que podr\u00e0 estendre's fins dilluns al mat\u00ed, anir\u00e0 empitjorant l'estabilitat del mantell dia a dia. El transport de neu ser\u00e0 molt efectiu i es formaran plaques de vent, dures, a sotavents i sota colls i carenes, principalment a l'extrem nord del sector, mentre que les deflacions als vessants N de cota alta seran evidents. Tot i que les precipitacions no seran molt abundants, aquestes plaques podran anar incrementant de gruix amb el pas dels dies i ser sensibles, amb probabilitat de desencadenament d'allaus al pas d'una persona en indrets amb mantell preexistent. Les allaus de placa serien en general de mida 1, per\u00f2 en sectors d'acumulaci\u00f3 del nord del sector i per damunt del nivell del bosc podrien arribar a mida 2, suficients per enterrar una persona.", "text_distribucio": "Les nevades de divendres han enfarinat el terreny fins a uns 1000 m aprox. A uns 2000 hi ha uns 15 cm de neu recent. Els gruixos continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.\n", "text_tendencia": "La finalitzaci\u00f3 de les nevades i del vent implicar\u00e0 una estabilitzaci\u00f3 del mantell. Perill EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9320, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-05", "datavalidesabutlleti": "2024-01-08", "nota_text": "L'actual episodi de neu iniciat divendres deixar\u00e0 precipitacions entre poc abundants i abundants al sector, especialment al N, amb vent fort de N, que cauran sobre el terra directament a la major part del sector per la manca de mantell previ. Amb les previsions actuals, no s'espera que se superin els 20-30 cm de neu recent total fins dilluns. Caldr\u00e0 estar pendent dels indrets on la neu s'acumuli sobre mantell preexistent en forma de placa, ja que de manera a\u00efllada podria desencadenar-se alguna allau. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-05", "datavalidesabutlleti": "2024-01-08", "nota_text": "L'actual episodi de neu de divendres, amb precipitacions poc abundants i vent fort de N, caur\u00e0 sobre el terra directament a la major part del sector. En dies posteriors i fins dilluns, les nevades seran minses o inexistents arreu del sector amb la continuaci\u00f3 de vent fort de N. Amb aquestes condicions, malgrat l'emblanquinada, no es preveuen condicions per l'activitat d'allaus.", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-05", "datavalidesabutlleti": "2024-01-08", "nota_text": "L'actual episodi de neu de divendres, amb precipitacions poc abundants i vent fort de N, caur\u00e0 sobre el terra directament a la major part del sector. En dies posteriors i fins dilluns, les nevades seran minses o inexistents arreu del sector amb la continuaci\u00f3 de vent fort de N. Amb aquestes condicions, malgrat l'emblanquinada, no es preveuen condicions per l'activitat d'allaus.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-05", "datavalidesabutlleti": "2024-01-08", "nota_text": "L'actual episodi de neu iniciat divendres comportar\u00e0 precipitacions febles, acompanyades de vent fort de N, que cauran sobre el terra directament a la major part del sector. Amb les previsions actuals, les nevades afectaran sobretot l'extrem N i no es preveu que se superin els 20 cm de neu recent total. Amb aquestes condicions no es preveu activitat d'allaus, tot i que caldr\u00e0 parar atenci\u00f3 a la possible formaci\u00f3 d'alguna placa de vent a\u00efllada all\u00e0 on hi havia mantell previ.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]