[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-05", "datavalidesabutlleti": "2024-01-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCADO (3) por encima de 2000 m.\nLIMITADO (2) por debajo.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de placas de viento y nieve reciente.\nLa estabilidad del manto ir\u00e1 empeorando entre el viernes y el lunes debido al episodio de nieve acompa\u00f1ado de viento fuerte de N. En la Franja Nord de la Pallaresa y en los l\u00edmites S y E del Aran, donde el viento ser\u00e1 m\u00e1s fuerte, el problema principal ser\u00e1 el de las placas de viento, que podremos encontrar en cualquier orientaci\u00f3n, pero con mayor frecuencia en orientaciones S. Estas placas ir\u00e1n incrementando de grosor a medida que pasen los d\u00edas y podr\u00e1n dar lugar a actividad de aludes naturales y sobre todo accidentales. Estos aludes ser\u00edan de tama\u00f1o 2 en general, y puntualmente, en zonas de sobreacumulaci\u00f3n podr\u00edan llegar a tama\u00f1o 3 a partir del domingo, con capacidad para enterrar a un grupo de personas. Adem\u00e1s, se podr\u00e1n producir aludes de nieve reciente en lugares poco afectados por el viento, sobre todo de Aran, y que podr\u00e1n alcanzar como mucho tama\u00f1o 2.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1000 m de altitud, aunque con grosores muy escasos. Los grosores son entre normales y deficitarios, seg\u00fan los sectores, para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "La finalizaci\u00f3n de las nevadas y del viento tender\u00e1n a estabilizar el manto. Peligro EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9317, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9318, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-05", "datavalidesabutlleti": "2024-01-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).\nLIMITADO (2) en el extremo N del sector por encima de 2200 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de placas de viento.\nEl episodio de nieve iniciado el viernes con viento fuerte de N, y que podr\u00e1 extenderse hasta el lunes por la ma\u00f1ana, ir\u00e1 empeorando la estabilidad del manto d\u00eda a d\u00eda. El transporte de nieve ser\u00e1 muy efectivo y se formar\u00e1n placas de viento, duras, a sotaventos y bajo collados y cordales, principalmente en el extremo norte del sector, mientras que las deflaciones en las laderas N de cota alta ser\u00e1n evidentes. Aunque las precipitaciones no ser\u00e1n muy abundantes, estas placas podr\u00e1n ir incrementando de grosor con el paso de los d\u00edas y ser sensibles, con probabilidad de desencadenamiento de aludes al paso de una persona en lugares con manto preexistente. Los aludes de placa ser\u00edan por lo general de tama\u00f1o 1, pero en sectores de acumulaci\u00f3n del norte del sector y por encima del nivel del bosque podr\u00edan llegar a tama\u00f1o 2, suficientes para enterrar a una persona.", "text_distribucio": "Las nevadas del viernes han formado un fino manto de nieve hasta unos 1000 m aprox. A unos 2000 hay unos 15 cm de nieve reciente. Los espesores siguen siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "La finalizaci\u00f3n de las nevadas y del viento tender\u00e1n a estabilidar el manto. Peligro EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9319, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-05", "datavalidesabutlleti": "2024-01-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).\nLIMITADO (2) en el extremo N del sector por encima de 2200 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de placas de viento.\nEl episodio de nieve iniciado el viernes con viento fuerte de N, y que podr\u00e1 extenderse hasta el lunes por la ma\u00f1ana, ir\u00e1 empeorando la estabilidad del manto d\u00eda a d\u00eda. El transporte de nieve ser\u00e1 muy efectivo y se formar\u00e1n placas de viento, duras, a sotaventos y bajo collados y cordales, principalmente en el extremo norte del sector, mientras que las deflaciones en las laderas N de cota alta ser\u00e1n evidentes. Aunque las precipitaciones no ser\u00e1n muy abundantes, estas placas podr\u00e1n ir incrementando de grosor con el paso de los d\u00edas y ser sensibles, con probabilidad de desencadenamiento de aludes al paso de una persona en lugares con manto preexistente. Los aludes de placa ser\u00edan por lo general de tama\u00f1o 1, pero en sectores de acumulaci\u00f3n del norte del sector y por encima del nivel del bosque podr\u00edan llegar a tama\u00f1o 2, suficientes para enterrar a una persona.", "text_distribucio": "Las nevadas del viernes han formado un fino manto de nieve hasta una cota de unos 1000 m aprox. A unos 2000 hay unos 15 cm de nieve reciente. Los espesores siguen siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "La finalizaci\u00f3n de las nevadas y del viento tender\u00e1 a estabilizar el manto. Peligro EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9320, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-05", "datavalidesabutlleti": "2024-01-08", "nota_text": "El actual episodio de nieve iniciado el viernes dejar\u00e1 precipitaciones entre poco abundantes y abundantes en el sector, especialmente en el N, con viento fuerte de N, que caer\u00e1n sobre el suelo directamente en la mayor parte del sector por la falta de manto previo. Con las previsiones actuales, no se espera que se superen los 20-30 cm de nieve reciente total hasta el lunes. Habr\u00e1 que estar pendiente de los lugares donde la nieve se acumule sobre manto preexistente en forma de placa, ya que de forma aislada podr\u00eda desencadenarse alg\u00fan alud.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-05", "datavalidesabutlleti": "2024-01-08", "nota_text": "El actual episodio de nieve del viernes, con precipitaciones poco abundantes y viento fuerte de N, caer\u00e1 sobre el suelo directamente en la mayor parte del sector. En d\u00edas posteriores y hasta el lunes, las nevadas ser\u00e1n escasas o inexistentes en todo el sector con la continuaci\u00f3n de viento fuerte de N. Con estas condiciones, pese a la formaci\u00f3n del fino manto nival, no se prev\u00e9n condiciones para la actividad de aludes.", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-05", "datavalidesabutlleti": "2024-01-08", "nota_text": "El actual episodio de nieve del viernes, con precipitaciones poco abundantes y viento fuerte de N, caer\u00e1 sobre el suelo directamente en la mayor parte del sector. En d\u00edas posteriores y hasta el lunes, las nevadas ser\u00e1n escasas o inexistentes en todo el sector con la continuaci\u00f3n de viento fuerte de N. Con estas condiciones, pese a la formaci\u00f3n del fino manto, no se prev\u00e9n condiciones para la actividad de aludes.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-05", "datavalidesabutlleti": "2024-01-08", "nota_text": "El actual episodio de nieve iniciado el viernes conllevar\u00e1 precipitaciones d\u00e9biles, acompa\u00f1adas de viento fuerte de N, que caer\u00e1n sobre el suelo directamente en la mayor parte del sector. Con las previsiones actuales, las nevadas afectar\u00e1n sobre todo al extremo N y no se prev\u00e9 que se superen los 20 cm de nieve reciente total. Con estas condiciones no se prev\u00e9 actividad de aludes, aunque habr\u00e1 que prestar atenci\u00f3n a la posible formaci\u00f3n de alguna placa de viento aislada all\u00ed donde hab\u00eda manto previo.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]