[{"id":"3498","date_time":"2024-02-06 08:53:00","region_id":"06","region_abbr":"MR-CZ-JE","region_name":"Jesen\u00edky","place_id":2,"place_name":"Jesen\u00edky","warning_level":1,"warning_level_forecast":1,"warning_level_d1":1,"warning_level_d2":1,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Kralick\u00fd sn\u011b\u017en\u00edk","warning_level":1},{"id":"2","name":"\u010cerven\u00e1 Hora","warning_level":1},{"id":"3","name":"Svahy pod hlavn\u00edm h\u0159ebenem","warning_level":1}],"description":"Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m\/m le\u017e\u00ed p\u0159es 1 metr sn\u011bhu. \r\nVlivem ochlazen\u00ed se sn\u011bhov\u00e1 vrstva postupn\u011b stabilizuje. Na povrchu se vytvo\u0159ila ledov\u00e1 krusta.\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n\r\n","exposition":"NONE","danger_patterns":[],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"no_distanc_avalanche_problem","altitude_from":"1490","altitude_to":"1100","exposition":"ALL"}],"day_part":"0","wet_snow":false},{"id":"3496","date_time":"2024-02-06 07:35:00","region_id":"04","region_abbr":"MR-CZ-GI","region_name":"Krkono\u0161e","place_id":1,"place_name":"Krkono\u0161e","warning_level":1,"warning_level_forecast":1,"warning_level_d1":1,"warning_level_d2":1,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky","warning_level":1},{"id":"2","name":"Ob\u0159\u00ed d\u016fl","warning_level":1},{"id":"3","name":"Modr\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"4","name":"Dlouh\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"5","name":"\u00dadol\u00ed B\u00edl\u00e9ho Labe","warning_level":1},{"id":"6","name":"Labsk\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"7","name":"Koteln\u00ed j\u00e1my","warning_level":1},{"id":"8","name":"Kotel Lomni\u010dky","warning_level":1},{"id":"9","name":"Kotle Mal\u00e9ho a Velk\u00e9ho stawu","warning_level":1},{"id":"10","name":"Kotle pod \u0160i\u0161\u00e1kem","warning_level":1},{"id":"11","name":"Sn\u011b\u017en\u00e9 j\u00e1my","warning_level":1}],"description":"Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 130 - 160 cm sn\u011bhu. \r\nV no\u010dn\u00edch hodin\u00e1ch se nad 1200m n.m. ochladilo, \u010d\u00edm\u017e vznikla ledov\u00e1 krusta. B\u011bhem dne budou na h\u0159ebenech sr\u00e1\u017eky sm\u00ed\u0161en\u00e9. Pod 1200m n.m.  je sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka mokr\u00e1 a\u017e podm\u00e1\u010den\u00e1, pod krustou je tak\u00e9 mokr\u00e1.  Mohou vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrv\u00e1vaj\u00edc\u00ed.","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP3"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"wet_snow","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"ALL"}],"day_part":"0","wet_snow":true}]