[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-06", "datavalidesabutlleti": "2024-03-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERADO (2)", "text_estat_mantell": "El jueves ir\u00e1 aumentando el viento de S a lo largo del d\u00eda y se formar\u00e1n nuevas placas de viento bajo collados y cordales orientados a N y E, m\u00e1s abundantes por la tarde. Se podr\u00e1n desprender f\u00e1cilmente, puesto que habr\u00e1 mal contacto con la nieve seca y poco cohesiva actual; por lo general, ser\u00e1n aludes de placa de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), suficiente para hacernos perder el equilibrio, pero de mayor tama\u00f1o por la tarde. Por otro lado, bajo las placas de viento del pasado fin de semana han crecido niveles d\u00e9biles internos, facetas; se pueden romper al paso de una persona y provocar aludes de placa que pueden llegar a tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona.\n", "text_distribucio": "Podemos encontrar nieve hasta fondo de valle, aunque en cota baja va retrocediendo. Los grosores a 2200 m oscilan entre los 100 y 140 cm en general, valores que se encuentran pr\u00f3ximos a la media o ligeramente por debajo por esta \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "El viernes y el s\u00e1bado, el peligro de aludes aumentar\u00e1 por las nevadas con viento de sur. Peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9774, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9773, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-06", "datavalidesabutlleti": "2024-03-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "Tras las nevadas del fin de semana, el enfriamiento nocturno hace crecer niveles d\u00e9biles internos, principalmente de facetas en umbr\u00edas, y se fracturan con cierta facilidad. Las placas de viento, formadas en el \u00faltimo episodio, que descansan sobre estas capas d\u00e9biles, se pueden romper al paso de una persona, provocando alg\u00fan alud de placa de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. Estos posibles aludes de placa se dar\u00e1n en umbr\u00edas.\n\n", "text_distribucio": "Pese a la \u00faltima nevada, el viento ha erosionado la nieve en cotas altas y los grosores del manto en el sector todav\u00eda est\u00e1n por debajo de los habituales en estas fechas. Hay nieve por encima de unos 1400 m en umbr\u00edas y 1800 m en solanas; presenta mayor continuidad por encima de unos 1600-1800 m en N y 2000 m en S, aunque con mucha irregularidad en cuanto a grosores por los efectos del viento.", "text_tendencia": "El viento del sur, que entrar\u00e1 a \u00faltima hora del jueves, puede transportar nieve y las nevadas del viernes aumentar\u00e1n el peligro de aludes. Peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9764, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-06", "datavalidesabutlleti": "2024-03-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "Tras las nevadas del fin de semana, el enfriamiento nocturno hace crecer niveles d\u00e9biles internos, principalmente de facetas en umbr\u00edas, y se fracturan con cierta facilidad. Las placas de viento, formadas en el \u00faltimo episodio, que descansan sobre estas capas d\u00e9biles, se pueden romper al paso de una persona, provocando alg\u00fan alud de placa de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. Estos posibles aludes de placa se dar\u00e1n en umbr\u00edas.\n\n", "text_distribucio": "Pese a la \u00faltima nevada, el viento ha erosionado la nieve en cotas altas y los grosores del manto en el sector todav\u00eda est\u00e1n por debajo de los habituales en estas fechas. Hay nieve por encima de unos 1400 m en umbr\u00edas y 1800 m en solanas; presenta mayor continuidad por encima de unos 1600-1800 m en N y 2000 m en S, aunque con mucha irregularidad en cuanto a grosores por los efectos del viento.", "text_tendencia": "El viento del sur, que entrar\u00e1 a \u00faltima hora del jueves, puede transportar nieve y las nevadas del viernes aumentar\u00e1n el peligro de aludes. Peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9762, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-06", "datavalidesabutlleti": "2024-03-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.000 m. D\u00c9BIL (1) por debajo.", "text_estat_mantell": "Tras las nevadas del fin de semana, el enfriamiento nocturno hace crecer niveles d\u00e9biles internos, principalmente de facetas en umbr\u00edas, y se fracturan con cierta facilidad. Las placas de viento, formadas en el \u00faltimo episodio, que descansan sobre estas capas d\u00e9biles, se pueden romper al paso de una persona, provocando alg\u00fan alud de placa de hasta tama\u00f1o 2 (mediano) por encima de 2000 m, con capacidad para enterrar a una persona. Estos posibles aludes de placa se dar\u00e1n en umbr\u00edas, donde existiera manto viejo. Tambi\u00e9n hay que prestar atenci\u00f3n al terreno trampa, donde un alud peque\u00f1o podr\u00eda llegar a enterrarnos. Las placas de viento formadas en el \u00faltimo episodio de nevadas se han ido estabilizando en orientaciones sur.\n\n", "text_distribucio": "Pese a la \u00faltima nevada, el viento ha erosionado la nieve de cotas altas. Adem\u00e1s, con la insolaci\u00f3n la nieve ir\u00e1 fundiendo y desapareciendo de cotas m\u00e1s bajas. Hay nieve en el suelo por encima de 1500-1800 m. A pesar de la irregularidad del manto, los espesores por lo general oscilan entre los 30-50 cm por encima de 2200 m, excepto en solanas; est\u00e1n por debajo de los habituales por estas fechas.", "text_tendencia": "El viento del sur, que entrar\u00e1 a \u00faltima hora del jueves, puede transportar nieve y las nevadas del viernes aumentar\u00e1n el peligro de aludes. Peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9760, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-06", "datavalidesabutlleti": "2024-03-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 1900 m. D\u00c9BIL (1) por debajo.", "text_estat_mantell": "Tras las nevadas del fin de semana, el enfriamiento nocturno hace crecer niveles d\u00e9biles internos, principalmente de facetas en umbr\u00edas, y se fracturan con facilidad. Las placas de viento, formadas en el \u00faltimo episodio, que descansan sobre estas capas d\u00e9biles, se pueden romper al paso de una persona, provocando alg\u00fan alud de placa de hasta tama\u00f1o 2 (mediano) por encima de 1900 m, con capacidad para enterrar a una persona. Estos posibles aludes de placa se dar\u00e1n en umbr\u00edas, donde existiera manto viejo. Tambi\u00e9n hay que prestar atenci\u00f3n al terreno trampa, donde un alud peque\u00f1o podr\u00eda llegar a enterrarnos.", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de unos 1600 m en orientaciones N, especialmente en el sector del Cad\u00ed, y los grosores oscilan entre los 20 y 25 cm a unos 2200 m. Los grosores siguen siendo inferiores a los valores normales para esta \u00e9poca del a\u00f1o. El manto es continuo por encima de unos 1800 m, aunque las cotas m\u00e1s altas est\u00e1n erosionadas, sobre todo en el Moixer\u00f3.", "text_tendencia": "El viento del sur, que entrar\u00e1 a \u00faltima hora del jueves, puede transportar nieve y las nevadas del viernes aumentar\u00e1n el peligro de aludes. Peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9766, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-06", "datavalidesabutlleti": "2024-03-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "Con las condiciones de fuerte gradiente t\u00e9rmico del manto despu\u00e9s de las nevadas del fin de semana se han formado niveles d\u00e9biles internos, principalmente de facetas y algunos cubiletes, en umbr\u00edas, y se muestran localmente reactivas. Las placas de viento que descansan sobre estas capas d\u00e9biles pueden romper al paso de una persona en umbr\u00edas, generando aludes que por lo general alcanzar\u00edan tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para enterrar a una persona. \n\n", "text_distribucio": "Hay presencia de nieve en el suelo por encima de unos 1.600 m. Encontramos tambi\u00e9n gruesas sobreacumulaciones de nieve en orientaciones sur y este bajo collados y cordales. Sin embargo, en general el manto no es esquiable, dado el poco espesor y la redistribuci\u00f3n de la nieve por el viento en amplios sectores.", "text_tendencia": "Las nevadas a partir del viernes aumentar\u00e1n el peligro de aludes. Peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9768, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-06", "datavalidesabutlleti": "2024-03-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.000 m. D\u00c9BIL (1) por debajo.", "text_estat_mantell": "Tras las nevadas del fin de semana, el enfriamiento nocturno hace crecer niveles d\u00e9biles internos, principalmente de facetas en umbr\u00edas, y se fracturan con cierta facilidad. Las placas de viento, formadas en el \u00faltimo episodio, que descansan sobre estas capas d\u00e9biles, se pueden romper al paso de una persona, provocando alg\u00fan alud de placa de hasta tama\u00f1o 2 (mediano) por encima de 2000 m, con capacidad para enterrar a una persona. Estos posibles aludes de placa se dar\u00e1n en umbr\u00edas, donde existiera manto viejo. Tambi\u00e9n hay que prestar atenci\u00f3n al terreno trampa, donde un alud peque\u00f1o podr\u00eda llegar a enterrarnos. \n", "text_distribucio": "A pesar de las nevadas hasta cota baja, el viento ha provocado erosiones y los grosores del manto en el sector son por lo general poco destacables. Adem\u00e1s, con la insolaci\u00f3n, la nieve de cotas m\u00e1s bajas ir\u00e1 fundiendo y desapareciendo. A pesar de la irregularidad del manto, los espesores por lo general oscilan entre los 10 y 30 cm; se encuentran por debajo de los habituales por estas fechas.", "text_tendencia": "Las nevadas a partir del viernes aumentar\u00e1n el peligro de aludes. Peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9770, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}]