{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Es sind Gleitschneelawinen und Rutsche m\u00f6glich. Dies vor allem an steilen Grash\u00e4ngen zwischen etwa 1800 und 2600 m und an B\u00f6schungen. Vorsicht in H\u00e4ngen mit Gleitschneerissen. Die Gleitschneelawinen k\u00f6nnen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\u00a0Die Triebschneeansammlungen der letzten Tage sind an den Expositionen Nordwest \u00fcber Nord bis Nordost oberhalb von rund 2800 m vereinzelt noch st\u00f6ranf\u00e4llig. Die Gefahrenstellen sind gut zu erkennen.\u00a0Entlang der Grenze zu Salzburg sind die Gefahrenstellen h\u00e4ufiger.\u00a0Lawinen sind meist mittelgro\u00df. Schwachschichten im Altschnee k\u00f6nnen an S\u00fcdh\u00e4ngen sehr vereinzelt ausgel\u00f6st werden. Dies besonders an \u00dcberg\u00e4ngen von wenig zu viel Schnee wie z.B. bei der Einfahrt in Rinnen und Mulden vor allem oberhalb von rund 2600 m. Diese Gefahrenstellen sind selten aber kaum zu erkennen. Zudem sind Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Dies an extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen bei Sonneneinstrahlung.",
        "highlights": "Gleitschneelawinen und Rutsche m\u00f6glich. Triebschneeproblem beachten."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "comment": "Oberhalb von rund 2800 m"
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Zwischen etwa 1800 m und 2600 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3776RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-26T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Schneedecke ist weitgehend stabil, mit einer oft tragf\u00e4higen Kruste an der Oberfl\u00e4che.\u00a0Die verschiedenen Triebschneeansammlungen sind vereinzelt noch schlecht miteinander und mit dem Altschnee verbunden. Dies an Nordwest-, Nord- und Nordosth\u00e4ngen oberhalb von rund 2800 m.\u00a0Schneeprofile und Stabilit\u00e4tstests gaben Hinweise f\u00fcr den an S\u00fcdh\u00e4ngen ung\u00fcnstigen Schneedeckenaufbau. Im mittleren Teil der Schneedecke sind dort\u00a0kantig aufgebaute Schwachschichten vorhanden. Dies oberhalb von rund 2600 m.\u00a0Die Wetterbedingungen f\u00fchrten unterhalb von rund 2000 m verbreitet zu einer zunehmenden Durchn\u00e4ssung der Schneedecke.\u00a0Sonne und W\u00e4rme f\u00fchren im Tagesverlauf an steilen Sonnenh\u00e4ngen zu einer Anfeuchtung der Schneedecke."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-26T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-27T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Meist ist es strahlend sonnig bei guter Fernsicht. Untertags werden die hohen Wolken vor\u00fcbergehend dichter, diese schr\u00e4nken den Sonnenschein aber kaum ein. Der Wind hat nachgelassen und weht nur noch m\u00e4\u00dfig aus West. Es bleibt weiter mild, in 2000 m hat es mittags etwa 3 Grad, in 3000 m etwa 0 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Es sind einzelne Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Dies vor allem an steilen Grash\u00e4ngen in den Hauptniederschlagsgebieten. Gleitschneelawinen k\u00f6nnen vereinzelt mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. Zudem sind Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Dies an extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen bei Sonneneinstrahlung.",
        "highlights": "G\u00fcnstige Lawinenverh\u00e4ltnisse. Gleitschneelawinen m\u00f6glich."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Zwischen etwa 1600 und 2400 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3776RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-26T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Schneedecke ist weitgehend stabil, mit einer oft tragf\u00e4higen Kruste an der Oberfl\u00e4che.\u00a0Die Wetterbedingungen f\u00fchrten unterhalb von rund 2000 m verbreitet zu einer zunehmenden Durchn\u00e4ssung der Schneedecke.\u00a0Sonne und W\u00e4rme f\u00fchren im Tagesverlauf an steilen Sonnenh\u00e4ngen zu einer Anfeuchtung der Schneedecke. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-26T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2023-12-27T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Meist ist es strahlend sonnig bei guter Fernsicht. Untertags werden die hohen Wolken vor\u00fcbergehend dichter, diese schr\u00e4nken den Sonnenschein aber kaum ein. Der Wind hat nachgelassen und weht nur noch m\u00e4\u00dfig aus West. Es bleibt weiter mild, in 2000 m hat es mittags etwa 3 Grad."
      }
    }
  ]
}