{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je ca 100 a\u017e 120 cm sn\u011bhu.\r\nNa ledovou krustu napadlo za posledn\u00ed sn\u011b\u017een\u00ed napadlo 125 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se siln\u00fdm  JZ a\u017e SZ v\u011btrem.\r\nSn\u00edh se vlivem v\u011btru ukl\u00e1d\u00e1 na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, v odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a ve \u017elabech. \r\nTeploty se pohybuj\u00ed na h\u0159ebenech hor nad 0\u00b0C a sr\u00e1\u017eky jsou de\u0161\u0165ov\u00e9 a sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka je mokr\u00e1 a\u017e podm\u00e1\u010den\u00e1. Voda v sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvce oslabuje jej\u00ed stabilitu. B\u011bhem dne budou sr\u00e1\u017eky de\u0161\u0165ov\u00e9. Mohou se vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu a laviny klouzav\u00e9.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 ji\u017e p\u0159i mal\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to zejm\u00e9na na strm\u00fdch svaz\u00edch. V n\u011bkter\u00fdch p\u0159\u00edpadech je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed lavin velk\u00fdch a ve v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech i velmi velk\u00fdch rozm\u011br\u016f, kter\u00e9 se obvykle zastav\u00ed a\u017e v doln\u00ed \u010d\u00e1sti svahu.\r\n\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow"
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow"
        }
      ],
      "bulletinID": "3406",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-26T07:31:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-26T07:31:00+01:00",
        "endTime": "2023-12-27T07:31:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed okolo 60 m sn\u011bhu.\r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch je sn\u011bhu ulo\u017eeno mnohem v\u00edce.\r\n\r\nV\u00fdrazn\u00e9 oteplen\u00ed a de\u0161t\u011b, prom\u00e1\u010den\u00e1 sn\u011bhov\u00e1 vrstva.\r\nNa strm\u00fdch svaz\u00edch m\u016f\u017ee doj\u00edt uvoln\u011bn\u00ed lavin ji\u017e p\u0159i mal\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed. \r\n\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 3. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow"
        }
      ],
      "bulletinID": "3405",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-26T07:18:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-26T07:18:00+01:00",
        "endTime": "2023-12-27T07:18:00+01:00"
      }
    }
  ]
}