[{"id":"3406","date_time":"2023-12-26 07:31:00","region_id":"04","region_abbr":"MR-CZ-GI","region_name":"Krkono\u0161e","place_id":1,"place_name":"Krkono\u0161e","warning_level":3,"warning_level_forecast":2,"warning_level_d1":3,"warning_level_d2":3,"warning_level_d3":3,"locations":[{"id":"1","name":"Ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky","warning_level":3},{"id":"2","name":"Ob\u0159\u00ed d\u016fl","warning_level":3},{"id":"3","name":"Modr\u00fd d\u016fl","warning_level":3},{"id":"4","name":"Dlouh\u00fd d\u016fl","warning_level":3},{"id":"5","name":"\u00dadol\u00ed B\u00edl\u00e9ho Labe","warning_level":3},{"id":"6","name":"Labsk\u00fd d\u016fl","warning_level":3},{"id":"7","name":"Koteln\u00ed j\u00e1my","warning_level":3},{"id":"8","name":"Kotel Lomni\u010dky","warning_level":3},{"id":"9","name":"Kotle Mal\u00e9ho a Velk\u00e9ho stawu","warning_level":3},{"id":"10","name":"Kotle pod \u0160i\u0161\u00e1kem","warning_level":3},{"id":"11","name":"Sn\u011b\u017en\u00e9 j\u00e1my","warning_level":3}],"description":"Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je ca 100 a\u017e 120 cm sn\u011bhu.\r\nNa ledovou krustu napadlo za posledn\u00ed sn\u011b\u017een\u00ed napadlo 125 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se siln\u00fdm  JZ a\u017e SZ v\u011btrem.\r\nSn\u00edh se vlivem v\u011btru ukl\u00e1d\u00e1 na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, v odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a ve \u017elabech. \r\nTeploty se pohybuj\u00ed na h\u0159ebenech hor nad 0\u00b0C a sr\u00e1\u017eky jsou de\u0161\u0165ov\u00e9 a sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka je mokr\u00e1 a\u017e podm\u00e1\u010den\u00e1. Voda v sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvce oslabuje jej\u00ed stabilitu. B\u011bhem dne budou sr\u00e1\u017eky de\u0161\u0165ov\u00e9. Mohou se vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu a laviny klouzav\u00e9.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 ji\u017e p\u0159i mal\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to zejm\u00e9na na strm\u00fdch svaz\u00edch. V n\u011bkter\u00fdch p\u0159\u00edpadech je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed lavin velk\u00fdch a ve v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech i velmi velk\u00fdch rozm\u011br\u016f, kter\u00e9 se obvykle zastav\u00ed a\u017e v doln\u00ed \u010d\u00e1sti svahu.\r\n\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1.","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP3"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"wet_snow","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"ALL"},{"xml_tag":"warning","type":"gliding_snow","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"ALL"}],"day_part":"0","wet_snow":true},{"id":"3405","date_time":"2023-12-26 07:18:00","region_id":"06","region_abbr":"MR-CZ-JE","region_name":"Jesen\u00edky","place_id":2,"place_name":"Jesen\u00edky","warning_level":3,"warning_level_forecast":2,"warning_level_d1":3,"warning_level_d2":3,"warning_level_d3":3,"locations":[{"id":"1","name":"Kralick\u00fd sn\u011b\u017en\u00edk","warning_level":3},{"id":"2","name":"\u010cerven\u00e1 Hora","warning_level":2},{"id":"3","name":"Svahy pod hlavn\u00edm h\u0159ebenem","warning_level":3}],"description":"Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m\/m le\u017e\u00ed okolo 60 m sn\u011bhu.\r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch je sn\u011bhu ulo\u017eeno mnohem v\u00edce.\r\n\r\nV\u00fdrazn\u00e9 oteplen\u00ed a de\u0161t\u011b, prom\u00e1\u010den\u00e1 sn\u011bhov\u00e1 vrstva.\r\nNa strm\u00fdch svaz\u00edch m\u016f\u017ee doj\u00edt uvoln\u011bn\u00ed lavin ji\u017e p\u0159i mal\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed. \r\n\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 3. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP3"},{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP4"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"wet_snow","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"ALL"}],"day_part":"0","wet_snow":true}]