{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr ist oberhalb der Waldgrenze m\u00e4\u00dfig, darunter gering. Triebschnee ist das Hauptproblem. Gefahrenstellen befinden sich im\u00a0kammnahen\u00a0Steilgel\u00e4nde der Expositionen Nordwest \u00fcber Ost bis S\u00fcd, kammfern hinter Gel\u00e4ndekanten sowie\u00a0in eingewehten Rinnen und Mulden. Anzahl und Umfang der Gefahrenstellen nehmen mit der H\u00f6he zu. Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen bereits durch geringe Zusatzbelastung, zum Beispiel durch einen einzelnen Skifahrer, ausgel\u00f6st werden. Lawinen k\u00f6nnen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\u00a0Versch\u00fcttungs- und Absturzgefahr beachten.\u00a0\r\nZudem sind meist kleine, vereinzelt auch\u00a0mittelgro\u00dfe Gleitschneelawinen auf glatten Wiesenh\u00e4ngen und in Waldschneisen m\u00f6glich. Bereiche unter Gleitschneerissen sollten gemieden werden.",
        "highlights": "Das Triebschneeproblem nimmt mit der H\u00f6he zu"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4013RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-22T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "DE-BY-41"
        },
        {
          "regionID": "DE-BY-42"
        },
        {
          "regionID": "DE-BY-43"
        },
        {
          "regionID": "DE-BY-51"
        },
        {
          "regionID": "DE-BY-52"
        },
        {
          "regionID": "DE-BY-20"
        },
        {
          "regionID": "DE-BY-11"
        },
        {
          "regionID": "DE-BY-12"
        },
        {
          "regionID": "DE-BY-30"
        },
        {
          "regionID": "DE-BY-60"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mit Wind aus westlichen Richtungen wird der Neuschnee umfangreich verfrachtet. In den h\u00f6heren Lagen\u00a0entstehen\u00a0frische, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. In mittleren Lagen ist die Altschneeoberfl\u00e4che angefeuchtet. Hier kann sich\u00a0der Neu- und Triebschnee besser mit dieser verbinden. Mit zunehmender H\u00f6he wird die Verbindung schlechter.\u00a0Nur selten finden sich noch schwache Zwischenschichten im oberen halben Meter der Altschneedecke.\u00a0Die Altschneedecke ist meist stabil und kompakt. In tieferen Lagen werden mit Regen und einer nassen Schneedeckenbasis Gleitbewegungen auf glattem Untergrund beg\u00fcnstigt."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarnzentrale Bayern",
          "website": "https://www.lawinenwarndienst-bayern.de/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Die Temperaturen steigen zur Wochenmitte. Die Lawinenaktivit\u00e4t und -gefahr wird ansteigen.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-22T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-23T17:00:00+00:00"
      }
    }
  ]
}