[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-01", "datavalidesabutlleti": "2024-02-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) ", "text_estat_mantell": "Divendres apareixeran n\u00favols i la humitat ser\u00e0 m\u00e9s alta al mat\u00ed, amb un  mantell que no patir\u00e0 canvis importants malgrat la possibilitat que nevi feblement de matinada. Les crostes encara seran relliscoses, per tant, el perill estar\u00e0 m\u00e9s associat a caigudes o relliscades. Prop de sectors rocosos, en canals i solanes inclinades podrem provocar alguna purga accidental en circular amb els esqu\u00eds. De manera a\u00efllada, podr\u00e0 caure algun lliscament basal en terreny dret i herb\u00f3s, testimonial, especialment en vessant sud i est. Les allaus de lliscament seran de mida 1 (sense capacitat per enterrar-nos) o, molt localment, de mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar una persona.\nEn obagues elevades encara trobarem una superf\u00edcie formada per neu de feble cohesi\u00f3, amb facetes, que reposa sobre una crosta de regel. No oblideu el grampons, el piolet i el casc, a banda, del material habitual de seguretat (DVA, pala i sonda).\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu a partir de 1600 a obagues. El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1800 m a obagues i de 2100 m a solanes, amb gruixos d\u2019entre 35-50 cm a 2200 m. A la Franja Nord Pallaresa, a solans, la neu \u00e9s m\u00e9s discont\u00ednua a partir de 2300 m. El gruix total est\u00e0 per sota del que tocaria en aquesta l\u2019\u00e8poca de l\u2019any. ", "text_tendencia": "No s'esperen canvis en l'estabilitat del mantell. Amb l'ascens t\u00e8rmic previst nom\u00e9s s'espera la caiguda d'alguna bola o algun lliscament residual a solanes inclinades. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 9504, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-01", "datavalidesabutlleti": "2024-02-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell segueix molt estable i la situaci\u00f3 \u00e9s favorable, sense problemes per allaus. Divendres, a primera hora s'espera un mantell endurit i rellisc\u00f3s, amb crostes portants, en alguns casos de vidre, que suporten el nostre pes en circular-hi amb els esqu\u00eds per damunt. A les obagues de cota alta encara trobem neu seca i freda, amb cristalls facetats a l'interior del mantell, intercalats amb crostes de pluja antigues. \nA cota alta encara podrem trobar alguna placa antiga, dipositada damunt de nivells febles, com facetes. S\u00f3n plaques de distribuci\u00f3 molt local, que es troben ben lligades i molt  dif\u00edcilment poden cedir en passar-hi per damunt. Les trobarem a  sotavents orientats a nord-est i est de l'extrem nord del sector. ", "text_distribucio": "Trobem neu a partir d'uns 1800-1900 m a obagues i a partir dels 2200-2300 m a solanes. Presenta certa continu\u00eftat per damunt de 2100 m, a les obagues. El mantell no \u00e9s esquiable a cap cota, a causa de l'aflorament de pedres i roques o, en tot cas, es pot esquiar nom\u00e9s per alguna canaleta o bauada. Els gruixos a 2000 m s\u00f3n inferiors a 15 cm, clarament deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.  ", "text_tendencia": "Seguir\u00e0 la situaci\u00f3 favorable. No s'esperen alteracions en l'estabilitat del mantell. Perill SENSE CANVIS", "problems": [{"id_problema": 9501, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-01", "datavalidesabutlleti": "2024-02-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "La situaci\u00f3 segueix sent favorable i sense problemes per allaus. Divendres, encara s'espera un mantell endurit i rellisc\u00f3s, amb crostes portants, que suporten el nostre pes en circular-hi amb els esqu\u00eds per damunt. A les obagues de cota alta encara trobem neu seca i freda, amb cristalls facetats a l'interior del mantell, intercalats amb crostes de pluja antigues, ja m\u00e9s degradades. \nA cota alta encara podrem trobar alguna placa antiga, dipositada damunt de nivells febles, com facetes. S\u00f3n plaques de distribuci\u00f3 molt local, que es troben ben lligades i dif\u00edcilment poden cedir en passar-hi per damunt. Les trobarem a  sotavents orientats a nord i nord-est de l'extrem nord del sector. ", "text_distribucio": "Podem trobar neu a terra per damunt d'uns 1900 m a obagues al nord del sector, amb una mica de continu\u00eftat per damunt de 2200 m i a partir dels 2300 m a solanes, molt discont\u00ednua. El mantell \u00e9s esquiable nom\u00e9s a canals o cubetes on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3. Els gruixos a 2200 m, a obagues, oscil\u00b7len entre els 10 i els 20 cm, clarament deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.  ", "text_tendencia": "L'estabilitat es mantindr\u00e0 i seguir\u00e0 la situaci\u00f3 favorable. No s'esperen problemes d'allaus, excepte la caiguda d'alguna bola a solanes inclinades. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 9500, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-01", "datavalidesabutlleti": "2024-02-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Per divendres la situaci\u00f3 segueix favorable i amb un mantell molt estable. Amb el refredament de les darreres hores les crostes seguiran sent portants a primera hora i suportaran el nostre pes en circular-hi per damunt. A les obagues, en canvi, la neu seguir\u00e0 tova, freda i seca, amb feble cohesi\u00f3 a causa dels cristalls facetats, intercalats amb crostes de pluja antigues, ja m\u00e9s degradades. \nA cota alta, a obagues arrecerades, per damunt de 2400 m, es mantenen nivells de capes febles enterrats (facetes i gobelets) que no suposen problemes d'allaus, sobretot a l'extrem nord del sector, al l\u00edmit amb Andorra. \n", "text_distribucio": "El mantell, en general, no \u00e9s esquiable i la neu nom\u00e9s presenta certa continu\u00eftat a obagues per damunt de 2300-2400 m. A solanes el mantell \u00e9s testimonial i nom\u00e9s hi ha algunes acumulacions a cota alta, aix\u00ed com zones deflactades pel vent. Els gruixos a 2200 m, a obagues, s\u00f3n inferiors a 15 cm, molt per sota del normal per aquestes dates.", "text_tendencia": "El mantell no patir\u00e0 canvis importants al llarg de la setmana. L'estabilitat es mantindr\u00e0 i seguir\u00e0 la situaci\u00f3 favorable. Perill SENSE CANVIS", "problems": [{"id_problema": 9502, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-01", "datavalidesabutlleti": "2024-02-02", "nota_text": "El mantell \u00e9s molt esc\u00e0s a tot el sector i gaireb\u00e9 testimonial. Nom\u00e9s trobem una m\u00ednima continuitat a la sortida de les Canals, per damunt dels 2300 m. En superf\u00edcie, a obagues arrecerades, com a la base de les Canals, encara trobem algunes acumulacions on apareix neu pols reciclada, formada per facetes, que s'alternen amb crostes dures i gruixudes. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-01", "datavalidesabutlleti": "2024-02-02", "nota_text": "El mantell \u00e9s testimonial i nom\u00e9s present a obagues per damunt dels 2000 m, on encara trobem uns 5-10 cm, amb acumulacions locals de fins a 20 cm. En obagues elevades, en nivells interns, encara trobem alguna faceta, alternada amb crostes dures.\nA cotes baixes i a solanes la neu ha desaparegut. El mantell no \u00e9s esquiable, en general. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-01", "datavalidesabutlleti": "2024-02-02", "nota_text": "Pr divendres la situaci\u00f3 seguir\u00e0 favorable, amb un mantell discontinu i nom\u00e9s amb algunes acumulacions de neu a vessant est, per damunt de 2400 m. La poca neu que queda al sector es presenta endurida, sobretot a primera hora, amb pres\u00e8ncia de crostes gruixudes. Aquestes crostes es transformen r\u00e0pidament a migdia i apareixen m\u00e9s toves, amb grans humits a les capes superficials. Internament, trobem gra fi i alguna faceta arrodonida, intercalades amb crostes de pluja antigues i dures.\nA cotes baixes la neu ha anat desapareixent a causa de l'ambient primaveral de dies enrera.\nEl mantell, en general no \u00e9s esquiable a cap cota, discontinu per damunt d'uns 2400 m. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]