{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Mit der Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung steigt die Lawinengefahr oberhalb rund 1600 m bereits am Vormittag rasch auf ERHEBLICH.\u00a0Spontane Nass- und Gleitschneelawinen, welche beim Durchrei\u00dfen in die durchfeuchtete und durchn\u00e4sste Altschneedecke auch gro\u00df werden k\u00f6nnen sind wieder zu erwarten. Lawinen k\u00f6nnen auch bis ins apere Gel\u00e4nde vorsto\u00dfen. Unbedingt Zonen unter Gleitschneerissen, auch im aperen Bereich meiden. Touren sehr fr\u00fch beginnen und auch sehr fr\u00fch beenden.",
        "highlights": "Mit der markanter Erw\u00e4rmung und Sonneneinstrahlung steigt die Gefahr von nassen Lawinen bereits am Vormittag an"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4662RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1600"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1600"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1600"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-07T16:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die weitgehend durchfeuchtete Schneedecke kann w\u00e4hrend der Nachtstunden auf Grund der trockenen Luft zwar etwas abstrahlen, wird aber mit den warmen Temperaturen und der Sonneneinstrahlung rasch wieder weich. Die W\u00e4rme und Sonneneinstrahlung f\u00fchren zu einer weiteren Durchn\u00e4ssung der Schneedecke und damit zu einem Festigkeitsverlust. Bis in mittlere Lagen liegt kaum noch Schnee."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Auch der Dienstag bringt noch einmal sehr warmes und sonniges\u00a0Bergwetter. Noch keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinengefahr."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-07T16:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-04-08T16:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Schwacher Hochdruckeinfluss und sehr warme, subtropische Luftmassen aus S\u00fcdwesten sind\u00a0auch am Montag f\u00fcr das sehr sonnige und warme Bergwetter verantwortlich. Die hohen Wolken werden mehr und etwas dichter und mit dem Saharastaub kann ein diesiger Wettereindruck entstehen. Der Wind aus s\u00fcdwestlicher Richtung wird sp\u00fcrbar st\u00e4rker. Es bleibt sehr warm mit Temperaturen in 2000 m um +12 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird oberhalb rund 1600 m mit M\u00c4SSIG beurteilt.\u00a0In allen H\u00f6henlagen besteht bereits vormittags die Gefahr von Gleit- und Nassschneelawinen. Je nach Schneem\u00e4chtigkeit k\u00f6nnen Lawinen auch noch etwas gr\u00f6\u00dfer werden. Im Tagesverlauf steigt die Lawinengefahr vor allem an sonnseitigen Expositionen innerhalb der Gefahrenstufe weiter an.\u00a0Touren sehr fr\u00fch beginnen und fr\u00fch beenden.",
        "highlights": "Im Tagesverlauf weiter ansteigendes Gleit- und Nassschneeproblem"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4662RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1600"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1600"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-07T16:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Schneedeckenoberfl\u00e4che der meist schon durchn\u00e4ssten Schneedecke kann sich in den Nachtstunden kaum verfestigen. Bereits am fr\u00fchen Vormittag wird die Schneedecke wieder aufgeweicht und wird instabiler."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Auch der Dienstag bringt noch einmal sehr warmes und sonniges\u00a0Bergwetter. Noch keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinengefahr."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-07T16:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-04-08T16:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Schwacher Hochdruckeinfluss und sehr warme, subtropische Luftmassen aus S\u00fcdwesten sind\u00a0auch am Montag f\u00fcr das sehr sonnige und warme Bergwetter verantwortlich. Die hohen Wolken werden mehr und etwas dichter und mit dem Saharastaub kann ein diesiger Wettereindruck entstehen. Der Wind aus s\u00fcdwestlicher Richtung wird sp\u00fcrbar st\u00e4rker. Es bleibt sehr warm mit Temperaturen in 2000 m um +12 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird allgemein mit GERING beurteilt, steigt aber im Tagesverlauf, vor allem in sonnseitigen Expositionen, innerhalb der Gefahrenstufe an. Mit spontanen kleinen\u00a0Gleit- und Nassschneelawinen muss jederzeit gerechnet werden.",
        "highlights": "Gleit- und Nassschneeproblem"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4662RGR3",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-07T16:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Schneedecke ist feucht und nass. Mit steigenden Temperaturen und der Sonneneinstrahlung nimmt die Durchfeuchtung und Durchn\u00e4ssung weiter zu. Bis in mittleren Lagen liegt kein Schnee mehr."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Auch der Dienstag bringt noch einmal sehr warmes und sonniges\u00a0Bergwetter."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-07T16:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-04-08T16:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Schwacher Hochdruckeinfluss und sehr warme, subtropische Luftmassen aus S\u00fcdwesten sind\u00a0auch am Montag f\u00fcr das sehr sonnige und warme Bergwetter verantwortlich. Die hohen Wolken werden mehr und etwas dichter und mit dem Saharastaub kann ein diesiger Wettereindruck entstehen. Der Wind aus s\u00fcdwestlicher Richtung wird sp\u00fcrbar st\u00e4rker. Es bleibt sehr warm mit Temperaturen in 2000 m um +12 Grad."
      }
    }
  ]
}