[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-19", "datavalidesabutlleti": "2024-01-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) ", "text_estat_mantell": "Trobem crostes resistents prop de la superf\u00edcie fins a uns 2400 m i, per damunt d'aquesta cota, uns cent\u00edmetres de neu ventada de l'episodi de dimecres. El transport de neu va ser efectiu i va formar plaques a sotavents orientats a est i nord, per damunt de 2500-2600 m. S\u00f3n plaques dures, susceptibles a caure al pas d'una persona i que donarien lloc a allaus de mida 1, insuficient per enterrar una persona, per\u00f2 de distribuci\u00f3 molt local i m\u00e9s abundants a la Franja Nord Pallaresa.\nLes plaques podran quedar tapades per la neu que est\u00e0 caient divendres. Dissabte, en moments de sol, podr\u00e0 caure alguna allau molt superficial de neu recent humida. ", "text_distribucio": "Malgrat l\u2019episodi de nevades que actualment est\u00e0 deixant neu fins a fons de vall, el mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1800 m a obagues i de 2100 m a solanes, amb gruixos d\u2019entre 30-60 cm a 2200 m. S\u00f3n gruixos deficitaris per l\u2019\u00e8poca de l\u2019any. ", "text_tendencia": "Tend\u00e8ncia a l\u2019estabilitzaci\u00f3 de les plaques de vent, amb cert humitejament superficial de la neu al llarg del dia. Perill EN DESCENS. ", "problems": [{"id_problema": 9408, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-19", "datavalidesabutlleti": "2024-01-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Podem trobar plaques de vent per damunt d'uns 2300 m a sotavents orientats a est i nord. Van formar-se directament sobre el terra a bona part del terreny, i nom\u00e9s aquelles formades sobre neu vella, t\u00edpicament congestes a llocs arrecerats del nord del sector, podran donar lloc a allaus accidentals. S\u00f3n plaques dures i primes, de distribuci\u00f3 molt local, que es poden trencar al pas d'una persona i donar lloc a allaus de mida 1 o, fins i tot 2 (suficient per enterrar una persona) a sotavents orientats a l'est de l'extrem nord del sector. A m\u00e9s, per damunt de 2500-2600 m hi ha nivells de capes febles persistents enterrats que, all\u00e0 on les crostes no siguin tan dures, podran facilitar la ruptura i desencadenament d'allaus de placa al nostre pas. \nLes plaques poden quedar tapades per les nevades de divendres, fet que en dificultar\u00e0 el reconeixement. No es descarta la caiguda de boles o petites purgues de neu recent humida en moments de sol de dissabte. ", "text_distribucio": "Actualment el terra apareix enfarinat a partir d'uns 1400 m, per\u00f2 la neu no presenta certa continu\u00eftat fins a les obagues per damunt de 2100 m. El mantell no \u00e9s esquiable a cap cota. Els gruixos a 2000 m s\u00f3n inferiors a 10 cm, clarament deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.  ", "text_tendencia": "Les plaques aniran assentant de forma progressiva. Perill EN DESCENS. ", "problems": [{"id_problema": 9411, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9419, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-19", "datavalidesabutlleti": "2024-01-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Hi ha plaques de vent per damunt d'uns 2400 m a sotavents orientats a est i nord. Van formar-se directament sobre el terra a bona part del terreny, i nom\u00e9s aquelles formades sobre neu vella, t\u00edpicament congestes a llocs arrecerats del nord del sector, podran donar lloc a allaus accidentals. S\u00f3n plaques dures i primes, de distribuci\u00f3 molt local, que es poden trencar al pas d'una persona i donar lloc a allaus de mida 1 o, fins i tot 2 (suficient per enterrar una persona) a sotavents orientats a l'est de l'extrem nord del sector. \nA m\u00e9s, per damunt de 2500-2600 m hi ha nivells de capes febles persistents enterrats que, all\u00e0 on les crostes no siguin tan dures, podran facilitar la ruptura i desencadenament d'allaus de placa al nostre pas. \nLes plaques poden quedar tapades per les nevades de divendres, fet que en dificultar\u00e0 el reconeixement. No es descarta la caiguda de boles o petites purgues de neu recent humida en moments de sol de dissabte. ", "text_distribucio": "Podem trobar neu a terra per damunt d'uns 1400 m per l'actual episodi de nevades, amb certa continu\u00eftat per damunt de 2100 m, tot i que no \u00e9s esquiable a cap cota. A solanes, la neu vella apareix per damunt de 2100-2200 m, i \u00e9s molt irregular, sovint discont\u00ednua. Els gruixos a 2000 m s\u00f3n inferiors a 10 cm, clarament deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.  ", "text_tendencia": "Les plaques aniran assentant de forma progressiva. Perill EN DESCENS. ", "problems": [{"id_problema": 9413, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9418, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-19", "datavalidesabutlleti": "2024-01-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "S'han format plaques de vent en l'episodi de nevades i transport d'entre dimecres i dijous. Es troben per damunt de 2300-2400 m i afecten orientacions est i sud, i en menor grau nord. Es tracta de plaques dures, que es poden desencadenar al pas d'una persona i donar lloc a allaus de mida 1, insuficient per enterrar una persona per\u00f2 amb capacitat per produir caigudes i lesions. \nA m\u00e9s, per damunt de 2500-2600 m hi ha nivells de capes febles persistents enterrats que, all\u00e0 on les crostes no siguin tan dures, podran facilitar la ruptura i desencadenament d'allaus de placa al nostre pas. \nLes minses nevades de divendres podran tapar les plaques existents, fet que en dificultar\u00e0 el reconeixement. No es descarta la caiguda de boles o petites purgues de neu recent humida en moments de sol de dissabte. ", "text_distribucio": "Hi ha una prima capa de neu a partir de 1400 m per l'episodi de nevades de divendres. La neu presenta certa continu\u00eftat per damunt de 2300-2400 m. Hi ha algunes acumulacions, aix\u00ed com zones deflactades pel vent. Els gruixos a 2200 m s\u00f3n inferiors a 10 cm, molt deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "S'espera un progressiu assentament de les plaques de vent. Perill EN DESCENS. ", "problems": [{"id_problema": 9414, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9417, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-19", "datavalidesabutlleti": "2024-01-20", "nota_text": "L'actual episodi de nevades est\u00e0 portant neu al sector a partir d'uns 1400 m. El mantell, a l'interior de les canals i als cims del Moixer\u00f3, per damunt d'uns 2400 m, presenta certa continu\u00eftat, per\u00f2 no \u00e9s esquiable. \nDimecres es van formar algunes plaques de vent a les zones m\u00e9s altes de les canals, aquestes nom\u00e9s constitueixen un perill a indrets on s'hagin format sobre mantell preexistent, de forma molt local. \nAmb les nevades de divendres, aquestes plaques poden quedar tapades i ser m\u00e9s dif\u00edcils de recon\u00e8ixer; a m\u00e9s, s\u00f3n possibles purgues de neu recent humida en moments de sol de dissabte a indrets on aquesta neu hagi caigut sobre mantell preexistent. \n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-19", "datavalidesabutlleti": "2024-01-20", "nota_text": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1400 m a causa de l'episodi de nevades de divendres. Hi ha certa continu\u00eftat de neu per damunt de 2400-2500 m, per\u00f2 sense gruix suficient per a ser esquiada. \nDe manera testimonial, les nevades i el vent de dimecres podrien haver format alguna placa de vent a les zones m\u00e9s altes del sector, que nom\u00e9s constituirien un perill a indrets on s'haguessin format sobre mantell preexistent, de forma molt a\u00efllada. \nAmb les nevades de divendres, aquestes plaques poden quedar tapades i ser m\u00e9s dif\u00edcils de recon\u00e8ixer; a m\u00e9s, s\u00f3n possibles purgues de neu recent humida en moments de sol de dissabte a indrets on aquesta neu hagi caigut sobre mantell preexistent. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-19", "datavalidesabutlleti": "2024-01-20", "nota_text": "La neu apareix a terra a partir d'uns 1300 m a conseq\u00fc\u00e8ncia de l'actual episodi de nevades. El mantell, per\u00f2, no \u00e9s esquiable a cap cota, i nom\u00e9s presenta certa continu\u00eftat a obagues per damunt d'uns 2400 m. \nDimecres es van formar algunes plaques de vent a les zones m\u00e9s altes orientades a est i nord, per\u00f2 aquestes nom\u00e9s constitueixen un perill a indrets on s'hagin format sobre mantell preexistent, de forma extremadament local. \nAmb les nevades de divendres, aquestes plaques poden quedar tapades i ser m\u00e9s dif\u00edcils de recon\u00e8ixer; a m\u00e9s, s\u00f3n possibles purgues de neu recent humida en moments de sol de dissabte a indrets on aquesta neu hagi caigut sobre mantell preexistent. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]