{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Mit Neuschnee und m\u00e4\u00dfigem bis starkem Wind entstanden vor allem in Rinnen, Mulden und hinter Gel\u00e4ndekanten leicht ausl\u00f6sbare Triebschneeansammlungen. Dies an allen Expositionen oberhalb von rund 1800 m. Vorsicht vor allem in Rinnen entlang der Grenze zu Italien und Slowenien. Anzahl und Gr\u00f6\u00dfe der Gefahrenstellen nehmen mit der H\u00f6he zu. Gefahrenstellen liegen auch an eher schneearmen Stellen zwischen etwa\u00a01600 und\u00a01800 m.\u00a0Sehr vereinzelt k\u00f6nnen Lawinen auch tiefere Schichten der Schneedecke mitrei\u00dfen.\u00a0Zudem sind einige kleine und mittlere trockene Lockerschneelawinen m\u00f6glich.\u00a0Es besteht eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen. ",
        "highlights": "Lawinen k\u00f6nnen leicht ausgel\u00f6st werden."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Oberhalb von rund 1800 m"
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Zwischen etwa 1600 und 1800 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3890RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1600"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1600"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-08T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Schneedecke ist st\u00f6ranf\u00e4llig. Die Triebschneeansammlungen sind schlecht miteinander und mit dem Altschnee verbunden. Der obere Teil der Altschneedecke ist aufbauend umgewandelt.\u00a0Die frischen Triebschneeansammlungen \u00fcberlagern an wenig befahrenen, eher schneearmen Schattenh\u00e4ngen oberhalb von rund 2000 m eine schwache Altschneedecke.\u00a0\u00a0"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Gebietsweise \u00c4nderungen der Lawinengefahr.\u00a0R\u00fcckgang der spontanen Aktivit\u00e4t von\u00a0trockene Lockerschneelawinen."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-08T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-09T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Dienstag scheint in den Karnischen Alpen noch l\u00e4nger die Sonne. In den Karawanken schieben sich hingegen von Osten her bald kompakte Wolken herein, abgesehen von ein paar Schneeflocken in den \u00f6stlichen Karawanken bleibt es aber niederschlagsfrei. Am Nachmittag tr\u00fcbt es auch im Westen etwas ein. Mit lebhaftem, kaltem Wind aus \u00f6stlicher Richtung hat es in 1000 m -4 Grad, in 2000 m -10 Grad.\u00a0"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Mit Neuschnee und m\u00e4\u00dfigem bis starkem Wind entstanden vor allem in Rinnen, Mulden und hinter Gel\u00e4ndekanten leicht ausl\u00f6sbare Triebschneeansammlungen.  Dies an allen Expositionen oberhalb der Waldgrenze. Lawinen sind meist mittelgro\u00df.\u00a0In den\u00a0Gebieten mit viel Wind\u00a0sind die Gefahrenstellen h\u00e4ufiger.\u00a0Anzahl und Gr\u00f6\u00dfe der Gefahrenstellen nehmen mit der H\u00f6he zu.\u00a0Einzelne\u00a0Gefahrenstellen liegen auch unterhalb der Waldgrenze.\u00a0Sehr vereinzelt k\u00f6nnen Lawinen auch tiefere Schichten der Schneedecke mitrei\u00dfen. Zudem sind einige kleine und mittlere trockene Lockerschneelawinen zu erwarten.\u00a0Es besteht eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen. ",
        "highlights": "Lawinen k\u00f6nnen leicht ausgel\u00f6st werden. Einige kleine und mittlere trockene Lockerschneelawinen zu erwarten."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Oberhalb der Waldgrenze"
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Unterhalb der Waldgrenze"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3890RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-08T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Triebschneeansammlungen sind schlecht miteinander und mit dem Altschnee verbunden.\u00a0Die Triebschneeansammlungen wurden vor allem an steilen Sonnenh\u00e4ngen auf eine Kruste abgelagert. Der obere Teil der Altschneedecke ist aufbauend umgewandelt.\u00a0Die Triebschneeansammlungen \u00fcberlagern an wenig befahrenen, eher schneearmen Schattenh\u00e4ngen oberhalb von rund 2200 m eine schwache Altschneedecke.\u00a0\u00a0"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Gebietsweise \u00c4nderungen der Lawinengefahr.\u00a0R\u00fcckgang der spontanen Aktivit\u00e4t von\u00a0trockene Lockerschneelawinen."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-08T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-09T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Dienstag scheint in den westlichen Gebirgsgruppen noch l\u00e4nger die Sonne. Gipfel k\u00f6nnen aber im Laufe des Tages von Osten ausgehend da oder dort in Nebel geraten. Am Nachmittag tr\u00fcbt es auch im Westen etwas ein, die hohen Gipfel der Tauern sollten aber frei bleiben. Mit meist m\u00e4\u00dfigem, kaltem Wind aus \u00f6stlicher Richtung hat es in 1000 m -4 Grad, in 2000 m -10 Grad, in 3000 m liegt die Temperatur bei rund -12 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Mit Neuschnee und m\u00e4\u00dfigem bis starkem Wind entstanden vor allem in Rinnen, Mulden und hinter Gel\u00e4ndekanten st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Dies an allen Expositionen oberhalb von rund 1800 m. Lawinen k\u00f6nnen von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden.\u00a0Zudem sind einige kleine trockene Lockerschneelawinen zu erwarten.  Es besteht eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen. ",
        "highlights": "Triebschneeansammlungen beachten."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Oberhalb von rund 1800 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3890RGR3",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-09"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-08T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Triebschneeansammlungen sind ungen\u00fcgend miteinander und mit dem Altschnee verbunden. Die Altschneedecke ist meist stabil.\u00a0"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0R\u00fcckgang der spontanen Aktivit\u00e4t von trockene Lockerschneelawinen."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-08T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-09T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Dienstag schieben sich von Osten her bald kompakte Wolken herein, abgesehen von ein paar Schneeflocken im Bereich der Koralpe bleibt es aber niederschlagsfrei. Mit meist m\u00e4\u00dfigem, kaltem Wind aus \u00f6stlicher Richtung hat es in 1000 m -4 Grad, in 2000 m -10 Grad."
      }
    }
  ]
}