[{"id":"3433","date_time":"2024-01-08 07:56:00","region_id":"06","region_abbr":"MR-CZ-JE","region_name":"Jesen\u00edky","place_id":2,"place_name":"Jesen\u00edky","warning_level":1,"warning_level_forecast":1,"warning_level_d1":1,"warning_level_d2":1,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Kralick\u00fd sn\u011b\u017en\u00edk","warning_level":1},{"id":"2","name":"\u010cerven\u00e1 Hora","warning_level":1},{"id":"3","name":"Svahy pod hlavn\u00edm h\u0159ebenem","warning_level":1}],"description":"Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m\/m le\u017e\u00ed okolo 90 cm sn\u011bhu.\r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch je sn\u011bhu ulo\u017eeno mnohem v\u00edce.\r\nPrudk\u00e9 ochlazen\u00ed zpevn\u00ed st\u00e1vaj\u00edc\u00ed sn\u011bhovou vrstvu, kter\u00e1 se stabilizuje. Nov\u00e1 kritick\u00e1 vrstva postupn\u011b vznik\u00e1 s nov\u00fdm a nav\u00e1t\u00fdm sn\u011bhem, kter\u00fd se ukl\u00e1d\u00e1 na z\u00e1kladn\u00ed vrstvu. \r\nZde m\u016f\u017ee doj\u00edt k uvoln\u011bn\u00ed deskov\u00fdch lavin po dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed ly\u017ea\u0159em.\r\nV  Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP4"},{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP6"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"drifting_snow","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"E, SE, S, SW, W"}],"day_part":"0","wet_snow":true},{"id":"3432","date_time":"2024-01-08 07:42:00","region_id":"04","region_abbr":"MR-CZ-GI","region_name":"Krkono\u0161e","place_id":1,"place_name":"Krkono\u0161e","warning_level":2,"warning_level_forecast":2,"warning_level_d1":2,"warning_level_d2":2,"warning_level_d3":2,"locations":[{"id":"1","name":"Ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky","warning_level":2},{"id":"2","name":"Ob\u0159\u00ed d\u016fl","warning_level":2},{"id":"3","name":"Modr\u00fd d\u016fl","warning_level":2},{"id":"4","name":"Dlouh\u00fd d\u016fl","warning_level":2},{"id":"5","name":"\u00dadol\u00ed B\u00edl\u00e9ho Labe","warning_level":2},{"id":"6","name":"Labsk\u00fd d\u016fl","warning_level":2},{"id":"7","name":"Koteln\u00ed j\u00e1my","warning_level":2},{"id":"8","name":"Kotel Lomni\u010dky","warning_level":2},{"id":"9","name":"Kotle Mal\u00e9ho a Velk\u00e9ho stawu","warning_level":2},{"id":"10","name":"Kotle pod \u0160i\u0161\u00e1kem","warning_level":2},{"id":"11","name":"Sn\u011b\u017en\u00e9 j\u00e1my","warning_level":2}],"description":"Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je ca 100 a\u017e 130 cm sn\u011bhu. Na ledovou krustu napadlo za posledn\u00ed sn\u011b\u017een\u00ed 50 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se siln\u00fdm JZ a\u017e Z v\u011btrem. Pod 1200 m n. m. byly sr\u00e1\u017eky de\u0161\u0165ov\u00e9. Na hor\u00e1ch se b\u011bhem no\u010dn\u00edch hodin prudce ochladilo v kombinaci se SV  a\u017e V v\u011btrem,  \u010d\u00edm\u017e vznikla z vlhk\u00e9 sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvky krusta. Na Z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch nad 1200 m n. m. se mohou vyskytnout laviny z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu. \r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 hlavn\u011b p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed (v\u00fdjime\u010dn\u011b i p\u0159i mal\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed) a to zejm\u00e9na na strm\u00fdch svaz\u00edch v\u011bt\u0161inou uveden\u00fdch v lavinov\u00e9 p\u0159edpov\u011bdi. Mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed velmi velk\u00fdch lavin se nep\u0159edpokl\u00e1d\u00e1. Daj\u00ed se o\u010dek\u00e1vat pouze laviny st\u0159edn\u00edch rozm\u011br\u016f, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrv\u00e1vaj\u00edc\u00ed.","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP6"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"drifting_snow","altitude_from":"1200","altitude_to":"","exposition":"ALL"}],"day_part":"0","wet_snow":false}]