[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-08", "datavalidesabutlleti": "2024-01-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3) por encima de 2000 m. \nLIMITADO (2) por debajo.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de placas de viento y nieve reciente. \nPredomina el problema de placas de viento, debido al intenso transporte que ha habido en la Franja Norte de la Pallaresa y en los l\u00edmites sur i este de Ar\u00e1n. En el resto de Ar\u00e1n el transporte ha sido menos notable, pero s\u00ed ha afectado a sectores muy expuestos. En los \u00faltimos d\u00edas ha habido algunos aludes accidentales o provocados con explosivos. Para el martes los problemas de nieve venteada y nieve reciente siguen siendo los m\u00e1s importantes, con placas a\u00fan m\u00e1s sensibles a caer a nuestro paso en muchas orientaciones por mayor compacidad de las placas, presencia de nieve granulada y posible formaci\u00f3n de facetas al contacto con las costras viejas. \nSe ha registrado numerosos deslizamientos basales el lunes. La actividad de aludes de nieve reciente y los deslizamientos basales continuar\u00e1, por lo general de tama\u00f1o 1 o como mucho 2, suficiente para enterrar a una persona, sobre todo en terreno soleado y durante la ma\u00f1ana del martes.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1000 m de altitud. El manto es esquiable a partir de unos 1600 m en umbr\u00edas y de 2000 m en solanas, con espesores a 2200 m que rondan los 40-70 cm. Encontramos frecuentes deflaciones y acumulaciones en la Franja Nord Pallaresa.", "text_tendencia": "Seguir\u00e1 habiendo posibles aludes al paso de personas, pero se prev\u00e9 un progresivo asentamiento de las placas de viento. La actividad de deslizamientos basales podr\u00e1 continuar. Peligro EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9324, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9325, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-08", "datavalidesabutlleti": "2024-01-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). \nLIMITADO (2) en el extremo norte del sector por encima de 2200 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de placas de viento. \nEl transporte de nieve ha sido muy efectivo en las \u00faltimas jornadas, con viento muy fuerte de componente norte y unos 10-15 cm de nieve, fr\u00eda y transportable, ca\u00edda entre el viernes y el s\u00e1bado. Actualmente, existen placas de viento en sotaventos orientados a sur que, en lugares con manto preexistente, podr\u00edan caer al paso de una persona y dar lugar a aludes de tama\u00f1o 1, suficiente para producir ca\u00eddas y lesiones, pero no para enterrar a una persona. Se trata de placas duras, muy locales, si bien en el extremo norte del sector y por encima del nivel del bosque podr\u00edan ser m\u00e1s frecuentes e incluso, en caso de desprenderse, podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, suficiente para enterrar una persona.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1000 m ca\u00edda durante la nevada de los \u00faltimos d\u00edas. La nieve se distribuye de forma muy irregular debido al viento. Existen frecuentes deflaciones, as\u00ed como algunas acumulaciones en zonas propicias. Los espesores en zonas poco afectadas por el viento se encuentran entre 10-20 cm, y siguen siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "A partir de la tarde del mi\u00e9rcoles la estabilidad y distribuci\u00f3n del manto cambiar\u00e1n, con un nuevo episodio de nieve y viento. Peligro EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9323, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-08", "datavalidesabutlleti": "2024-01-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). \nLIMITADO (2) en el extremo norte del sector por encima de 2200 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de placas de viento. \nEl transporte de nieve ha sido muy efectivo en las \u00faltimas jornadas, con viento muy fuerte de componente norte y unos 10-15 cm de nieve, fr\u00eda y transportable, ca\u00edda entre el viernes y el s\u00e1bado. Actualmente, existen placas de viento en sotaventos orientados a sur que, en lugares con manto preexistente, podr\u00edan caer al paso de una persona y dar lugar a aludes de tama\u00f1o 1, suficiente para producir ca\u00eddas y lesiones, pero no para enterrar a una persona. Se trata de placas duras, muy locales, si bien en el extremo norte del sector y por encima del nivel del bosque podr\u00edan ser m\u00e1s frecuentes e incluso, en caso de desprenderse, podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, suficiente para enterrar una persona.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1000 m ca\u00edda durante la nevada de los \u00faltimos d\u00edas. La nieve se distribuye de forma muy irregular debido al viento. Existen frecuentes deflaciones, as\u00ed como algunas acumulaciones en zonas propicias. Los espesores en zonas poco afectadas por el viento se encuentran entre 10-20 cm, y siguen siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "A partir de la tarde del mi\u00e9rcoles la estabilidad y distribuci\u00f3n del manto cambiar\u00e1n, con un nuevo episodio de nieve y viento. Peligro EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9322, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-08", "datavalidesabutlleti": "2024-01-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de placas de viento. \nDe forma local podemos encontrar placas de viento formadas durante el \u00faltimo fin de semana. Se trata de placas duras y se encuentran principalmente en el norte del sector, que es donde los diferentes episodios de nevada han sido m\u00e1s abundantes, en zonas de acumulaci\u00f3n orientadas a sur. Estas placas, all\u00ed donde se hayan formado sobre nieve vieja, t\u00edpicamente ventisqueros formados tambi\u00e9n con viento de norte, podr\u00edan desprenderse al paso de una persona y dar lugar a aludes en general de tama\u00f1o 1, suficiente para producir ca\u00eddas y lesiones, pero sin capacidad para enterrar a una persona. Habr\u00e1 que ser muy cuidadoso con el terreno trampa.", "text_distribucio": "La presencia de nieve en el sector es irregular debido a los distintos episodios de viento. Las deflaciones son abundantes, al tiempo que hay acumulaciones gruesas en sectores resguardados del viento, principalmente orientados a sur. En zonas poco afectadas por el viento los grosores no llegan a 20 cm, siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "La estabilidad del manto empeorar\u00e1 con el episodio de nevadas previsto, principalmente a partir del mi\u00e9rcoles al mediod\u00eda. Peligro EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9321, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-08", "datavalidesabutlleti": "2024-01-09", "nota_text": "La presencia de nieve en el sector es escasa para la \u00e9poca del a\u00f1o, y a menudo irregular debido a los diferentes episodios de viento ocurridos. Presenta cierta continuidad en el l\u00edmite superior del bosque y hasta el pie de las canales, as\u00ed como en sectores muy resguardados del viento del Cad\u00ed y del Moixer\u00f3, pero no es esquiable en ninguna cota. \nPor lo general, no hay condiciones para la ocurrencia de aludes, si bien de manera muy local, en alg\u00fan lugar con nieve preexistente puede haber alguna placa formada durante el episodio del \u00faltimo fin de semana, que se podr\u00eda desprenderse al paso de una persona. En todo caso se tratar\u00eda de posibles aludes muy aislados y de tama\u00f1o insuficiente para enterrar a una persona.", "peu_nota_text": "Se esperan cambios en la distribuci\u00f3n y estabilidad del manto a partir del mi\u00e9rcoles 10.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-08", "datavalidesabutlleti": "2024-01-09", "nota_text": "A pesar de las \u00faltimas nevadas que han afectado al sector entre los d\u00edas 5 y 6, la presencia de nieve en el sector es escasa para la \u00e9poca del a\u00f1o,   menudo irregular debido a los diferentes episodios de viento ocurridos. La nieve no es esquiable ni continua en el sector, en ninguna cota ni orientaci\u00f3n. \nPor lo general, no hay condiciones para la ocurrencia de aludes, si bien de manera muy local, en alg\u00fan lugar con nieve preexistente puede haber alguna placa formada durante el episodio del \u00faltimo fin de semana, que se podr\u00eda desprenderse al paso de una persona. En todo caso se tratar\u00eda de posibles aludes muy aislados y de tama\u00f1o insuficiente para enterrar a una persona.", "peu_nota_text": "Se esperan cambios en la distribuci\u00f3n y estabilidad del manto a partir del mi\u00e9rcoles 10.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-08", "datavalidesabutlleti": "2024-01-09", "nota_text": "La disponibilidad de nieve es todav\u00eda escasa en el sector, a pesar de las nevadas ca\u00eddas entre los d\u00edas 5 y 7 de enero. Se concentra sobre todo, en forma de acumulaciones, en torrenteras y sotaventos orientados a sur, as\u00ed como a zonas de bosque protegidas por el viento. La nieve no es continua ni esquiable en ninguna cota. \nPor lo general, no hay condiciones para la ocurrencia de aludes, si bien de manera muy local, en alg\u00fan lugar con nieve preexistente puede haber alguna placa formada durante el episodio del \u00faltimo fin de semana, que se podr\u00eda desprenderse al paso de una persona. En todo caso se tratar\u00eda de posibles aludes muy aislados y de tama\u00f1o insuficiente para enterrar a una persona.", "peu_nota_text": "Se esperan cambios en la distribuci\u00f3n y estabilidad del manto a partir del mi\u00e9rcoles 10.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]