<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 19 de diciembre de 2025 a las 18:00 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del sábado, día 20

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, Cap de Llauset y Belagua, de las estaciones
de esquí de Candanchú, Astún, Formigal y Panticosa (lagos) y  de
la estación de esquí de fondo de Llanos del Hospital)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Jacetania:                    Débil (1), por debajo de 2200 m, y
Limitado (2) por encima.
Gállego:                      Débil (1), por debajo de 2000 m, y
Limitado (2) por encima.
Sobrarbe:                     Limitado (2), por debajo de 2200
m, y Notable (3) por encima.
Ribagorza:                    Limitado (2), por debajo de 2200
m, y Notable (3) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Desde el día de ayer, la nieve ha seguido humedeciéndose y
perdiendo algunos cm de espesor en líneas generales. En Navarra
y Jacetania occidental, en cambio, las precipitaciones débiles
de hoy están dejando pequeños aportes que podrían sumar algunos
cm nuevos en cotas altas.

El manto comienza en cotas medias de manera muy irregular y
discontinua, en función de macizos y orientaciones, pero es a
partir de unos 1900-2000 metros donde va adquiriendo
continuidad, sobre todo en orientaciones norte, y algo más abajo
en la Ribagorza donde las nevadas del lunes fueron más
cuantiosas. En la red de observación se miden espesores, a una
altitud de 2100 metros, que rondan los 40-50 cm en la Ribagorza,
30 cm en el Sobrarbe, y unos 10-20 cm en Valle de Tena,
Jacetania y Navarra, siendo estos últimos algo deficitarios para
la época.

La nieve es generalmente húmeda en cotas medias y solanas de
cotas altas, con ligero ciclo de fusión-rehielo diario, que da
lugar a pequeñas costras matinales en superficie, localmente
algo más gruesas. En umbrías de cotas altas, en cambio, persiste
la nieve seca y se pueden mantener activas las placas de viento
así como posibles capas débiles persistentes enterradas.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el sábado, día
20:

Problema de nieve venteada, capas débiles persistentes y nieve
reciente en cotas altas.

El principal problema sigue esperándose en umbrías de cotas
altas, en donde todavía se pueden mantener activas algunas de
las placas de viento formadas desde principios de semana, a las
que se habrán de sumar las recién formadas hoy en Navarra y,
posiblemente, Jacetania occidental, así como las que se vayan
formando mañana a lo largo del día. Al mismo tiempo, no se
descarta la existencia de capas débiles persistentes en niveles
subyacentes. El desencadenamiento de alguna de estas
estructuras, posible ante el paso de una sola persona, podría
dar lugar a aludes de tamaño pequeño o mediano, tendiendo estos
a ser más grandes y frecuentes en los macizos orientales, donde
se recibieron los mayores aportes de nieve a principios de
semana.

Por debajo de los 2000-2200 metros, no se descartan los
problemas de nieve húmeda motivados por el aporte líquido de las
nieblas, aunque no se prevé que los consiguientes aludes superen
el tamaño pequeño en general.

Por último, es probable que se produzcan pequeñas purgas de
nieve reciente en laderas con la suficiente inclinación,
conforme vaya avanzando el día y se vayan produciendo las
acumulaciones necesarias.

4.- Predicción meteorológica para el sábado, día 20:

Pirineo navarro:

Muy nuboso o cubierto, salvo por alguna apertura de claros
ocasional. Visibilidad localmente reducida. Precipitaciones
débiles. Cota de nieve en torno a 1600 metros, bajando al final
del día a unos 1400. Temperaturas mínimas en ligero descenso.
Máximas en ligero ascenso. Heladas débiles en cotas altas.
Viento moderado tendiendo a fuerte del sur y suroeste, con
probables rachas muy fuertes en cotas altas y zonas expuestas.


Pirineo aragonés:

Muy nuboso o cubierto, con visibilidad localmente reducida.
Precipitaciones débiles o localmente moderadas, y frecuentes en
la divisoria fronteriza. Cota de nieve en torno a 1700 metros,
bajando al final del día a 1400-1600. Temperaturas en ligero
descenso. Heladas débiles en cotas altas, moderadas en la alta
montaña. Viento flojo de componente sur, con intervalos de
moderado. En cotas altas, soplará moderado o fuerte del
suroeste.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2100 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3800 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: S 10 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SW 40 km/h

5.- Avance para el domingo, día 21:

Nivel de peligro en ascenso, por aumento de los problemas de
nieve seca.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>