<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 6 de enero de 2025 a las 15:29 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del martes, día 7

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa y Belagua, de las estaciones de
esquí de Candanchú, Formigal y Panticosa (lagos) y  de la
estación de esquí de fondo de Isaba - El Ferial)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Jacetania:                    Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Gállego:                      Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Sobrarbe:                     Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Ribagorza:                    Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Fruto de las precipitaciones de los últimos días se observa una
ligera recuperación del manto que se muestra, en general, más
continuo a partir de cotas medias. Por debajo, las
precipitaciones han sido más bien en forma de lluvia,
manteniéndose la distribución de días previos, con una acusada
disimetría entre umbrías y solanas, y afloramientos rocosos
abundantes en estas últimas.

En el Pirineo navarro ha menguado bastante la innivación en
cotas bajas, aunque aún podemos encontrar espesores de 20 cm a
unos 1600 metros. En el aragonés, hay que ascender a unos 1800
metros para encontrar cierta continuidad en el manto, siendo los
espesores generalmente más escasos que en el navarro, si bien
por encima de 2000 metros pueden alcanzar los 30 cm.

Tenemos pues una prevalencia de nieve húmeda y de poco espesor
en cotas bajas, mientras que a partir de cotas medias comienza a
aparecer una capa de nieve seca reciente, que ha permitido la
formación placas de viento en cotas altas, preferentemente en
orientaciones norte y este.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el martes, día
7:

Problemas de nieve reciente y placas de viento en cotas altas.

Se esperan nuevas precipitaciones durante el día de hoy, que
dejen acumulaciones en cotas medias y altas de hasta 10-15 cm, y
también mañana, algo más escasas, llegando la lluvia hasta cotas
medias al final del día.

De este modo, podrán darse algunas purgas de nieve reciente,
generalmente de tamaño pequeño, más probables en cotas altas y
al final del día. Podrán darse también purgas de nieve húmeda en
medianías, en general de tamaño pequeño, en la segunda mitad del
día y afectando a cotas cada vez mayores.

Lo más desfavorable se espera que sean las placas de viento en
cotas altas, preferentemente en orientación este, que podrán
colapsar ante sobrecargas débiles, desencadenando aludes de
tamaño pequeño o mediano.

4.- Predicción meteorológica para el martes, día 7:

Pirineo navarro:

Intervalos de nubes bajas, aumentando a muy nuboso o cubierto en
la segunda mitad del día. Periodos de visibilidad localmente
reducida. Probables precipitaciones débiles o localmente
moderadas, en la segunda mitad del día. Cota de nieve en torno a
1000 metros, ascendiendo por la tarde a unos 2100 metros.
Temperaturas mínimas en descenso y máximas sin cambios o en
ligero descenso. Heladas débiles o localmente moderadas, que
incluso podrían ser fuertes en el entorno de las cimas más
elevadas.
Viento del oeste girando a suroeste, moderado o fuerte con
rachas muy fuertes en cotas altas en la segunda mitad del día.


Pirineo aragonés:

Poco nuboso de madrugada, salvo por intervalos de nubes bajas en
la divisoria, aumentando de oeste a este a muy nuboso o cubierto
en la segunda mitad del día. Periodos de visibilidad localmente
reducida. Precipitaciones débiles o localmente moderadas, en la
segunda mitad del día, más probables en torno a la divisoria.
Cota de nieve en torno a 1000-1100 metros, ascendiendo por la
tarde a unos 2200 metros.
Temperaturas sin cambios o en ligero aumento. Heladas débiles o
moderadas, localmente fuertes en cotas altas.
Viento del noroeste girando a oeste, moderado o fuerte con
algunas rachas muy fuertes en cotas altas.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1800 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4000 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: W 40 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: W 80 km/h

5.- Avance para el miércoles, día 8:

Nivel de peligro con pocos cambios.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>