{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Kylan forts\u00e4tter och h\u00e5rda vindar v\u00e4ntas, nu fr\u00e5n \u00f6ster. Detta inneb\u00e4r att vi troligen f\u00e5r ett nytt problem med k\u00e4nsliga drevsn\u00f6flak som l\u00e4gger sig ovanp\u00e5 ett svagt lager rimfrost. De farligaste platserna \u00e4r branter som ligger skyddade fr\u00e5n vinden. Eftersom det blir sv\u00e5rt att se de nya drevsn\u00f6flaken \u00e4r r\u00e5det att undvika l\u00e4terr\u00e4ng som lutar mer \u00e4n 25 grader. T\u00e4nk ocks\u00e5 p\u00e5 vad som finns nedanf\u00f6r.</div>",
        "highlights": "Kallt v\u00e4der och vindkantring orsakar svag sn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13401",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-06T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-06T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-07T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6fall och sn\u00f6drev g\u00f6r det sv\u00e5rt att orientera sig, se var drevsn\u00f6 samlats och bed\u00f6ma lutningar \u2013 alltihop avg\u00f6rande f\u00f6r s\u00e4kra v\u00e4gval. V\u00e5rt r\u00e5d \u00e4r att \u00e5ka i k\u00e4nd terr\u00e4ng med mindre lutning och som inte har terr\u00e4ngf\u00e4llor nedanf\u00f6r. N\u00e5gra graders brantare lutning \u00e4r ofta skillnaden p\u00e5 var det g\u00e5r att starta laviner eller inte, tr\u00e4d eller svackor nedanf\u00f6r sluttningen kan g\u00f6ra den extra farlig.&nbsp;</div>",
        "highlights": "D\u00e5lig sikt g\u00f6r brant \u00e5kning os\u00e4ker"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13399",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-06T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-06T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-07T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6fall och sn\u00f6drev g\u00f6r det b\u00e5de sv\u00e5rt att orientera sig p\u00e5 fj\u00e4llet och bed\u00f6ma lutningar \u2013 avg\u00f6rande f\u00f6r att minska riskerna. V\u00e5rt r\u00e5d \u00e4r att \u00e5ka i k\u00e4nd terr\u00e4ng med mindre lutning och som inte har terr\u00e4ngf\u00e4llor nedanf\u00f6r. N\u00e5gra graders brantare lutning \u00e4r ofta skillnaden p\u00e5 var det g\u00e5r att starta laviner eller inte, och tr\u00e4d eller svackor nedanf\u00f6r sluttningen kan g\u00f6ra den extra farlig.&nbsp;</div>",
        "highlights": "D\u00e5lig sikt f\u00f6rsv\u00e5rar s\u00e4kra v\u00e4gval"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13397",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-06T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-06T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-07T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Kylan forts\u00e4tter och h\u00e5rda vindar med sn\u00f6 v\u00e4ntas, nu fr\u00e5n \u00f6ster. Detta inneb\u00e4r att vi troligen f\u00e5r ett nytt problem med k\u00e4nslig drevsn\u00f6 som l\u00e4gger sig ovanp\u00e5 ett svagt lager rimfrost. De farligaste platserna \u00e4r branter som ligger skyddade fr\u00e5n vinden. Eftersom det blir sv\u00e5rt att se de nya drevsn\u00f6flaken \u00e4r r\u00e5det att undvika l\u00e4terr\u00e4ng som lutar mer \u00e4n 25 grader. T\u00e4nk ocks\u00e5 p\u00e5 vad som finns nedanf\u00f6r.</div>",
        "highlights": "Kallt v\u00e4der och vindkantring orsakar svag sn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13400",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-07"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-06T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-06T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-07T18:00:00"
      }
    }
  ]
}