{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda, y de placas de viento en cotas altas.  Las lluvias han humedecido manto en cotas medias y bajas. Asimismo, el ascenso de las temperaturas diurnas que se prev\u00e9 para la jornada del viernes, d\u00eda 10, incrementar\u00e1 a\u00fan m\u00e1s este proceso, extendi\u00e9ndolo tambi\u00e9n a zonas de mayor altitud. En consecuencia podr\u00e1n darse algunas purgas de nieve h\u00fameda en pendientes con suficiente inclinaci\u00f3n de todas las orientaciones, en general de tama\u00f1o peque\u00f1o, aunque no se descarta del todo que en \u00e1reas de mayor acumulaci\u00f3n alguno pueda adquirir dimensiones medianas.  Los fuertes vientos de poniente han formado nuevas placas en orientaciones este, que vendr\u00e1n a sumarse a las correspondientes a episodios previos. Estas estructuras podr\u00edan fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, como es el paso de un esquiador, dando lugar a alg\u00fan alud de dimensiones peque\u00f1as o medianas, suficiente como para enterrar a una persona, por lo que se recomienda precauci\u00f3n si se va a transitar por la zona. "
      },
      "bulletinID": "ES-NA_2025-01-09 15:22:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:22:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-NA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Pese a las recientes precipitaciones, en forma l\u00edquida hasta altitudes de 1.800 a 2.000 metros, la nieve contin\u00faa presente desde cotas bajas en algunos valles, aunque de manera discontinua y muy dependiente de orientaciones. Los espesores son discretos y se sit\u00faan por debajo de lo que suele ser la norma a estas alturas de la temporada; no obstante, se han incrementado ligeramente durante las \u00faltimas 24 horas en la alta monta\u00f1a fruto de las \u00faltimas nevadas.  El manto est\u00e1 constituido por una capa superficial de nieve reciente, seca o h\u00fameda, que se ha venido depositando sobre un sustrato antiguo, m\u00e1s evolucionado en las solanas y m\u00e1s encostrado en \u00e1reas de umbr\u00eda. Las placas de viento est\u00e1n presentes en cotas altas, principalmente en las cercan\u00edas de crestas y en un abanico de orientaciones que van de noroeste a sudeste. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro sin grandes cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T15:22:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-10T15:22:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Intervalos nubosos, aumentando a muy nuboso o cubierto al final del d\u00eda, con precipitaciones d\u00e9biles a \u00faltimas horas en el Pirineo navarro, Jacetania, Alto G\u00e1llego y resto de la divisoria fronteriza. Cota de nieve: muy alta, en torno a 2.500 metros. Temperaturas m\u00ednimas sin cambios o en ligero descenso, y m\u00e1ximas en moderado ascenso, localmente notable. Heladas d\u00e9biles o moderadas en cotas altas, que podr\u00e1n afectar a algunos fondos de valle. Soplar\u00e1n vientos moderados del oeste y noroeste, fuertes en crestas, collados y otras zonas expuestas.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3.300 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 4.800 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: NW 30 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: W 60 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda, y de placas de viento en cotas altas.  Las lluvias han humedecido manto en cotas medias y bajas. Asimismo, el ascenso de las temperaturas diurnas que se prev\u00e9 para la jornada del viernes, d\u00eda 10, incrementar\u00e1 a\u00fan m\u00e1s este proceso, extendi\u00e9ndolo tambi\u00e9n a zonas de mayor altitud. En consecuencia podr\u00e1n darse algunas purgas de nieve h\u00fameda en pendientes con suficiente inclinaci\u00f3n de todas las orientaciones, en general de tama\u00f1o peque\u00f1o, aunque no se descarta del todo que en \u00e1reas de mayor acumulaci\u00f3n alguno pueda adquirir dimensiones medianas.  Los fuertes vientos de poniente han formado nuevas placas en orientaciones este, que vendr\u00e1n a sumarse a las correspondientes a episodios previos. Estas estructuras podr\u00edan fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, como es el paso de un esquiador, dando lugar a alg\u00fan alud de dimensiones peque\u00f1as o medianas, suficiente como para enterrar a una persona, por lo que se recomienda precauci\u00f3n si se va a transitar por la zona. "
      },
      "bulletinID": "ES-JA_2025-01-09 15:22:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:22:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-JA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Pese a las recientes precipitaciones, en forma l\u00edquida hasta altitudes de 1.800 a 2.000 metros, la nieve contin\u00faa presente desde cotas bajas en algunos valles, aunque de manera discontinua y muy dependiente de orientaciones. Los espesores son discretos y se sit\u00faan por debajo de lo que suele ser la norma a estas alturas de la temporada; no obstante, se han incrementado ligeramente durante las \u00faltimas 24 horas en la alta monta\u00f1a fruto de las \u00faltimas nevadas.  El manto est\u00e1 constituido por una capa superficial de nieve reciente, seca o h\u00fameda, que se ha venido depositando sobre un sustrato antiguo, m\u00e1s evolucionado en las solanas y m\u00e1s encostrado en \u00e1reas de umbr\u00eda. Las placas de viento est\u00e1n presentes en cotas altas, principalmente en las cercan\u00edas de crestas y en un abanico de orientaciones que van de noroeste a sudeste. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro sin grandes cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T15:22:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-10T15:22:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Intervalos nubosos, aumentando a muy nuboso o cubierto al final del d\u00eda, con precipitaciones d\u00e9biles a \u00faltimas horas en el Pirineo navarro, Jacetania, Alto G\u00e1llego y resto de la divisoria fronteriza. Cota de nieve: muy alta, en torno a 2.500 metros. Temperaturas m\u00ednimas sin cambios o en ligero descenso, y m\u00e1ximas en moderado ascenso, localmente notable. Heladas d\u00e9biles o moderadas en cotas altas, que podr\u00e1n afectar a algunos fondos de valle. Soplar\u00e1n vientos moderados del oeste y noroeste, fuertes en crestas, collados y otras zonas expuestas.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3.300 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 4.800 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: NW 30 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: W 60 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda, y de placas de viento en cotas altas.  Las lluvias han humedecido manto en cotas medias y bajas. Asimismo, el ascenso de las temperaturas diurnas que se prev\u00e9 para la jornada del viernes, d\u00eda 10, incrementar\u00e1 a\u00fan m\u00e1s este proceso, extendi\u00e9ndolo tambi\u00e9n a zonas de mayor altitud. En consecuencia podr\u00e1n darse algunas purgas de nieve h\u00fameda en pendientes con suficiente inclinaci\u00f3n de todas las orientaciones, en general de tama\u00f1o peque\u00f1o, aunque no se descarta del todo que en \u00e1reas de mayor acumulaci\u00f3n alguno pueda adquirir dimensiones medianas.  Los fuertes vientos de poniente han formado nuevas placas en orientaciones este, que vendr\u00e1n a sumarse a las correspondientes a episodios previos. Estas estructuras podr\u00edan fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, como es el paso de un esquiador, dando lugar a alg\u00fan alud de dimensiones peque\u00f1as o medianas, suficiente como para enterrar a una persona, por lo que se recomienda precauci\u00f3n si se va a transitar por la zona. "
      },
      "bulletinID": "ES-GA_2025-01-09 15:22:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:22:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-GA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Pese a las recientes precipitaciones, en forma l\u00edquida hasta altitudes de 1.800 a 2.000 metros, la nieve contin\u00faa presente desde cotas bajas en algunos valles, aunque de manera discontinua y muy dependiente de orientaciones. Los espesores son discretos y se sit\u00faan por debajo de lo que suele ser la norma a estas alturas de la temporada; no obstante, se han incrementado ligeramente durante las \u00faltimas 24 horas en la alta monta\u00f1a fruto de las \u00faltimas nevadas.  El manto est\u00e1 constituido por una capa superficial de nieve reciente, seca o h\u00fameda, que se ha venido depositando sobre un sustrato antiguo, m\u00e1s evolucionado en las solanas y m\u00e1s encostrado en \u00e1reas de umbr\u00eda. Las placas de viento est\u00e1n presentes en cotas altas, principalmente en las cercan\u00edas de crestas y en un abanico de orientaciones que van de noroeste a sudeste. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro sin grandes cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T15:22:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-10T15:22:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Intervalos nubosos, aumentando a muy nuboso o cubierto al final del d\u00eda, con precipitaciones d\u00e9biles a \u00faltimas horas en el Pirineo navarro, Jacetania, Alto G\u00e1llego y resto de la divisoria fronteriza. Cota de nieve: muy alta, en torno a 2.500 metros. Temperaturas m\u00ednimas sin cambios o en ligero descenso, y m\u00e1ximas en moderado ascenso, localmente notable. Heladas d\u00e9biles o moderadas en cotas altas, que podr\u00e1n afectar a algunos fondos de valle. Soplar\u00e1n vientos moderados del oeste y noroeste, fuertes en crestas, collados y otras zonas expuestas.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3.300 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 4.800 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: NW 30 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: W 60 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda, y de placas de viento en cotas altas.  Las lluvias han humedecido manto en cotas medias y bajas. Asimismo, el ascenso de las temperaturas diurnas que se prev\u00e9 para la jornada del viernes, d\u00eda 10, incrementar\u00e1 a\u00fan m\u00e1s este proceso, extendi\u00e9ndolo tambi\u00e9n a zonas de mayor altitud. En consecuencia podr\u00e1n darse algunas purgas de nieve h\u00fameda en pendientes con suficiente inclinaci\u00f3n de todas las orientaciones, en general de tama\u00f1o peque\u00f1o, aunque no se descarta del todo que en \u00e1reas de mayor acumulaci\u00f3n alguno pueda adquirir dimensiones medianas.  Los fuertes vientos de poniente han formado nuevas placas en orientaciones este, que vendr\u00e1n a sumarse a las correspondientes a episodios previos. Estas estructuras podr\u00edan fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, como es el paso de un esquiador, dando lugar a alg\u00fan alud de dimensiones peque\u00f1as o medianas, suficiente como para enterrar a una persona, por lo que se recomienda precauci\u00f3n si se va a transitar por la zona. "
      },
      "bulletinID": "ES-SO_2025-01-09 15:22:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:22:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-SO"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Pese a las recientes precipitaciones, en forma l\u00edquida hasta altitudes de 1.800 a 2.000 metros, la nieve contin\u00faa presente desde cotas bajas en algunos valles, aunque de manera discontinua y muy dependiente de orientaciones. Los espesores son discretos y se sit\u00faan por debajo de lo que suele ser la norma a estas alturas de la temporada; no obstante, se han incrementado ligeramente durante las \u00faltimas 24 horas en la alta monta\u00f1a fruto de las \u00faltimas nevadas.  El manto est\u00e1 constituido por una capa superficial de nieve reciente, seca o h\u00fameda, que se ha venido depositando sobre un sustrato antiguo, m\u00e1s evolucionado en las solanas y m\u00e1s encostrado en \u00e1reas de umbr\u00eda. Las placas de viento est\u00e1n presentes en cotas altas, principalmente en las cercan\u00edas de crestas y en un abanico de orientaciones que van de noroeste a sudeste. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro sin grandes cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T15:22:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-10T15:22:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Intervalos nubosos, aumentando a muy nuboso o cubierto al final del d\u00eda, con precipitaciones d\u00e9biles a \u00faltimas horas en el Pirineo navarro, Jacetania, Alto G\u00e1llego y resto de la divisoria fronteriza. Cota de nieve: muy alta, en torno a 2.500 metros. Temperaturas m\u00ednimas sin cambios o en ligero descenso, y m\u00e1ximas en moderado ascenso, localmente notable. Heladas d\u00e9biles o moderadas en cotas altas, que podr\u00e1n afectar a algunos fondos de valle. Soplar\u00e1n vientos moderados del oeste y noroeste, fuertes en crestas, collados y otras zonas expuestas.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3.300 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 4.800 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: NW 30 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: W 60 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda, y de placas de viento en cotas altas.  Las lluvias han humedecido manto en cotas medias y bajas. Asimismo, el ascenso de las temperaturas diurnas que se prev\u00e9 para la jornada del viernes, d\u00eda 10, incrementar\u00e1 a\u00fan m\u00e1s este proceso, extendi\u00e9ndolo tambi\u00e9n a zonas de mayor altitud. En consecuencia podr\u00e1n darse algunas purgas de nieve h\u00fameda en pendientes con suficiente inclinaci\u00f3n de todas las orientaciones, en general de tama\u00f1o peque\u00f1o, aunque no se descarta del todo que en \u00e1reas de mayor acumulaci\u00f3n alguno pueda adquirir dimensiones medianas.  Los fuertes vientos de poniente han formado nuevas placas en orientaciones este, que vendr\u00e1n a sumarse a las correspondientes a episodios previos. Estas estructuras podr\u00edan fracturarse ante sobrecargas d\u00e9biles, como es el paso de un esquiador, dando lugar a alg\u00fan alud de dimensiones peque\u00f1as o medianas, suficiente como para enterrar a una persona, por lo que se recomienda precauci\u00f3n si se va a transitar por la zona. "
      },
      "bulletinID": "ES-RI_2025-01-09 15:22:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:22:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-RI"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Pese a las recientes precipitaciones, en forma l\u00edquida hasta altitudes de 1.800 a 2.000 metros, la nieve contin\u00faa presente desde cotas bajas en algunos valles, aunque de manera discontinua y muy dependiente de orientaciones. Los espesores son discretos y se sit\u00faan por debajo de lo que suele ser la norma a estas alturas de la temporada; no obstante, se han incrementado ligeramente durante las \u00faltimas 24 horas en la alta monta\u00f1a fruto de las \u00faltimas nevadas.  El manto est\u00e1 constituido por una capa superficial de nieve reciente, seca o h\u00fameda, que se ha venido depositando sobre un sustrato antiguo, m\u00e1s evolucionado en las solanas y m\u00e1s encostrado en \u00e1reas de umbr\u00eda. Las placas de viento est\u00e1n presentes en cotas altas, principalmente en las cercan\u00edas de crestas y en un abanico de orientaciones que van de noroeste a sudeste. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro sin grandes cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T15:22:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-10T15:22:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Intervalos nubosos, aumentando a muy nuboso o cubierto al final del d\u00eda, con precipitaciones d\u00e9biles a \u00faltimas horas en el Pirineo navarro, Jacetania, Alto G\u00e1llego y resto de la divisoria fronteriza. Cota de nieve: muy alta, en torno a 2.500 metros. Temperaturas m\u00ednimas sin cambios o en ligero descenso, y m\u00e1ximas en moderado ascenso, localmente notable. Heladas d\u00e9biles o moderadas en cotas altas, que podr\u00e1n afectar a algunos fondos de valle. Soplar\u00e1n vientos moderados del oeste y noroeste, fuertes en crestas, collados y otras zonas expuestas.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3.300 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 4.800 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: NW 30 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: W 60 km/h "
      }
    }
  ]
}