<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 9 de enero de 2025 a las 15:22 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del viernes, día 10

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa y Belagua, de las estaciones de
esquí de Candanchú, Astún, Formigal, Panticosa (lagos) y Cerler,
 de la estación de esquí de fondo de Isaba - El Ferial y  de
Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Jacetania:                    Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Gállego:                      Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Sobrarbe:                     Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Ribagorza:                    Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Pese a las recientes precipitaciones, en forma líquida hasta
altitudes de 1.800 a 2.000 metros, la nieve continúa presente
desde cotas bajas en algunos valles, aunque de manera
discontinua y muy dependiente de orientaciones. Los espesores
son discretos y se sitúan por debajo de lo que suele ser la
norma a estas alturas de la temporada; no obstante, se han
incrementado ligeramente durante las últimas 24 horas en la alta
montaña fruto de las últimas nevadas.

El manto está constituido por una capa superficial de nieve
reciente, seca o húmeda, que se ha venido depositando sobre un
sustrato antiguo, más evolucionado en las solanas y más
encostrado en áreas de umbría.
Las placas de viento están presentes en cotas altas,
principalmente en las cercanías de crestas y en un abanico de
orientaciones que van de noroeste a sudeste.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el viernes, día
10:

Situación de nieve húmeda, y de placas de viento en cotas altas.

Las lluvias han humedecido manto en cotas medias y bajas.
Asimismo, el ascenso de las temperaturas diurnas que se prevé
para la jornada del viernes, día 10, incrementará aún más este
proceso, extendiéndolo también a zonas de mayor altitud. En
consecuencia podrán darse algunas purgas de nieve húmeda en
pendientes con suficiente inclinación de todas las
orientaciones, en general de tamaño pequeño, aunque no se
descarta del todo que en áreas de mayor acumulación alguno pueda
adquirir dimensiones medianas.

Los fuertes vientos de poniente han formado nuevas placas en
orientaciones este, que vendrán a sumarse a las correspondientes
a episodios previos. Estas estructuras podrían fracturarse ante
sobrecargas débiles, como es el paso de un esquiador, dando
lugar a algún alud de dimensiones pequeñas o medianas,
suficiente como para enterrar a una persona, por lo que se
recomienda precaución si se va a transitar por la zona.

4.- Predicción meteorológica para el viernes, día 10:

Intervalos nubosos, aumentando a muy nuboso o cubierto al final
del día, con precipitaciones débiles a últimas horas en el
Pirineo navarro, Jacetania, Alto Gállego y resto de la divisoria
fronteriza. Cota de nieve: muy alta, en torno a 2.500 metros.
Temperaturas mínimas sin cambios o en ligero descenso, y máximas
en moderado ascenso, localmente notable. Heladas débiles o
moderadas en cotas altas, que podrán afectar a algunos fondos de
valle. Soplarán vientos moderados del oeste y noroeste, fuertes
en crestas, collados y otras zonas expuestas.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 3.300 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4.800 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: NW 30 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: W 60 km/h

5.- Avance para el sábado, día 11:

Nivel de peligro sin grandes cambios.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>