{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "A hiker triggered a small avalanche in Esjan, W-facing slope at around 400 m a.s.l. A small avalanche released in Reykjafell in Mosfellsb\u00e6r on Jan 6th. Avalanches released on the evening of Jan 5th, over Grafningsvegur by \u00deingvallavatn, in Sv\u00ednahl\u00ed\u00f0. An avalanche released in \u00derengslin, probably in the first days of the year.",
        "highlights": "Rising temperatures and rain could cause some avalanches. Unstable wind slabs and facets have formed in the mountains. People could trigger avalanches on steep slopes and in gullies where snow has accumulated. A few avalanches have released in the area."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-SV-2025-01-09T15:24:40+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:24:40+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "It has snowed in variable directions which has likely formed unstable wind slabs in isolated spots in the mountains, especially on SE-NW aspects. High temperature gradient in the snowpack may have caused weaknesses to form in the snow pack. Rising temperatures on Friday and Saturday which could cause some avalanches."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs are present in most parts of the country and weak layers have formed. Rising temperature in the next few days with rain in most parts of the country, increasing the risk of wet avalanches.",
        "highlights": "Wind slabs are present in most parts of the country and weak layers have formed. Rising temperature in the next few days with rain in most parts of the country, increasing the risk of wet avalanches."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-10T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "S-A-l\u00e6gar \u00e1ttir n\u00e6stu daga. Hl\u00fdnar \u00e1 f\u00f6studag og \u00feykknar upp, d\u00e1l\u00edtil \u00farkoma \u00e1 f\u00f6studag og laugardag. A\u00f0faran\u00f3tt sunnudags gengur \u00ed su\u00f0austan hvassvi\u00f0ri me\u00f0 talsver\u00f0ri rigningu. B\u00faast m\u00e1 vi\u00f0 miklum leysingum."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "A thin but wide slab avalanche fell in Brei\u00f0adalur, likely in the first days of the year. No reports of avalanches in northern Westfjords since December 30th.",
        "highlights": "Layered wind slabs are in various aspects and, some places, a weak layer with facets underneath. Slow warming is expected on Friday, and on Saturday warm temperatures with rain up to mountain tops. This can trigger natural avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-01-09T15:49:11+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:49:11+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Layered rather thin wind slabs are in various aspects. Some places, there is a persistent weak layer underneath, formed in a cold spell. Snow pits and informal observations suggest that the structure and stability of the snowpack can vary a lot within small areas. Weak layers with faceted crystals have been found in some spots, with stable snow right next to them. Few slopes are expected to have a continuous weak layer across large areas, and weaknesses more likely in areas where the snowpack is shallow. Avalanches could release due to warm weather this weekend, first dry avalanches and then wet as the thaw has more effect."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs are present in most parts of the country and weak layers have formed. Rising temperature in the next few days with rain in most parts of the country, increasing the risk of wet avalanches.",
        "highlights": "Wind slabs are present in most parts of the country and weak layers have formed. Rising temperature in the next few days with rain in most parts of the country, increasing the risk of wet avalanches."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-10T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Hl\u00fdnar sm\u00e1m saman \u00e1 f\u00f6studag me\u00f0 sunnan \u00e9ljagangi, svo rigningu e\u00f0a slyddu um kv\u00f6ldi\u00f0. Hl\u00fdnar upp \u00ed fjallatoppa \u00e1 laugardag me\u00f0 rigningu \u00e1 k\u00f6flum. Alhv\u00f6ss SA \u00e1tt fyrripart sunndags, rigning og hl\u00fdindi, en dregur \u00far um h\u00e1degisbil."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "Weak layers with faceted crystals are expected to have developed during the recent cold spell. It increases the likelihood that travelers in steep terrain can trigger avalanches. Natural avalanches might fall during the coming thaw."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-01-09T16:33:26+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T16:33:26+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "There is relatively little snow in the lower parts of slopes, but significant snow higher up in the mountains. Wind slabs are present, mostly in south-facing slopes. Weak layers with faceted crystals are expected to have formed in the cold weather recently, particularly in areas where the snowpack is thin. Warming weather is expected, with warm temperatures and rain up to high elevations on Sunday. This could trigger avalanches."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs are present in most parts of the country and weak layers have formed. Rising temperature in the next few days with rain in most parts of the country, increasing the risk of wet avalanches.",
        "highlights": "Wind slabs are present in most parts of the country and weak layers have formed. Rising temperature in the next few days with rain in most parts of the country, increasing the risk of wet avalanches."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-10T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Hl\u00fdnar sm\u00e1m saman \u00e1 f\u00f6studag og laugardag, SV-\u00e1tt og l\u00edtilsh\u00e1ttar \u00e9l. Frostlaust \u00e1 sunnudag h\u00e1tt upp \u00ed fj\u00f6ll, rigning og allhv\u00f6ss su\u00f0l\u00e6g \u00e1tt."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Two avalanches released in Sey\u00f0isfj\u00f6r\u00f0ur and one small avalanche above Neskaupsta\u00f0ur.",
        "highlights": "New snow is in the area, on top of old hard packed snow. Wind slabs have most likely formed on various aspects and in gullies and weak layers could have developed in the cold weather. Rising temperatures in the next few days and rain on Sunday could trigger some avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2025-01-09T15:05:50+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:05:50+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "It has snowed this week during northerly winds, on top of hard packed snow which was mostly in gullies and lows. Wind slabs have formed on southerly aspects and in gullies. Strong S wind on Saturday could cause wind slabs on northerly aspects at high elevations. The bond between the old and new snow is unknown. Becoming warmer in the weekend with rain, which could cause some wet avalanches."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs are present in most parts of the country and weak layers have formed. Rising temperature in the next few days with rain in most parts of the country, increasing the risk of wet avalanches.",
        "highlights": "Wind slabs are present in most parts of the country and weak layers have formed. Rising temperature in the next few days with rain in most parts of the country, increasing the risk of wet avalanches."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-10T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Sn\u00fdst \u00ed S-l\u00e6gar \u00e1ttir \u00e1 f\u00f6studag og hl\u00fdnar. \u00darkomul\u00edti\u00f0 fram \u00e1 sunnudag \u00feegar l\u00e6g\u00f0 gengur yfir me\u00f0 SA 8-15 m/s og rigningu, l\u00edka til fjalla."
      }
    }
  ]
}