{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Mer nysn\u00f8 og \u00f8kende vind fra s\u00f8r-s\u00f8rvest fortsetter \u00e5 danne ferske fokksn\u00f8flak i leformasjoner. N\u00e5r p\u00e5lagringen er stor, vil det kunne g\u00e5 naturlig utl\u00f8ste store skred. \n\nDet har ogs\u00e5 v\u00e6rt observert vedvarende svake lag av kantkorn dypere i sn\u00f8dekket f\u00f8r jul. Det er imidlertid knyttet usikkerhet til om disse eldre lagene fortsatt er aktive.",
        "highlights": "Natural dry slab avalanches are possible due to heavy snowfall and wind. Avoid avalanche terrain."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "100"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3003_2025-01-09 15:46:36",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:46:36",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3003"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Det har kommet en del nysn\u00f8, og allerede onsdag ble det meldt om kraftig sn\u00f8fokk med vind fra s\u00f8rvest. Mer sn\u00f8 og vind er ventet torsdag og fredag. \nDet gamle sn\u00f8dekket er generelt hardt. Det var observert noe rim og kantkorn i overflaten f\u00f8r nysn\u00f8en kom, som kan v\u00e6re et problem isolerte steder. \nMest sn\u00f8 finnes i den \u00f8stlige delen av regionen. \n\nDypere i sn\u00f8dekket er det tidligere p\u00e5vist flere lag med kantkorn, blant annet rundt et skarelag som ble danna 12. november (opp til 750 moh). Det er f\u00e5 observasjoner p\u00e5 tilstanden til kantkornlag, men antar at skredproblemet har relativt liten utbredning og er generelt vanskelig \u00e5 p\u00e5virke."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Avoid lee areas with new wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. It can be easy to trigger big avalanches. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-10T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "I kystn\u00e6re omr\u00e5der (p\u00e5 Mager\u00f8ya) er det observert sv\u00e6rt mye l\u00f8s sn\u00f8 tilgjengelig for vindtransport. N\u00e5r vinden \u00f8ker ventes derfor stor transport av sn\u00f8 inn i leomr\u00e5der. Klart og kaldt v\u00e6r de siste dagene kan ha f\u00f8rt til dannelse av rim og kantkorn i overflaten, slik at fokksn\u00f8en kan legge seg p\u00e5 et svakt sn\u00f8dekke. Det ventes derfor noen naturlig utl\u00f8ste skred i leomr\u00e5der i ytre str\u00f8k.\nIndre deler av regionen har mindre l\u00f8s sn\u00f8 tilgjengelig for transport, s\u00e5 skredfaren er noe lavere der. Men fokksn\u00f8flak kan ogs\u00e5 der legge seg p\u00e5 svake lag og v\u00e6re sv\u00e6rt lett \u00e5 l\u00f8se ut, s\u00e6rlig n\u00e5r det er p\u00e5g\u00e5ende sn\u00f8transport.",
        "highlights": "The danger increases when the wind picks up. Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Natural released dry slab avalanches are possible"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "0"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3006_2025-01-09 15:46:53",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:46:53",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3006"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "De siste dagene har det v\u00e6rt perioder med sn\u00f8byger, vesentlig i ytre str\u00f8k. Onsdag er det rapportert om 20-40 cm nysn\u00f8 siste 3 d\u00f8gn ved Honningsv\u00e5g. Det har for det meste v\u00e6rt rolige vindforhold, men periodevis litt vind fra omkring N\u00d8-\u00d8. De fleste steder ligger det l\u00f8s ubunden sn\u00f8 p\u00e5 overflaten, med litt rim p\u00e5 toppen.\nDet er ikke observert aktive vedvarende svake lag i sn\u00f8dekket, men det er f\u00e5 sn\u00f8dekke-observasjoner fra indre deler av regionen den siste tiden.\nKlarv\u00e6r og kulde gir muligheter for utvikling av kantkorn og rim p\u00e5 overflaten, men f\u00f8r dette sn\u00f8r eller f\u00f8yker ned vil det ikke v\u00e6re et skredproblem.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Natural released dry slab avalanches are possible due to wind, snowfall and persistent weak layers snowpack. Avalanches can reach infrastructure in particularly exposed areas. Avoid avalanche terrain."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-10T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "I kystn\u00e6re omr\u00e5der er det observert sv\u00e6rt mye l\u00f8s sn\u00f8 tilgjengelig for vindtransport. N\u00e5r vinden \u00f8ker ventes derfor stor transport av sn\u00f8 inn i leomr\u00e5der. Klart og kaldt v\u00e6r de siste dagene kan ha f\u00f8rt til dannelse av rim og kantkorn i overflaten, slik at fokksn\u00f8en kan legge seg p\u00e5 et svakt sn\u00f8dekke. Det ventes derfor noen naturlig utl\u00f8ste skred i leomr\u00e5der i ytre str\u00f8k.\nIndre deler av regionen har mindre l\u00f8s sn\u00f8 tilgjengelig for transport, s\u00e5 skredfaren er noe lavere der. Men fokksn\u00f8flak kan ogs\u00e5 der legge seg p\u00e5 svake lag og v\u00e6re sv\u00e6rt lett \u00e5 l\u00f8se ut, s\u00e6rlig n\u00e5r det er p\u00e5g\u00e5ende sn\u00f8transport.",
        "highlights": "The danger increases when the wind picks up. Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Natural released dry slab avalanches are possible. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "0"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3007_2025-01-09 15:46:56",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:46:56",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3007"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Forrige uke kom det mye sn\u00f8, lokalt opp mot 30-70 cm. Mange steder ligger sn\u00f8en l\u00f8s og ubunden, ogs\u00e5 over skoggrensen. I de mer vindutsatte omr\u00e5dene, f.eks. p\u00e5 rygger og i ytre deler av regionen, er sn\u00f8dekket mer vindp\u00e5virket. Under nysn\u00f8en var det fra f\u00f8r skare og eldre fokksn\u00f8.\n\nDet er ikke observert aktive vedvarende svake lag i sn\u00f8dekket i regionen den siste tiden. \nMen klart og kaldt v\u00e6r de siste dagene har sannsynligvis f\u00f8rt til kantkorn og rim p\u00e5 overflaten noen steder. Det er en mulighet for at dette n\u00e5 har f\u00f8yket ned og blitt et svakt lag under fokksn\u00f8."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Natural released dry slab avalanches are possible due to wind, snowfall and persistent weak layers snowpack. Avalanches can reach infrastructure in particularly exposed areas. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-10T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Om morgenen er skredproblemet begrenset til steder der vind fra \u00f8st/s\u00f8r\u00f8st de siste dagene har dannet fokksn\u00f8flak. Fokksn\u00f8en kan ligge over et svakt lag av kald nysn\u00f8, overflaterim eller kantkorn og trenger derfor tid for \u00e5 stabiliseres. V\u00e6r s\u00e6rlig oppmerksom i skoggrensen.\n\nUtover dagen \u00f8ker vinden fra s\u00f8rvest og om kvelden kommer det sn\u00f8 i ytre str\u00f8k. Det vil derfor dannes ferske fokksn\u00f8flak i nye leomr\u00e5der. Disse kan ogs\u00e5 legge seg p\u00e5 et svakt sn\u00f8dekke med rim og kantkorn, slik at flakene kan lokalt v\u00e6re sv\u00e6rt lett \u00e5 l\u00f8se ut.\n\nKantkorn har utviklet seg rundt skarelag i sn\u00f8dekket i ytre str\u00f8k. Det er usikkert hvordan kantkornlaget vil reagere der det n\u00e5 har lagt seg fokksn\u00f8flak opp\u00e5, men fjernutl\u00f8sning kan v\u00e6re mulig. Unng\u00e5 skredterreng om du opplever skytende sprekker eller dr\u00f8nn.",
        "highlights": "There may be pockets with a persistent weak layer beneath the wind slabs. Be extra cautious around the tree line. Snow and increasing wind in the evening gives increasing avalanche danger. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3009_2025-01-09 15:46:58",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:46:58",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3009"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Forrige uke kom det en god del nysn\u00f8 som i mange dager har ligget l\u00f8s og ubunden mange steder. \nOnsdag ble det observert mye sn\u00f8fokk i fjellet med vind fra \u00d8-S\u00d8 som pakker den l\u00f8se sn\u00f8en til fokksn\u00f8flak. Men vind fra \u00d8/S\u00d8 har ofte store lokale variasjoner i styrke, slik at det sannsynligvis ogs\u00e5 er noen steder der den l\u00f8se sn\u00f8en har f\u00e5tt ligge i fred.\nKlart og kaldt v\u00e6r de siste dagene har f\u00f8rt til kantkorn og rim p\u00e5 overflaten mange steder. Det er en mulighet for at dette n\u00e5 har f\u00f8yket ned og blitt et svakt lag under fokksn\u00f8.\nI ytre str\u00f8k er det observert kantkorndannelse rundt et skarelag h\u00f8yt i sn\u00f8dekket som g\u00e5r opp til ca. 500 moh, denne skaren er knyttet til mildv\u00e6ret rundt den 28.12. I indre str\u00f8k er det observert kantkornutvikling ved bakken.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Natural dry slab avalanches are possible due to wind, snowfall and persistent weak layers snowpack."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-10T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Om morgenen er skredproblemet begrenset til steder der vind fra \u00f8st/s\u00f8r\u00f8st de siste dagene har dannet fokksn\u00f8flak. Fokksn\u00f8en kan ligge over et svakt lag av kald nysn\u00f8, overflaterim eller kantkorn og trenger derfor tid for \u00e5 stabiliseres. V\u00e6r s\u00e6rlig oppmerksom i skoggrensen.\n\nUtover dagen \u00f8ker vinden fra s\u00f8rvest og om kvelden kommer det sn\u00f8. Det vil derfor dannes ferske fokksn\u00f8flak i nye leomr\u00e5der. Disse kan ogs\u00e5 legge seg p\u00e5 et svakt sn\u00f8dekke med rim og kantkorn, slik at flakene kan lokalt v\u00e6re sv\u00e6rt lett \u00e5 l\u00f8se ut.\n\nKantkorn har stedvis utviklet seg rundt skarelag i sn\u00f8dekket. Det er usikkert hvordan kantkornlaget vil reagere der det n\u00e5 legger seg fokksn\u00f8flak opp\u00e5, men fjernutl\u00f8sning kan v\u00e6re mulig. Unng\u00e5 skredterreng om du opplever skytende sprekker eller dr\u00f8nn. ",
        "highlights": "Snow and increasing wind in the evening gives increasing avalanche danger. There may be pockets with a persistent weak layer beneath the wind slabs. Be extra cautious around the tree line. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3010_2025-01-09 15:47:04",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:47:04",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3010"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I slutten av forrige uke kom det ca. 15-30 cm nysn\u00f8 som i mange dager har ligget l\u00f8s og ubunden de fleste steder steder.\nOnsdag var det vind fra \u00d8-S\u00d8 som pakker den l\u00f8se sn\u00f8en til fokksn\u00f8flak p\u00e5 fjell som er utsatt for denne vindretningen. Men vind fra \u00d8/S\u00d8 har ofte store lokale variasjoner i styrke, slik at det sannsynligvis ogs\u00e5 er en del steder der den l\u00f8se sn\u00f8en har f\u00e5tt ligge i fred.\nKlart og kaldt v\u00e6r de siste dagene har f\u00f8rt til kantkorn og rim p\u00e5 overflaten mange steder. Det er en mulighet for at dette n\u00e5 har f\u00f8yket ned og blitt et svakt lag under fokksn\u00f8, men mange steder er nok rimet \u00f8delagt av vinden.\n\nDet er ogs\u00e5 blitt observert kantkorn rundt et skarelag fra 28.12 som har gitt utslag p\u00e5 stabilitetstester. Mildv\u00e6ret gikk da opp til ca. 5-700 moh. Det er forel\u00f8pig ikke observert skredaktivitet p\u00e5 dette laget. \n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Natural dry slab avalanches are possible due to wind, snowfall and persistent weak layers snowpack."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-10T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Om morgenen er skredproblemet begrenset til steder der vind fra \u00f8st/s\u00f8r\u00f8st de siste dagene har dannet fokksn\u00f8flak. Fokksn\u00f8en kan ligge over et svakt lag av overflaterim eller kantkorn og trenger derfor tid for \u00e5 stabiliseres. V\u00e6r s\u00e6rlig oppmerksom i skoggrensen.\n\nUtover dagen \u00f8ker vinden fra s\u00f8rvest og om kvelden kommer det sn\u00f8. Det vil da dannes ferske fokksn\u00f8flak i nye leomr\u00e5der. Disse kan ogs\u00e5 legge seg p\u00e5 et svakt sn\u00f8dekke med mye rim og kantkorn, slik at flakene kan v\u00e6re sv\u00e6rt lett \u00e5 l\u00f8se ut.\n\nKantkorn har stedvis utviklet seg rundt skarelag i sn\u00f8dekket. Det er usikkert hvordan kantkornlaget vil reagere der det n\u00e5 legger seg fokksn\u00f8flak opp\u00e5, men fjernutl\u00f8sning kan v\u00e6re mulig. Unng\u00e5 skredterreng om du opplever skytende sprekker eller dr\u00f8nn. ",
        "highlights": "Snow and increasing wind in the evening gives increasing avalanche danger. There may be pockets with a persistent weak layer beneath the wind slabs. Be extra cautious around the tree line. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "200"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3011_2025-01-09 15:47:07",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:47:07",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3011"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I slutten av forrige uke kom det ca. 15-30 cm nysn\u00f8 som i mange dager har ligget l\u00f8s og ubunden de fleste steder steder.\nOnsdag var det litt vind fra \u00d8-S\u00d8 som pakket den l\u00f8se sn\u00f8en til fokksn\u00f8flak p\u00e5 fjell som er utsatt for denne vindretningen. Men vind fra \u00d8/S\u00d8 har ofte store lokale variasjoner i styrke, slik at det sannsynligvis ogs\u00e5 er en del steder der den l\u00f8se sn\u00f8en har f\u00e5tt ligge i fred.\nKlart og kaldt v\u00e6r de siste dagene har f\u00f8rt til kantkorn og rim p\u00e5 overflaten mange steder. Det er en mulighet for at dette n\u00e5 har f\u00f8yket ned og blitt et svakt lag under fokksn\u00f8.\n\nDet er ogs\u00e5 blitt observert kantkorn rundt et skarelag fra 28.12 som har gitt utslag p\u00e5 stabilitetstester. Mildv\u00e6ret gikk da opp til ca. 5-700 moh. Det er forel\u00f8pig ikke observert skredaktivitet p\u00e5 dette laget. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Natural dry slab avalanches are possible due to wind, snowfall and persistent weak layers snowpack."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-10T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "F\u00f8rste del av dagen vil skredfaren likne p\u00e5 det vi har hatt de siste dagene: Fokksn\u00f8flakene som ble lagt opp med vind fra \u00f8st tidligere i uken kan ligge p\u00e5 et svakt lag av nysn\u00f8, rim og kantkorn, og kan fremdeles v\u00e6re lette \u00e5 l\u00f8se ut. V\u00e6r oppmerksom der flakene er myke, slik som i skoggrensen. Der kan det ogs\u00e5 v\u00e6re mulig \u00e5 p\u00e5virke svake lag lenger ned i sn\u00f8dekket. \n\nMot kvelden vil nysn\u00f8 og \u00f8kende vind fra s\u00f8rvest legge opp fokksn\u00f8 i flere leomr\u00e5der.  Den ferske fokksn\u00f8en vil legge seg over et lag av rim og nysn\u00f8 og stedvis v\u00e6re sv\u00e6rt lett \u00e5 l\u00f8se ut.",
        "highlights": "It may still be easy to trigger avalanches in the wind slabs from wednesday due to a persistent weak layer of surface hoar and facets under the slabs. In additon - fresh wind slabs will be created in the alpine in the evening due to more fresh snow and precipitation. The fresh slabs may rest on a layer of surface hoar."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3012_2025-01-09 15:47:12",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:47:12",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3012"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Kraftig vind fra \u00f8st tidligere i uken har p\u00e5virket sn\u00f8dekket flere steder. P\u00e5 snaufjellet er det avbl\u00e5st p\u00e5 mange rygger og rabber, mens fokksn\u00f8en ligger samlet i leomr\u00e5der og forsenkinger. Vinden har tatt ujevnt og det er store forskjeller fra sted til sted hvor mye vindtransport av sn\u00f8 det har v\u00e6rt. I skogen og lune terreng formasjoner kan sn\u00f8en fremdeles v\u00e6re l\u00f8s og ubunden. \nDet kan ligge en god miks av nysn\u00f8, rim og kantkorn under den siste fokksn\u00f8en. Dette gj\u00f8r fokksn\u00f8en fra tidligere i uken lett \u00e5 l\u00f8se ut. I tillegg er det observert rim p\u00e5 overflaten, som vil utgj\u00f8re et nytt svakt lag n\u00e5r det f\u00f8yker ned. \n\nDet er observert vedvarende svakt lag av kantkorn nede i sn\u00f8dekket. Utbredelsen er begrenset til lavere og midlere h\u00f8ydeniv\u00e5er. Tidligere har laget gitt fra seg faretegn som dr\u00f8nn, men etter vinden tidligere i uken er det usikkert hvor lett det er \u00e5 p\u00e5virke."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Fresh wind slabs will be especially easy to trigger due to a layer of surface hoar beneath the fresh slabs. Pay attention when walking from shelteres areas into more open terrain. Slabs will be more easy to trigger where they are thin or soft. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-10T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vind fra \u00f8st og s\u00f8r\u00f8st onsdag har dannet fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der p\u00e5 fjell som er utsatt for den vindretningen. Utover fredag \u00f8ker vinden fra s\u00f8rvest og det kan dannes fersk fokksn\u00f8 i nye leomr\u00e5der. Det ventes \u00e5 v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred i fokksn\u00f8, og hvis sn\u00f8en har lagt seg over et svakt lag av overflaterim eller kantkorn kan det v\u00e6re sv\u00e6rt lett \u00e5 l\u00f8se ut skred. V\u00e6r s\u00e6rlig oppmerksom i skoggrensen.\n\nKantkorn har stedvis utviklet seg rundt skarelag i sn\u00f8dekket under ca 400-600 moh. Det er usikkert hvordan kantkornlaget vil reagere der det n\u00e5 har lagt seg fokksn\u00f8flak opp\u00e5, men fjernutl\u00f8sning kan v\u00e6re mulig. Unng\u00e5 skredterreng om du opplever skytende sprekker eller dr\u00f8nn.",
        "highlights": "Locally unstable conditions. There may be pockets with a persistent weak layer beneath the wind slabs. Be extra cautious around the tree line."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3013_2025-01-09 15:47:14",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:47:14",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3013"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I slutten av forrige uke kom det mye sn\u00f8 som i mange dager har ligget l\u00f8s og ubunden de fleste steder steder.\nOnsdag var det vind fra \u00d8-S\u00d8 som pakket den l\u00f8se sn\u00f8en til fokksn\u00f8flak p\u00e5 fjell som er utsatt for denne vindretningen. Men vind fra \u00d8/S\u00d8 har ofte store lokale variasjoner i styrke, slik at det sannsynligvis ogs\u00e5 er en del steder der den l\u00f8se sn\u00f8en har f\u00e5tt ligge i fred.\nKlart og kaldt v\u00e6r de siste dagene har f\u00f8rt til kantkorn og rim p\u00e5 overflaten mange steder. Det er en mulighet for at dette n\u00e5 har f\u00f8yket ned og blitt et svakt lag under fokksn\u00f8.\n\nDet er ogs\u00e5 blitt observert kantkorn rundt et skarelag fra 28.12 som har gitt utslag p\u00e5 stabilitetstester. Mildv\u00e6ret gikk da opp til ca. 4-600 moh. Det er forel\u00f8pig ikke observert skredaktivitet p\u00e5 dette laget. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Natural dry slab avalanches are possible due to wind, snowfall and persistent weak layers snowpack. Increasing wind in the afternoon gives increasing avalanche dager"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-10T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "\u00d8kende vind og nysn\u00f8 utover dagen og kvelden vil legge opp ferske flak av vindtansportert sn\u00f8 i leomr\u00e5der. De vil v\u00e6re lette \u00e5 l\u00f8se ut, enten fordi de legger seg p\u00e5 en glatt og avbl\u00e5st overflate i h\u00f8yfjellet eller fordi de vil legge seg over et svakt lag av nysn\u00f8, typisk i omr\u00e5der der vinden fra \u00f8st tidligere i uken ikke har tatt. \n\nStigende temperaturer vil f\u00f8re til at sn\u00f8dekket i de aller laveste omr\u00e5dene fuktes opp. ",
        "highlights": "Wind and fresh snow creates wind slabs in new lee areas. Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. The fresh windslabs may rest on a layer of loose snow, or directly on the slipperly and icy crust. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3014_2025-01-09 15:47:16",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:47:16",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3014"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Kraftig vind fra \u00f8st tidligere i uken har p\u00e5virket sn\u00f8dekket p\u00e5 snaufjellet. Det er avbl\u00e5st p\u00e5 mange rygger og rabber, mens fokksn\u00f8en ligger samlet i leomr\u00e5der og forsenkinger. Vinden har tatt ujevnt og det er store forskjeller fra sted til sted hvor mye vindtransport av sn\u00f8 det har v\u00e6rt. I lune terrengformasjoner og i skogen er det fremdeles l\u00f8s og ubunden sn\u00f8. \n\n\n\n\n\nDet var stor utbredelse av rim og kantkorn i den myke sn\u00f8overflaten som kan ha f\u00f8yket ned sammen med hagl tidligere i uken. Det er likevel ingen observasjoner som bekrefter at dette er noe stort, vedvarende problem.  "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "The danger increases when the wind picks up. Avoid areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-10T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "\u00d8kende vind og nysn\u00f8 utover dagen og kvelden vil legge opp ferske flak av vindtansportert sn\u00f8 i leomr\u00e5der. De vil v\u00e6re lette \u00e5 l\u00f8se ut, enten fordi de legger seg p\u00e5 en glatt og avbl\u00e5st overflate i h\u00f8yfjellet eller fordi de vil legge seg over et svakt lag av rim og nysn\u00f8, typisk i omr\u00e5der der vinden fra \u00f8st tidligere i uken ikke har tatt. \n\nStigende temperaturer vil f\u00f8re til at sn\u00f8dekket i de aller laveste omr\u00e5dene langs kysten fuktes opp. ",
        "highlights": "Wind and fresh snow creates wind slabs in new leeareas. Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. The fresh windslabs may rest on a layer of surface hoar and loose snow, or directly on the slipperly and icy crust. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3015_2025-01-09 15:47:23",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:47:23",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3015"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sterk vind fra \u00f8st har p\u00e5virket sn\u00f8overflaten flere steder i regionen. Flere steder l\u00e5 det en del l\u00f8s og ubunden sn\u00f8 i terrenget f\u00f8r vinden tok seg opp, andre steder har det v\u00e6rt mindre sn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5. \u00d8stavinden tar ujevnt, s\u00e5 det vil variere fra sted til sted hvor mye sn\u00f8 vinden har flyttet p\u00e5.  \n\nNederste del av sn\u00f8dekket best\u00e5r av en hardt og stabil smelteomvandlet sn\u00f8pakke. \n\n\n\nDet var stor utbredelse av rim og kantkorn i den myke sn\u00f8overflaten som kan ha f\u00f8yket ned sammen med hagl tidligere i uken. Det er likevel ingen observasjoner som bekrefter at dette er noe stort, vedvarende problem.  \n\nDet er tidligere observert kantkorn under utvikling under skarelag lengre ned i sn\u00f8dekket. Laget er per n\u00e5 ikke noe skredproblem."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "The danger increases when the wind picks up. Avoid areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-10T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Nysn\u00f8 og litt vind vil skape flak som kan v\u00e6re lette \u00e5 l\u00f8se ut. I tillegg kan fokksn\u00f8en fra tidligere i uken v\u00e6re ustabil der den eventuelt ligger p\u00e5 et svakt lag av rim, kantkorn og hagl. V\u00e6r s\u00e6rlig oppmerksom i skoggrensen og andre omr\u00e5der der det ligger myke flak. ",
        "highlights": "Be carefull in lee areas with slabs, typically behind ridges, ribs and in gullies. Slabs are especially easy to trigger where they are thin or soft."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3016_2025-01-09 15:47:33",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:47:33",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3016"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sterk vind fra \u00f8st tidligere i uken har p\u00e5virket sn\u00f8overflaten flere steder i regionen. Det er avbl\u00e5st p\u00e5 rygger, rabber og flate omr\u00e5der over tregrensen. Leomr\u00e5der og forsenkninger som  ligger i le for \u00f8stavinden har samlet store mengder fokksn\u00f8.  I skogen og i lune terrengformasjoner kan det fremdeles v\u00e6re en del l\u00f8s og ubunden sn\u00f8. \nDet var stor utbredelse av rim og kantkorn i den myke sn\u00f8overflaten som kan ha f\u00f8yket ned sammen med hagl tidligere i uken. Det er likevel ingen observasjoner som bekrefter at dette er noe stort, vedvarende problem. \n\nDet har v\u00e6rt observert et svakt lag av kantkorn mellom to skarelag dypere i sn\u00f8dekket, men det er heller ikke noe skredproblem per n\u00e5. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind slabs are especially easy to trigger where they are thin or soft."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-10T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Nysn\u00f8 og litt vind vil skape flak som kan v\u00e6re lette \u00e5 l\u00f8se ut. I tillegg kan fokksn\u00f8en fra tidligere i uken v\u00e6re ustabil der den eventuelt ligger p\u00e5 et svakt lag av rim, kantkorn og hagl. V\u00e6r s\u00e6rlig oppmerksom i skoggrensen og andre omr\u00e5der der det ligger myke flak. ",
        "highlights": "Be carefull in lee areas with slabs, typically behind ridges, ribs and in gullies. Slabs are especially easy to trigger where they are thin or soft."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3017_2025-01-09 15:47:41",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:47:41",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3017"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Kraftig vind fra \u00f8st tidligere i uken har p\u00e5virket sn\u00f8dekket flere steder. P\u00e5 snaufjellet er det avbl\u00e5st p\u00e5 mange rygger og rabber, mens fokksn\u00f8en ligger samlet som harde flak i leomr\u00e5der og forsenkinger. Vinden har tatt ujevnt og det er store forskjeller fra sted til sted hvor mye vindtransport av sn\u00f8 det har v\u00e6rt. Lenger ned i skogen er sn\u00f8en fremdeles l\u00f8s og ubunden. \nDet var stor utbredelse av rim og kantkorn i den myke sn\u00f8overflaten som kan ha f\u00f8yket ned sammen med hagl tidligere i uken. Det er likevel ingen observasjoner som bekrefter at dette er noe stort, vedvarende problem. \n\nDet er svake lag med kantkornet sn\u00f8 nede i sn\u00f8dekket, s\u00e6rlig i et belte mellom 500 og 1000 moh. Stort sett ligger de under hardere lag med sn\u00f8 og skare, og er ikke noe utpreget skredproblem per n\u00e5. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind slabs are especially easy to trigger where they are thin or soft."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-10T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Nysn\u00f8 og litt vind vil skape flak som kan v\u00e6re lette \u00e5 l\u00f8se ut. I tillegg kan fokksn\u00f8en fra tidligere i uken v\u00e6re ustabil der den eventuelt ligger p\u00e5 et svakt lag av rim, kantkorn og hagl. V\u00e6r s\u00e6rlig oppmerksom i skoggrensen og andre omr\u00e5der der det ligger myke flak. \n\nStigende temperaturer vil f\u00f8re til at sn\u00f8dekket i de aller laveste omr\u00e5dene fuktes opp. ",
        "highlights": "Be careful in lee areas with slabs, typically behind ridges, ribs and in gullies. Slabs are especially easy to trigger where they are thin or soft.\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3018_2025-01-09 15:47:43",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:47:43",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3018"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sterk vind fra \u00f8st tidligere i uken har p\u00e5virket sn\u00f8overflaten, s\u00e6rlig p\u00e5 snaufjellet. Her er fokksn\u00f8flakene hardere og det er avbl\u00e5st p\u00e5 rygger og rabber. I mer lune terrengformasjoner finnes det mykere flak og stedvis er sn\u00f8en fremdeles l\u00f8s og ubunden. Det er ogs\u00e5 rapportert om en tynn ishinne i overflaten fra en kort runde med underkj\u00f8lt regn tidligere i uken, men den p\u00e5virker ikke skif\u00f8ret. \n\n\n\n\nDet var stor utbredelse av rim og kantkorn i den myke sn\u00f8overflaten som kan ha f\u00f8yket ned sammen med hagl tidligere i uken. Det er likevel ingen observasjoner som bekrefter at dette er noe stort, vedvarende problem. \n\nTidligere er det ogs\u00e5 observert kantkorn rundt skarelag lenger ned i sn\u00f8dekket. Det er heller ikke \u00e5 anse som noe skredproblem per n\u00e5."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in lee areas with slabs typically behind ridges, ribs and in gullies. Slabs are especially easy to trigger where they are thin or soft.\n"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-10T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Temperaturen stiger fredag men det er fortsatt minusgrader, klart og kaldt. Kaldt v\u00e6r gir forhold for utvikling av tidligere observert kantkorn i sn\u00f8dekket. Dette kan bli et skredproblem og gi st\u00f8rre skred. Dr\u00f8nn og sprekker i sn\u00f8dekket er tegn p\u00e5 slike forhold.\n\nFredag kan det komme et dryss av nysn\u00f8 men ikke nok til \u00e5 lage nye skredproblem. Det ligger fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der etter hard vind fra \u00f8st og s\u00f8r\u00f8st mandag og tirsdag. Disse kan v\u00e6re mulig \u00e5 l\u00f8se ut skred i. Det er for det meste harde flak, og de er ujamnt fordelt. Heng mot nord og vest er mest utsatt men det kan v\u00e6re fokksn\u00f8 i alle himmelretninger etter den kraftige vinden. Overganger mellom mjuk og hard sn\u00f8, tynt og tjukt sn\u00f8dekke, slik som i skoggrensa, vil v\u00e6re mest utsatt. \n\n",
        "highlights": "Locally unstable conditions. Be aware that there can be pockets with persistent weak layers and unstable wind slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3022_2025-01-09 15:47:50",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:47:50",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3022"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Kraftig sn\u00f8v\u00e6r 2-4. jan ga 50-80 cm ny sn\u00f8 mange steder. Denne sn\u00f8en ble mandag og tirsdag utsatt for kraftig vind fra s\u00f8r\u00f8st i fjellet. Her er sn\u00f8en n\u00e5 ujevnt fordelt i terrenget. Flakdannelser av varierende hardhet preger sn\u00f8overflaten. Rygger og kuler er avbl\u00e5ste. \nDet gamle sn\u00f8dekket er smelteomdannet h\u00f8yt til fjells etter mildv\u00e6ret 1. juledag som n\u00e5dde omtrent til fjelltopph\u00f8yde. \n\n1. januar var det kaldt og forhold for danning av rim og kantkorn. Det ble observert rim i skogen p\u00e5 mykt underlag.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. Be aware that there can be pockets with persistent weak layers and unstable wind slabs."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-10T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Temperaturen stiger fredag men det er fortsatt minusgrader, klart og kaldt. Kaldt v\u00e6r gir forhold for utvikling av tidligere observert kantkorn i sn\u00f8dekket. Dette kan bli et skredproblem og gi st\u00f8rre skred. Dr\u00f8nn og sprekker i sn\u00f8dekket er tegn p\u00e5 slike forhold.\n\nFredag kan det komme et dryss av nysn\u00f8 men ikke nok til \u00e5 lage nye skredproblem. Det ligger fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der etter hard vind fra \u00f8st og s\u00f8r\u00f8st mandag og tirsdag. Disse kan v\u00e6re mulig \u00e5 l\u00f8se ut skred i. Det er for det meste harde flak, og de er ujamnt fordelt. Heng mot nord og vest er mest utsatt men det kan v\u00e6re fokksn\u00f8 i alle himmelretninger etter den kraftige vinden. Overganger mellom mjuk og hard sn\u00f8, tynt og tjukt sn\u00f8dekke, slik som i skoggrensa, vil v\u00e6re mest utsatt. \n\n",
        "highlights": "Locally unstable conditions. Be aware that there can be pockets with persistent weak layers and unstable wind slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3023_2025-01-09 15:47:51",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:47:51",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3023"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8dekket er preget av stort sn\u00f8fall og kraftig vind med storm styrke fra s\u00f8r\u00f8st. Sn\u00f8en er ujevnt fordelt i terrenget med flakdannelser langt ned i skogen og rygger og kuler er avbl\u00e5ste. I skjermede formasjoner er det fortsatt l\u00f8s sn\u00f8. \nDet gamle sn\u00f8dekket er smelteomdannet h\u00f8yt til fjells etter mildv\u00e6ret 1, juledag som n\u00e5dde til fjelltopph\u00f8yde. \n\n\n\nPerioder med klart og kaldt v\u00e6r har gitt gode forhold for oppbyggende omvandlig i sn\u00f8dekket. B\u00e5de ned mot gammel sn\u00f8 og i overflaten.  "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. Be aware that there can be pockets with persistent weak layers and unstable wind slabs."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-10T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Temperaturen stiger fredag men det er fortsatt minusgrader, klart og kaldt. Kaldt v\u00e6r gir forhold for utvikling av tidligere observert kantkorn i sn\u00f8dekket. Dette kan bli et skredproblem og gi st\u00f8rre skred. Dr\u00f8nn og sprekker i sn\u00f8dekket er tegn p\u00e5 slike forhold.\n\nFredag kan det komme et dryss av nysn\u00f8 men ikke nok til \u00e5 lage nye skredproblem. Det ligger fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der etter hard vind fra \u00f8st og s\u00f8r\u00f8st mandag og tirsdag. Disse kan v\u00e6re mulig \u00e5 l\u00f8se ut skred i. Det er for det meste harde flak, og de er ujamnt fordelt. Heng mot nord og vest er mest utsatt men det kan v\u00e6re fokksn\u00f8 i alle himmelretninger etter den kraftige vinden. Overganger mellom mjuk og hard sn\u00f8, tynt og tjukt sn\u00f8dekke, slik som i skoggrensa, vil v\u00e6re mest utsatt. \n\n",
        "highlights": "Locally unstable conditions. Be aware that there can be pockets with persistent weak layers and unstable wind slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3024_2025-01-09 15:47:53",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:47:53",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3024"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mandag og natt til tirsdag bl\u00e5ste det en periode storm fra s\u00f8r\u00f8st i fjellet i indre del av regionen. Her er sn\u00f8en n\u00e5 ujevnt fordelt i terrenget, men mest sn\u00f8 ligger fortsatt i s\u00f8r og \u00f8st, selv etter vinden. I skjermede formasjoner er det l\u00f8s sn\u00f8, mens det er flakdannelser av varierende grad der vinden tok. Rygger og kuler er avbl\u00e5ste. \nDet gamle sn\u00f8dekket er smelteomdanna h\u00f8yt til fjells etter mildv\u00e6r til fjelltopph\u00f8yde 1. juledag. \n\n\n1. januar var det kaldt og forhold for danning av rim og kantkorn. Det ble observert rim i skogen p\u00e5 mykt underlag. Det er begynnende kanting flere steder i sn\u00f8dekket. Mest fremtredende rundt skarelag fra mildv\u00e6r tidlig i sesongen. Virker ikke hissig pr n\u00e5 men er under utvikling. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. Be aware that there can be pockets with persistent weak layers and unstable wind slabs."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-10T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Kalde temperaturer og klarv\u00e6r gir oppbyggende omvandling i sn\u00f8dekket og kantkornproblemet kan utvikle seg. Dette er n\u00e5 trolig et skredproblem og kan enkelte steder gi st\u00f8rre skred. Dette kan v\u00e6re s\u00e6rlig aktuelt i \u00f8stvendte heng i indre str\u00f8k. Dr\u00f8nn og sprekker i sn\u00f8dekket er tegn p\u00e5 slike forhold. \n\nDet kan v\u00e6re mulig \u00e5 l\u00f8se ut fokksn\u00f8flak fra vinden mandag og tirsdag. Det er for det meste harde flak, og de er ujevnt fordelt i terrenget. Heng mot nord og vest er mest utsatt men det vil v\u00e6re fokksn\u00f8 i alle himmelretninger etter mye v\u00e6r siste uka.\n\nOverganger mellom mjuk og hard sn\u00f8, tynt og tjukt sn\u00f8dekke, slik som i skoggrensa, vil v\u00e6re mest utsatt. Rolig og kaldt v\u00e6r gj\u00f8r fokksn\u00f8en hardere og etter hvert vil den stabilisere seg. \n",
        "highlights": "Locally unstable conditions. Be aware that there can be pockets with persistent weak layers and unstable wind slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3027_2025-01-09 15:47:56",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:47:56",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3027"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Det kom 30-50 cm ny sn\u00f8 med kraftig sn\u00f8v\u00e6r 2-4 januar. Sn\u00f8en fra ny\u00e5ret ble mandag og natt til tirsdag utsatt for en periode med storm fra s\u00f8r\u00f8st i fjellet i indre del av regionen. Her er sn\u00f8en n\u00e5 ujevnt fordelt i terrenget. Flakdannelser av varierende hardhet preger sn\u00f8overflaten. Rygger og kuler er avbl\u00e5ste. \nDet gamle sn\u00f8dekket er smelteomdannet h\u00f8yt til fjells etter mildv\u00e6ret 1. juledag. Under tregrensa er det lite s\u00e5le. \n\n6. januar ble det funnet kantkorn over smelteskaren fra 25.desember p\u00e5 S\u00e6terskarsfjellet. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. Be aware that there can be pockets with persistent weak layers and unstable wind slabs."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-10T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Der fokksn\u00f8flakene er tynne og myke kan det v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred, og skred kan l\u00f8ses ut p\u00e5 avstand (fjernutl\u00f8sning). \u00c5rsaken er et velutviklet, vedvarende svakt lag av kantkorn under fokksn\u00f8en. \nV\u00e6r spesielt oppmerksom i skoggrensen. Faretegn som dr\u00f8nn og skytende sprekker m\u00e5 tas p\u00e5 alvor, men frav\u00e6r av faretegn betyr heller ikke at det er trygt. Best (og tryggest) skif\u00f8re finnes i skogen der sn\u00f8en er l\u00f8s og ubunden.",
        "highlights": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind slabs may rest on a persistent weak layer of facets and may be easy to trigger."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3028_2025-01-09 15:47:56",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:47:56",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3028"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mandag til tirsdag kom det ca. 20 cm nysn\u00f8 i kombinasjon med tildels kraftig vind fra \u00f8st som dannet fokksn\u00f8flak av varierende hardhet i vestvendte leformasjoner. Utsatte sider mot \u00f8st er avbl\u00e5st eller hardt vindp\u00e5virket, men i lune leformasjoner er flakene myke og det finnes ogs\u00e5 omr\u00e5der med l\u00f8ssn\u00f8.\nDet gamle sn\u00f8dekket var tynt, vindpakket og hardt. Det var observert rim i overflaten f\u00f8r siste sn\u00f8fall, som kan ligge gjemt under flak n\u00e5.\nF\u00f8r siste sn\u00f8fall var det lite sn\u00f8 i vestvendte sider. \nDet har v\u00e6rt observert kantkornlag b\u00e5de over og under skare h\u00f8yt i sn\u00f8dekket flere steder i regionen. Onsdag melder observat\u00f8r at dette er velutviklet i alle himmelretninger i omr\u00e5det Vang. I omr\u00e5det Lom var det ikke observert som et problem torsdag. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind slabs may rest on a persistent weak layer of facets and may be easy to trigger."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-10T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Myke eller tynne fokksn\u00f8flak, kan v\u00e6re lette \u00e5 l\u00f8se ut. Pass spesielt p\u00e5 i skoggrensa hvor vinden ikke har tatt s\u00e5 hardt.\nStedvis er det et velutviklet kantkornproblem rundt skarelag fra slutten av desember som kan f\u00f8re til skred. Det utvikles ogs\u00e5 et nytt kantkornproblem under fokksn\u00f8flakene som ble dannet i starten av denne uka i vestvendte leformormasjoner.  \nDer fokksn\u00f8flakene er harde, vil de v\u00e6re vanskelige \u00e5 p\u00e5virke. \nI \u00f8stvendte sider har vinden hamret godt og faren for \u00e5 l\u00f8se ut skred vil v\u00e6re begrenset der. \n",
        "highlights": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind slabs may rest on a persistent weak layer of facets and may be easy to trigger."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3029_2025-01-09 15:48:01",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:48:01",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3029"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mandag og tirsdag kom det bare noen f\u00e5 cm med nysn\u00f8, men kraftig vind fra \u00f8st dannet harde flak i vestvendte leformasjoner. Det var mye sn\u00f8 \u00e5 flytte p\u00e5, spesielt i Luster hvor det kom opp mot 40 cm med nysn\u00f8 sist fredag fra nordvest. P\u00e5 utsatte plasser er sn\u00f8en bl\u00e5st vekk fra gammel skare og sn\u00f8dekket varierer fra myke til harde flak. I skogen ligger det l\u00f8s fin sn\u00f8, spesielt i vestvendte sider. \nSiden nytt\u00e5r er det gjort flere observasjoner i Sogndalsdalen og Jostedal av kantkornlag over og under skarelag fra 28.des, som gikk opp til ca.1400 moh. Det har ogs\u00e5 begynt \u00e5 utvikle seg stedvis et nytt kantkornlag under fokksn\u00f8flakene fra mandag/tirsdag som ligger i vest-s\u00f8rvest-vendte heng, som kan hindre disse \u00e5 stabilisere seg. Onsdag ble det meldt om stor temperaturgradient i sn\u00f8dekket og kantkorn kan utvikle seg ytterligere. Det kan ogs\u00e5 finnes rim under flakene enkelte steder. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Wind slabs may rest on a persistent weak layer of facets and may be easy to trigger."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-10T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Kaldt og klart v\u00e6r gir liten endring i overflaten. Fokksn\u00f8flakene etter vinden tidligere i uka vil stort sett v\u00e6re harde og v\u00e6re vanskelig \u00e5 l\u00f8se ut, men v\u00e6r obs p\u00e5 at fokksn\u00f8flakene enkelte steder kan ligge p\u00e5 et svakt lag av kantkorn og v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut. V\u00e6r s\u00e6rlig obs der fokksn\u00f8flakene er mykere, feks i \u00f8vre deler av skogen. \n\nProblemet med ustabil fokksn\u00f8 vil sannsynligvis v\u00e6re st\u00f8rst i fjellet i indre deler av regionen, men i det kalde v\u00e6ret vil svake lag kunne utvikle seg over hele omr\u00e5det og tendensen g\u00e5r trolig i mer ustabil retning s\u00e5 lenge det er kaldt v\u00e6r. ",
        "highlights": "Be aware that there can be pockets with persistent weak layer beneath wind deposited snow. Be careful in these areas, especially in and close to terrain traps."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3031_2025-01-09 15:48:05",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:48:05",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3031"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Overflaten er preget at hard fokksn\u00f8 etter den harde vinden mandag og tirsdag. Sn\u00f8en er ujevnt fordelt i terrenget, og mange steder er det avbl\u00e5st ned p\u00e5 bakken eller ned p\u00e5 gammel skare. Det ligger mest fokksn\u00f8 mot vest. \n\nTirsdag kveld ble det bekreftet svakt lag av kantkorn over skare ved skredet p\u00e5 Bergensbanen i SV-vendt terreng. \nDet har v\u00e6rt forhold for oppbyggende omvandling mellom nysn\u00f8/fokksn\u00f8 og gammel skare i hele regionen, men det er sannsynlig at problemet kan v\u00e6re st\u00f8rst i indre og h\u00f8yereliggende deler av regionen, og s\u00e6rlig der det er tynt sn\u00f8dekke. \nL\u00f8rdag meldte observat\u00f8r om kantkorn over skare som br\u00f8t lett i test. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be aware that there can be pockets with persistent weak layer beneath wind deposited snow. Be careful in these areas, especially in and close to terrain traps."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-10T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det kan finnes sm\u00e5 ferske flak som kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut. Men generelt virker det som fokksn\u00f8flakene fra mandag/tirsdag har stabilisert seg. \n\nDet finnes kantkornlag i forbindelse med skarelag i det eldre sn\u00f8dekket. Det var i hovedsak kun sammenhengdene sn\u00f8dekke i \u00f8st- og nordvendte sider f\u00f8r siste sn\u00f8fall. Slik at dette problemet har begrenset utbredelse. ",
        "highlights": "Be careful in areas with fresh wind deposited snow. Be aware that there can also be a persistent weak layer in the snowpack."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1100"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3032_2025-01-09 15:48:07",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:48:07",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3032"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mandag til tirsdag kom det ca. 20-40 cm nysn\u00f8 i kombinasjon med mye vind fra \u00f8st som dannet fokksn\u00f8flak i i hovedsak vestvendte leformasjoner. Utsatt terreng ble avbl\u00e5st, men i lune formasjoner finnes fortsatt mye l\u00f8ssn\u00f8. Sn\u00f8dybden varier mye i forhold til hvor vinden har tatt. Generelt var det lite sn\u00f8 f\u00f8r siste sn\u00f8fall. Det var mer eller mindre kun skif\u00f8re i \u00f8stvendte leformasjoner. \nDet finnes flere lag med kantkorn i det gamle sn\u00f8dekket. Men generelt er det kun i \u00f8st- og nord-vendte sider det gamle sn\u00f8dekket er sammenhengende, og at skredproblemet er gjeldene."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in areas with fresh wind deposited snow. Be aware that there can also be a persistent weak layer in the snowpack."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-10T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8flakene etter vinden tidligere i uka vil stort sett v\u00e6re harde vanskelig \u00e5 l\u00f8se ut, men v\u00e6r obs p\u00e5 at fokksn\u00f8flakene enkelte steder kan ligge p\u00e5 et svakt lag av kantkorn og v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut. V\u00e6r s\u00e6rlig obs der fokksn\u00f8flakene er mykere, feks i \u00f8vre deler av skogen. Fortsatt kaldt og klart v\u00e6r gj\u00f8r at svake lag kan utvikle seg over hele omr\u00e5det og tendensen g\u00e5r trolig i mer ustabil retning fredag. \n\nProblemet med ustabil fokksn\u00f8 vil sannsynligvis v\u00e6re st\u00f8rst i fjellet i indre deler av regionen.",
        "highlights": "Be aware that there can be pockets with persistent weak layer beneath wind deposited snow. Be careful in these areas, especially in and close to terrain traps."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3034_2025-01-09 15:48:08",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:48:08",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3034"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8en fra ny\u00e5ret ble mandag og natt til tirsdag utsatt for storm fra \u00f8st i fjellet og er n\u00e5 ujevnt fordelt i terrenget. Flakdannelser av varierende hardhet preger sn\u00f8overflaten. Rygger og kuler er avbl\u00e5ste. Det er generelt lite sn\u00f8 i regionen, s\u00e6rlig vest for Folgefonna.\nP\u00e5 R\u00f8ldalsfjellet ble det 2.jan observert kantkorn som er i ferd med \u00e5 utvikle seg under skaren h\u00f8yt i sn\u00f8dekket. Dette m\u00e5 det f\u00f8lges med p\u00e5 fremover."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be aware that there can be pockets with persistent weak layer beneath wind deposited snow. Be careful in these areas, especially in and close to terrain traps."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-10T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Rolig v\u00e6r og trolig ingen ferske fokksn\u00f8flak gj\u00f8r at skredfaren avtar. \nDet finnes stedvis mye l\u00f8ssn\u00f8 \u00e5 flytte p\u00e5 s\u00e5 hvis vinden \u00f8ker, kan det dannes ferske ustabile flak. \n\nDet finnes ogs\u00e5 kantkornlag i forbindelse med skarelag i det eldre sn\u00f8dekket. Trolig er problemet mindre i vestvendte sider fordi det var lite sn\u00f8 med mye oppstikkende stein og vegetasjon der f\u00f8r siste sn\u00f8fall. \n",
        "highlights": "Wind deposited snow could rest on a persistent weak layer of facets. In some areas an avalanche can be triggered."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3035_2025-01-09 15:48:19",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:48:19",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3035"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mandag til tirsdag kom det ca. 30-50 cm nysn\u00f8 i kombinasjon med mye vind fra \u00f8st, som dannet fokksn\u00f8flak i i hovedsak vestvendte leformasjoner. Utsatt terreng ble avbl\u00e5st, men i lune formasjoner finnes mye l\u00f8ssn\u00f8 fortsatt. Sn\u00f8dybden varierer mye avhengig av hvor vinden tok tak. \nGenerelt var det lite sn\u00f8 f\u00f8r dette sn\u00f8fallet.\n\nFlere observasjoner siden 1.januar viser at det er kantkornlag under skare, samt kantkorn ved bakken.  \n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wind deposited snow could rest on a persistent weak layer of facets. In some areas an avalanche can be triggered."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-10T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Kaldt og klart v\u00e6r med lite vind gir liten endring i skredfaren. Litt nysn\u00f8 fra torsdag har lagt seg over gamle fokksn\u00f8flak. \n\nFokksn\u00f8flakene etter vinden tidligere i uka vil stort sett v\u00e6re harde og v\u00e6re vanskelig \u00e5 l\u00f8se ut, men v\u00e6r obs p\u00e5 at fokksn\u00f8flakene enkelte steder kan ligge p\u00e5 et svakt lag av kantkorn og v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut. V\u00e6r s\u00e6rlig obs i der fokksn\u00f8flakene er mykere, feks i \u00f8vre deler av skogen. \n\nProblemet med ustabil fokksn\u00f8 vil sannsynligvis v\u00e6re st\u00f8rst i fjellet i indre deler av regionen, men i det kalde v\u00e6ret vil svake lag kunne utvikle seg over hele omr\u00e5det og tendensen g\u00e5r trolig i mer ustabil retning s\u00e5 lenge det er kaldt v\u00e6r. ",
        "highlights": "Be aware that there can be pockets with persistent weak layer beneath wind deposited snow. Be careful in these areas, especially in and close to terrain traps."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3037_2025-01-09 15:48:20",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T15:48:20",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3037"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8en fra ny\u00e5ret ble mandag og natt til tirsdag utsatt for storm fra \u00f8st i fjellet og er n\u00e5 ujevnt fordelt i terrenget. Flakdannelser av varierende hardhet preger sn\u00f8overflaten. Rygger og kuler er avbl\u00e5ste. Best skif\u00f8re i skogen.\nI \u00f8stlige deler av regionen ligger det noen steder en del l\u00f8s sn\u00f8 i overflaten. \n\nDet er fremdeles lite sn\u00f8 for \u00e5rstiden og steiner og vegetasjon stikker frem mange steder. \nVed bakken har det begynt \u00e5 danne seg et vedvarende svakt lag av kantkorn. Det er per n\u00e5 ikke noe utpreget skredproblem, men kan bli det p\u00e5 sikt. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be aware that there can be pockets with persistent weak layer beneath wind deposited snow. Be careful in these areas, especially in and close to terrain traps."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-10T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-10T23:59:59"
      }
    }
  ]
}