{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Lugnt v\u00e4der men instabil sn\u00f6 sammanfattar lavinl\u00e4get. I v\u00e4stv\u00e4nd terr\u00e4ng, s\u00e4rskilt kring tr\u00e4dgr\u00e4nsen, \u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket mycket svagt. Riskomr\u00e5den \u00e4r branta sluttningar som legat i l\u00e4, skyddade fr\u00e5n de senaste vindarna, d\u00e4r sn\u00f6n har samlats. Vi beh\u00f6ver n\u00e5gra dagars arbete till innan vi kan beskriva de farligaste platserna. Tills dess \u00e4r r\u00e5det att helt undvika branter i h\u00f6jdzonen d\u00e4r skog m\u00f6ter kalfj\u00e4ll.",
        "highlights": "Undvik branter kring tr\u00e4dgr\u00e4nsen"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13434",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-10T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Flera dagar med sn\u00f6fall och h\u00e5rda vindar har samlat mycket drevsn\u00f6 i branter i l\u00e4 f\u00f6r vinden. De kan vara lavinfarliga. Minska riskerna genom noggranna v\u00e4gval: brantare \u00e5kning inneb\u00e4r st\u00f6rre risk, flackare mindre risk. Finns det tr\u00e4d eller svackor nedanf\u00f6r sluttningen blir laviner extra farliga.&nbsp;&nbsp;</div>",
        "highlights": "Lavinfarliga l\u00e4sidor"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13432",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-10T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>De lavinfarliga platserna \u00e4r troligen f\u00e5, men tyv\u00e4rr ocks\u00e5 sv\u00e5ra att uppt\u00e4cka. Branta sluttningar med sl\u00e4t och j\u00e4mn sn\u00f6yta \u00e4r misst\u00e4nkta lavinplatser. Minska riskerna genom att noga undvika de brantaste partierna. Var s\u00e4rskilt uppm\u00e4rksam i omr\u00e5det runt tr\u00e4dgr\u00e4nsen. D\u00e4r finns m\u00e5nga sm\u00e5 branta sn\u00f6f\u00e4lt d\u00e4r laviner \u00e4nd\u00e5 kan bli farliga p\u00e5 grund av tr\u00e4den nedanf\u00f6r.&nbsp; &nbsp;</div>",
        "highlights": "Laviner p\u00e5 sm\u00e5 sluttningar kan ocks\u00e5 vara farliga"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13430",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-10T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Lugnt v\u00e4der men instabil sn\u00f6 sammanfattar lavinl\u00e4get. I v\u00e4stv\u00e4nd terr\u00e4ng, s\u00e4rskilt kring tr\u00e4dgr\u00e4nsen, \u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket mycket svagt. Riskomr\u00e5den \u00e4r branta sluttningar som legat i l\u00e4, skyddade fr\u00e5n de senaste vindarna, d\u00e4r sn\u00f6n har samlats. Vi beh\u00f6ver n\u00e5gra dagars arbete till innan vi kan beskriva de farligaste platserna. Tills dess \u00e4r r\u00e5det att helt undvika branter i h\u00f6jdzonen d\u00e4r skog m\u00f6ter kalfj\u00e4ll.",
        "highlights": "Undvik branter kring tr\u00e4dgr\u00e4nsen"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13436",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-10"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-09T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-09T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-10T18:00:00"
      }
    }
  ]
}