<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 25 de marzo de 2024 a las 17:39 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del martes, día 26

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Respomuso, Panticosa, Bachimaña,
Góriz, Pineta, Estós, Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y
Belagua, de las estaciones de esquí de Astún y Formigal y  de la
estación de esquí de fondo de Isaba - El Ferial)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2), por debajo de 2100
m, y Notable (3) por encima.
Jacetania:                    Limitado (2), por debajo de 2100
m, y Notable (3) por encima.
Gállego:                      Limitado (2), por debajo de 2100
m, y Notable (3) por encima.
Sobrarbe:                     Limitado (2), por debajo de 2100
m, y Notable (3) por encima.
Ribagorza:                    Limitado (2), por debajo de 2100
m, y Notable (3) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

El manto nivoso está presente desde cotas relativamente bajas, y
presenta una distribución irregular, típica de la primavera, con
numerosas superficies desprovistas de nieve en cotas medias y
bajas, sobre todo en áreas de solana. Los espesores son
variables y muy dependientes de altitud y exposición, aunque
siguen superándose los 100 cm en en zonas favorables al depósito
de cotas altas

La nieve está, en general, bastante evolucionada y humedecida,
aunque en umbrías de la alta montaña, por encima de 2.500
metros, es probable que queden algunas estructuras de placa
residuales descansando sobre estratos aún frágiles.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el martes, día
26:

Situación de nieve reciente, y de placas de viento en cotas
altas.

Durante las próximas 24 horas se esperan precipitaciones
generalizadas, que serán íntegramente en forma sólida por encima
de unos 2.000 metros de altitud, donde se podrán acumular de 15
a 30 cm de nieve nueva sobre el manto previo, incluso
puntualmente algo más. En estas condiciones podrán producirse
purgas de nieve reciente de tamaño pequeño o mediano en
pendientes con suficiente inclinación de todas las
orientaciones.

Estas nevadas vendrán acompañadas de vientos intensos de
componente sur, por lo que podrán formarse nuevas placas a
sotavento de estos flujos, a las que habrá que sumar las que
todavía pueden persistir en umbrías de la alta montaña ubicadas
sobre estratos aún frágiles. Estas estructuras podrán colapsar
ante una sobrecarga débil, como es el paso de un esquiador,
ocasionando aludes de dimensiones medianas, sin descartarse que
algún caso puedan adquirir tamaño grande, por lo que se
recomienda extremar las precauciones si se va a transitar por
zonas que susciten dudas.

4.- Predicción meteorológica para el martes, día 26:

Muy nuboso o cubierto, con apertura de claros al final del día.
Se esperan precipitaciones moderadas, en ocasiones en forma de
chubascos, que serán más frecuentes e intensas durante la
primera mitad del día y que podrán ir acompañadas de tormenta,
granizo menudo o nieve granulada. Tendencia a remitir las
precipitaciones por la tarde. Cota de nieve: bajando de 1.700 a
unos 700 u 800 metros. Temperaturas en descenso, moderado o
notable de las mínimas, dándose éstas al final del día, y ligero
o moderado de las máximas. Heladas débiles, moderadas y
persistentes en la alta montaña, donde podrán ser localmente
fuertes. Soplarán vientos moderados de componentes este y sur,
ocasionalmente fuertes en cotas altas, girando a oeste en el
transcurso de la mañana.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1.300 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3.100 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: W 25 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SW 30 km/h

5.- Avance para el miércoles, día 27:

Nivel de peligro en ligero ascenso.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>