{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det har g\u00e5tt en tid sedan vinden skapade ett flak av k\u00e4nslig drevsn\u00f6 i v\u00e4stliga l\u00e4branter. Drevsn\u00f6flaket blir stabilare, \u00e4ven om vi har sett laviner och f\u00e5tt resultat i tester som visar att det finns omr\u00e5den med svag sn\u00f6. Brant och ut\u00e5tbuktande (konvex) terr\u00e4ng, d\u00e4r den senaste sn\u00f6n \u00e4r lite h\u00e5rdare, kan vara riskfylld. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 sn\u00f6ns konsistens och undvik de allra brantaste sluttningarna.",
        "highlights": "Se upp med flak av h\u00e5rdare drevsn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-12514",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-25T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-25T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-26T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>I och med det ligger kall, l\u00f6s sn\u00f6 i alla riktningar r\u00e4cker det med \u00e4ven lite bl\u00e5st f\u00f6r att sn\u00f6n ska b\u00f6rja dreva till l\u00e4branter. Under tisdagen kommer det att ske med allt mer frisk vind, och ett nytt drevsn\u00f6flak bildas, fr\u00e4mst p\u00e5 det h\u00f6gre kalfj\u00e4llet. De farligaste platserna \u00e4r nordv\u00e4nd, brant och ut\u00e5tbuktande (konvex) terr\u00e4ng. Var observant p\u00e5 sn\u00f6ns konsistens och undvik branter med sl\u00e4t, kompakt sn\u00f6.</div>",
        "highlights": "Nytt drevsn\u00f6flak under uppt\u00e5gande"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-12512",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-25T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-25T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-26T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Nya tunna drevsn\u00f6flak byggs upp p\u00e5 branta nord och nordv\u00e4stsluttningar d\u00e4r sn\u00f6 flyttas med vinden. Samtidigt har inte de lavinsluttningar fr\u00e5n m\u00e5ndagsdygnet i motsatt riktning stabiliserats helt. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 terr\u00e4ngen och om sn\u00f6n ser sl\u00e4t ut. Har sluttningen samlat sn\u00f6 eller om det drevar s\u00e5 kan du r\u00e4kna med svag sn\u00f6. \u00c4r det brant nog kan du starta en lavin Spricker sn\u00f6n upp i flak - v\u00e4lj en flackare v\u00e4g.&nbsp;</div><div></div>",
        "highlights": "Svag drevsn\u00f6 i flera v\u00e4derstreck. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-12516",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-25T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-25T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-26T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>P\u00e5 st\u00e4llen d\u00e4r vinden flyttar sn\u00f6 byggs nya svaga drevsn\u00f6flak. P\u00e5 n\u00e5gon enstaka sluttning i norra delen av prognosomr\u00e5det kan en eventuell lavin dra med sig underliggande sn\u00f6 och bli st\u00f6rre. Var f\u00f6rsiktig p\u00e5 den sluttning du t\u00e4nkt \u00e5ka. I branter som har en j\u00e4mn och sl\u00e4t sn\u00f6yta s\u00e5 kan du r\u00e4kna med svag sn\u00f6. Spricker sn\u00f6n upp i flak - v\u00e4lj en flackare v\u00e4g.&nbsp;</div>",
        "highlights": "Mjuk men svag drevsn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-12517",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-25T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-25T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-26T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>I och med det ligger kall, l\u00f6s sn\u00f6 i alla riktningar r\u00e4cker det med \u00e4ven lite bl\u00e5st f\u00f6r att sn\u00f6n ska b\u00f6rja dreva till l\u00e4branter. Under tisdagen kommer det att ske med allt mer frisk vind, och ett nytt drevsn\u00f6flak bildas, fr\u00e4mst p\u00e5 det h\u00f6gre kalfj\u00e4llet. De farligaste platserna \u00e4r nordv\u00e4nd, brant och ut\u00e5tbuktande (konvex) terr\u00e4ng. Var observant p\u00e5 sn\u00f6ns konsistens och undvik branter med j\u00e4mn, kompakt sn\u00f6.</div>",
        "highlights": "Nytt drevsn\u00f6flak under uppt\u00e5gande"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-08-12513",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-25T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-25T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-26T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Enstaka nybildade drevsn\u00f6flak kan vara svaga. Drevsn\u00f6flak bildas fr\u00e4mst p\u00e5 branta l\u00e4sluttningar i nordliga v\u00e4derstreck. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 sn\u00f6drev och vind\u00f6kning under dagen<span>.</span><span>&nbsp;</span><span>Spricker sn\u00f6n upp i flak- v\u00e4lj en flackare v\u00e4g. Om solen kommer fram och f\u00e5r&nbsp; v\u00e4rma sn\u00f6n ordentligt s\u00e5 \u00e4r det risk att sm\u00e5 l\u00f6ssn\u00f6laviner rasar ner.&nbsp;</span></div>",
        "highlights": "Svag sn\u00f6 i l\u00e4formationer"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-12515",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-25T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-25T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-26T18:00:00"
      }
    }
  ]
}