{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Dodatnie temperatury w ci\u0105gu dnia oraz prognozowany deszcz negatywnie wp\u0142ynie na stabilno\u015b\u0107 pokrywy \u015bnie\u017cnej.Pokrywa \u015bnie\u017cna ju\u017c teraz jest w znaczny spos\u00f3b przemoczona a co za tym idzie s\u0142abiej zwi\u0105zana z pod\u0142o\u017cem.W wy\u017cszych partiach mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 niewielkie depozyty \u015bwie\u017cego \u015bniegu. \u015anieg jest ci\u0119\u017cki przepadaj\u0105cy utrudniaj\u0105cy  poruszanie,  w wielu miejscach wystaj\u0105 kamienie oraz kosodrzewina."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "1700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "PL-12_2025-03-24 20:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-24"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-23T16:05:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "PL-12"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 zwi\u0105zana dobrze, ale na niekt\u00f3rych stromych stokach jest zwi\u0105zana umiarkowanie. Wyzwolenie lawiny jest mo\u017cliwe przewa\u017cnie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym, szczeg\u00f3lnie na stromych stokach wskazanych w komunikacie lawinowym. Samoistne zej\u015bcie bardzo du\u017cych lawin jest ma\u0142o prawdopodobne."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Tatra\u0144skie OPR",
          "website": "https://lawiny.topr.pl/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Cz\u0119\u015bciowo niekorzystne warunki. Poruszanie si\u0119 wymaga umiej\u0119tno\u015bci oceny lokalnego zagro\u017cenia lawinowego, odpowiedniego wyboru trasy oraz zachowania elementarnych \u015brodk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa na wszystkich stromych stokach, a szczeg\u00f3lnie na wskazanych w komunikacie lawinowym, jako niekorzystnych pod wzgl\u0119dem wystawy lub wysoko\u015bci."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-23T16:05:00",
        "endTime": "2025-03-24T20:00:00"
      }
    }
  ]
}