{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de placas de viento y de nieve reciente.  Durante las pr\u00f3ximas 24 horas se prev\u00e9n nuevas precipitaciones en la cordillera, principalmente en la divisoria con Francia. La cota de nieve descender\u00e1 acusadamente, de tal manera que las nevadas podr\u00e1n afectar desde fondos de valle, acumulando nuevos espesores de nieve reciente sobre el manto previo. En general no se espera que sean significativos, todo lo m\u00e1s podr\u00e1n dar a lugar a alguna colada o alud de tama\u00f1o peque\u00f1o en pendientes propicias.  En cotas altas siguen existiendo placas de viento, con mayor profusi\u00f3n en las orientaciones este y sur. A \u00e9stas se sumar\u00e1n las que puedan formarse durante este pr\u00f3ximo episodio de nevadas, ya que vendr\u00e1n acompa\u00f1adas de fuertes vientos de componente norte. Estas estructuras podr\u00edan colapsar ante sobrecargas d\u00e9biles, como es el paso de un esquiador, ocasionando aludes de dimensiones peque\u00f1as o medianas, por lo que se recomienda tomar precauciones si se va a transitar por zonas que susciten dudas. "
      },
      "bulletinID": "ES-NA_2023-12-19 16:11:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-20"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-19T16:11:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-NA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Tras las \u00faltimas nevadas, que dejaron acumulaciones m\u00e1s importantes en los macizos occidentales y la divisoria con Francia, el tiempo anticicl\u00f3nico, con elevada insolaci\u00f3n y temperaturas suaves durante las horas centrales del d\u00eda, est\u00e1 favoreciendo la humidificaci\u00f3n de la nieve y su fusi\u00f3n en cotas medias y bajas, principalmente en \u00e1reas de solana. Sigue el apelmazamiento del manto, con perdidas de espesores de varios cm durante las \u00faltimas 24 horas. No obstante, a\u00fan podemos encontrar, a grandes rasgos, de 20 a 30 cm en cotas altas, grosores que aumentan conforme ganamos altitud y que se superan ampliamente en ventisqueros ubicados en zonas de abrigo.  Las placas de viento que se formaron durante los \u00faltimos temporales van estabiliz\u00e1ndose poco a poco, pero en la alta monta\u00f1a todav\u00eda podr\u00edan persistir algunas estructuras fr\u00e1giles, especialmente en orientaciones este y sur. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro en ascenso.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-19T16:11:00+01:00",
        "endTime": "2023-12-20T16:11:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " En la divisoria fronteriza y resto del Pirineo navarro, muy nuboso o cubierto. En las dem\u00e1s zonas predominar\u00e1n los cielos nubosos o muy nubosos, aunque con periodos de apertura de grandes claros, sobre todo en el \u00e1rea m\u00e1s meridional. Se esperan precipitaciones d\u00e9biles o moderadas en la divisoria con Francia y \u00e1reas pr\u00f3ximas, as\u00ed como en el sector navarro, que podr\u00edan afectar al resto de las zonas de manera m\u00e1s dispersa y ocasional, siendo tanto menos probables cuanto m\u00e1s hacia el sur. Cota de nieve: bajando r\u00e1pidamente de 2.400 a unos 700 u 800 metros, aunque con tendencia a subir la cota de nuevo al final del d\u00eda. Posibilidad de precipitaci\u00f3n engelante de madrugada y primeras horas de la ma\u00f1ana. Temperaturas m\u00ednimas en ligero o moderado ascenso en los valles y en ligero o moderado descenso en median\u00edas y cumbres. Las m\u00e1ximas experimentar\u00e1n un moderado o notable descenso en toda el \u00e1rea. Heladas d\u00e9biles o moderadas, m\u00e1s intensas en la alta monta\u00f1a. Soplar\u00e1n vientos moderados o fuertes de componente norte, con rachas muy fuertes en cotas altas y zonas expuestas, donde no se descarta que puedan ser huracanadas.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 1.600 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 4.100 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: N 60 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: N 80 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de placas de viento y de nieve reciente.  Durante las pr\u00f3ximas 24 horas se prev\u00e9n nuevas precipitaciones en la cordillera, principalmente en la divisoria con Francia. La cota de nieve descender\u00e1 acusadamente, de tal manera que las nevadas podr\u00e1n afectar desde fondos de valle, acumulando nuevos espesores de nieve reciente sobre el manto previo. En general no se espera que sean significativos, todo lo m\u00e1s podr\u00e1n dar a lugar a alguna colada o alud de tama\u00f1o peque\u00f1o en pendientes propicias.  En cotas altas siguen existiendo placas de viento, con mayor profusi\u00f3n en las orientaciones este y sur. A \u00e9stas se sumar\u00e1n las que puedan formarse durante este pr\u00f3ximo episodio de nevadas, ya que vendr\u00e1n acompa\u00f1adas de fuertes vientos de componente norte. Estas estructuras podr\u00edan colapsar ante sobrecargas d\u00e9biles, como es el paso de un esquiador, ocasionando aludes de dimensiones peque\u00f1as o medianas, por lo que se recomienda tomar precauciones si se va a transitar por zonas que susciten dudas. "
      },
      "bulletinID": "ES-JA_2023-12-19 16:11:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-20"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-19T16:11:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-JA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Tras las \u00faltimas nevadas, que dejaron acumulaciones m\u00e1s importantes en los macizos occidentales y la divisoria con Francia, el tiempo anticicl\u00f3nico, con elevada insolaci\u00f3n y temperaturas suaves durante las horas centrales del d\u00eda, est\u00e1 favoreciendo la humidificaci\u00f3n de la nieve y su fusi\u00f3n en cotas medias y bajas, principalmente en \u00e1reas de solana. Sigue el apelmazamiento del manto, con perdidas de espesores de varios cm durante las \u00faltimas 24 horas. No obstante, a\u00fan podemos encontrar, a grandes rasgos, de 20 a 30 cm en cotas altas, grosores que aumentan conforme ganamos altitud y que se superan ampliamente en ventisqueros ubicados en zonas de abrigo.  Las placas de viento que se formaron durante los \u00faltimos temporales van estabiliz\u00e1ndose poco a poco, pero en la alta monta\u00f1a todav\u00eda podr\u00edan persistir algunas estructuras fr\u00e1giles, especialmente en orientaciones este y sur. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro en ascenso.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-19T16:11:00+01:00",
        "endTime": "2023-12-20T16:11:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " En la divisoria fronteriza y resto del Pirineo navarro, muy nuboso o cubierto. En las dem\u00e1s zonas predominar\u00e1n los cielos nubosos o muy nubosos, aunque con periodos de apertura de grandes claros, sobre todo en el \u00e1rea m\u00e1s meridional. Se esperan precipitaciones d\u00e9biles o moderadas en la divisoria con Francia y \u00e1reas pr\u00f3ximas, as\u00ed como en el sector navarro, que podr\u00edan afectar al resto de las zonas de manera m\u00e1s dispersa y ocasional, siendo tanto menos probables cuanto m\u00e1s hacia el sur. Cota de nieve: bajando r\u00e1pidamente de 2.400 a unos 700 u 800 metros, aunque con tendencia a subir la cota de nuevo al final del d\u00eda. Posibilidad de precipitaci\u00f3n engelante de madrugada y primeras horas de la ma\u00f1ana. Temperaturas m\u00ednimas en ligero o moderado ascenso en los valles y en ligero o moderado descenso en median\u00edas y cumbres. Las m\u00e1ximas experimentar\u00e1n un moderado o notable descenso en toda el \u00e1rea. Heladas d\u00e9biles o moderadas, m\u00e1s intensas en la alta monta\u00f1a. Soplar\u00e1n vientos moderados o fuertes de componente norte, con rachas muy fuertes en cotas altas y zonas expuestas, donde no se descarta que puedan ser huracanadas.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 1.600 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 4.100 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: N 60 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: N 80 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de placas de viento y de nieve reciente.  Durante las pr\u00f3ximas 24 horas se prev\u00e9n nuevas precipitaciones en la cordillera, principalmente en la divisoria con Francia. La cota de nieve descender\u00e1 acusadamente, de tal manera que las nevadas podr\u00e1n afectar desde fondos de valle, acumulando nuevos espesores de nieve reciente sobre el manto previo. En general no se espera que sean significativos, todo lo m\u00e1s podr\u00e1n dar a lugar a alguna colada o alud de tama\u00f1o peque\u00f1o en pendientes propicias.  En cotas altas siguen existiendo placas de viento, con mayor profusi\u00f3n en las orientaciones este y sur. A \u00e9stas se sumar\u00e1n las que puedan formarse durante este pr\u00f3ximo episodio de nevadas, ya que vendr\u00e1n acompa\u00f1adas de fuertes vientos de componente norte. Estas estructuras podr\u00edan colapsar ante sobrecargas d\u00e9biles, como es el paso de un esquiador, ocasionando aludes de dimensiones peque\u00f1as o medianas, por lo que se recomienda tomar precauciones si se va a transitar por zonas que susciten dudas. "
      },
      "bulletinID": "ES-GA_2023-12-19 16:11:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-20"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-19T16:11:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-GA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Tras las \u00faltimas nevadas, que dejaron acumulaciones m\u00e1s importantes en los macizos occidentales y la divisoria con Francia, el tiempo anticicl\u00f3nico, con elevada insolaci\u00f3n y temperaturas suaves durante las horas centrales del d\u00eda, est\u00e1 favoreciendo la humidificaci\u00f3n de la nieve y su fusi\u00f3n en cotas medias y bajas, principalmente en \u00e1reas de solana. Sigue el apelmazamiento del manto, con perdidas de espesores de varios cm durante las \u00faltimas 24 horas. No obstante, a\u00fan podemos encontrar, a grandes rasgos, de 20 a 30 cm en cotas altas, grosores que aumentan conforme ganamos altitud y que se superan ampliamente en ventisqueros ubicados en zonas de abrigo.  Las placas de viento que se formaron durante los \u00faltimos temporales van estabiliz\u00e1ndose poco a poco, pero en la alta monta\u00f1a todav\u00eda podr\u00edan persistir algunas estructuras fr\u00e1giles, especialmente en orientaciones este y sur. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro en ascenso.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-19T16:11:00+01:00",
        "endTime": "2023-12-20T16:11:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " En la divisoria fronteriza y resto del Pirineo navarro, muy nuboso o cubierto. En las dem\u00e1s zonas predominar\u00e1n los cielos nubosos o muy nubosos, aunque con periodos de apertura de grandes claros, sobre todo en el \u00e1rea m\u00e1s meridional. Se esperan precipitaciones d\u00e9biles o moderadas en la divisoria con Francia y \u00e1reas pr\u00f3ximas, as\u00ed como en el sector navarro, que podr\u00edan afectar al resto de las zonas de manera m\u00e1s dispersa y ocasional, siendo tanto menos probables cuanto m\u00e1s hacia el sur. Cota de nieve: bajando r\u00e1pidamente de 2.400 a unos 700 u 800 metros, aunque con tendencia a subir la cota de nuevo al final del d\u00eda. Posibilidad de precipitaci\u00f3n engelante de madrugada y primeras horas de la ma\u00f1ana. Temperaturas m\u00ednimas en ligero o moderado ascenso en los valles y en ligero o moderado descenso en median\u00edas y cumbres. Las m\u00e1ximas experimentar\u00e1n un moderado o notable descenso en toda el \u00e1rea. Heladas d\u00e9biles o moderadas, m\u00e1s intensas en la alta monta\u00f1a. Soplar\u00e1n vientos moderados o fuertes de componente norte, con rachas muy fuertes en cotas altas y zonas expuestas, donde no se descarta que puedan ser huracanadas.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 1.600 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 4.100 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: N 60 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: N 80 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de placas de viento y de nieve reciente.  Durante las pr\u00f3ximas 24 horas se prev\u00e9n nuevas precipitaciones en la cordillera, principalmente en la divisoria con Francia. La cota de nieve descender\u00e1 acusadamente, de tal manera que las nevadas podr\u00e1n afectar desde fondos de valle, acumulando nuevos espesores de nieve reciente sobre el manto previo. En general no se espera que sean significativos, todo lo m\u00e1s podr\u00e1n dar a lugar a alguna colada o alud de tama\u00f1o peque\u00f1o en pendientes propicias.  En cotas altas siguen existiendo placas de viento, con mayor profusi\u00f3n en las orientaciones este y sur. A \u00e9stas se sumar\u00e1n las que puedan formarse durante este pr\u00f3ximo episodio de nevadas, ya que vendr\u00e1n acompa\u00f1adas de fuertes vientos de componente norte. Estas estructuras podr\u00edan colapsar ante sobrecargas d\u00e9biles, como es el paso de un esquiador, ocasionando aludes de dimensiones peque\u00f1as o medianas, por lo que se recomienda tomar precauciones si se va a transitar por zonas que susciten dudas. "
      },
      "bulletinID": "ES-SO_2023-12-19 16:11:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-20"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-19T16:11:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-SO"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Tras las \u00faltimas nevadas, que dejaron acumulaciones m\u00e1s importantes en los macizos occidentales y la divisoria con Francia, el tiempo anticicl\u00f3nico, con elevada insolaci\u00f3n y temperaturas suaves durante las horas centrales del d\u00eda, est\u00e1 favoreciendo la humidificaci\u00f3n de la nieve y su fusi\u00f3n en cotas medias y bajas, principalmente en \u00e1reas de solana. Sigue el apelmazamiento del manto, con perdidas de espesores de varios cm durante las \u00faltimas 24 horas. No obstante, a\u00fan podemos encontrar, a grandes rasgos, de 20 a 30 cm en cotas altas, grosores que aumentan conforme ganamos altitud y que se superan ampliamente en ventisqueros ubicados en zonas de abrigo.  Las placas de viento que se formaron durante los \u00faltimos temporales van estabiliz\u00e1ndose poco a poco, pero en la alta monta\u00f1a todav\u00eda podr\u00edan persistir algunas estructuras fr\u00e1giles, especialmente en orientaciones este y sur. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro en ascenso.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-19T16:11:00+01:00",
        "endTime": "2023-12-20T16:11:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " En la divisoria fronteriza y resto del Pirineo navarro, muy nuboso o cubierto. En las dem\u00e1s zonas predominar\u00e1n los cielos nubosos o muy nubosos, aunque con periodos de apertura de grandes claros, sobre todo en el \u00e1rea m\u00e1s meridional. Se esperan precipitaciones d\u00e9biles o moderadas en la divisoria con Francia y \u00e1reas pr\u00f3ximas, as\u00ed como en el sector navarro, que podr\u00edan afectar al resto de las zonas de manera m\u00e1s dispersa y ocasional, siendo tanto menos probables cuanto m\u00e1s hacia el sur. Cota de nieve: bajando r\u00e1pidamente de 2.400 a unos 700 u 800 metros, aunque con tendencia a subir la cota de nuevo al final del d\u00eda. Posibilidad de precipitaci\u00f3n engelante de madrugada y primeras horas de la ma\u00f1ana. Temperaturas m\u00ednimas en ligero o moderado ascenso en los valles y en ligero o moderado descenso en median\u00edas y cumbres. Las m\u00e1ximas experimentar\u00e1n un moderado o notable descenso en toda el \u00e1rea. Heladas d\u00e9biles o moderadas, m\u00e1s intensas en la alta monta\u00f1a. Soplar\u00e1n vientos moderados o fuertes de componente norte, con rachas muy fuertes en cotas altas y zonas expuestas, donde no se descarta que puedan ser huracanadas.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 1.600 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 4.100 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: N 60 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: N 80 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de placas de viento y de nieve reciente.  Durante las pr\u00f3ximas 24 horas se prev\u00e9n nuevas precipitaciones en la cordillera, principalmente en la divisoria con Francia. La cota de nieve descender\u00e1 acusadamente, de tal manera que las nevadas podr\u00e1n afectar desde fondos de valle, acumulando nuevos espesores de nieve reciente sobre el manto previo. En general no se espera que sean significativos, todo lo m\u00e1s podr\u00e1n dar a lugar a alguna colada o alud de tama\u00f1o peque\u00f1o en pendientes propicias.  En cotas altas siguen existiendo placas de viento, con mayor profusi\u00f3n en las orientaciones este y sur. A \u00e9stas se sumar\u00e1n las que puedan formarse durante este pr\u00f3ximo episodio de nevadas, ya que vendr\u00e1n acompa\u00f1adas de fuertes vientos de componente norte. Estas estructuras podr\u00edan colapsar ante sobrecargas d\u00e9biles, como es el paso de un esquiador, ocasionando aludes de dimensiones peque\u00f1as o medianas, por lo que se recomienda tomar precauciones si se va a transitar por zonas que susciten dudas. "
      },
      "bulletinID": "ES-RI_2023-12-19 16:11:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2023-12-20"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2023-12-19T16:11:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-RI"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " Tras las \u00faltimas nevadas, que dejaron acumulaciones m\u00e1s importantes en los macizos occidentales y la divisoria con Francia, el tiempo anticicl\u00f3nico, con elevada insolaci\u00f3n y temperaturas suaves durante las horas centrales del d\u00eda, est\u00e1 favoreciendo la humidificaci\u00f3n de la nieve y su fusi\u00f3n en cotas medias y bajas, principalmente en \u00e1reas de solana. Sigue el apelmazamiento del manto, con perdidas de espesores de varios cm durante las \u00faltimas 24 horas. No obstante, a\u00fan podemos encontrar, a grandes rasgos, de 20 a 30 cm en cotas altas, grosores que aumentan conforme ganamos altitud y que se superan ampliamente en ventisqueros ubicados en zonas de abrigo.  Las placas de viento que se formaron durante los \u00faltimos temporales van estabiliz\u00e1ndose poco a poco, pero en la alta monta\u00f1a todav\u00eda podr\u00edan persistir algunas estructuras fr\u00e1giles, especialmente en orientaciones este y sur. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro en ascenso.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2023-12-19T16:11:00+01:00",
        "endTime": "2023-12-20T16:11:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " En la divisoria fronteriza y resto del Pirineo navarro, muy nuboso o cubierto. En las dem\u00e1s zonas predominar\u00e1n los cielos nubosos o muy nubosos, aunque con periodos de apertura de grandes claros, sobre todo en el \u00e1rea m\u00e1s meridional. Se esperan precipitaciones d\u00e9biles o moderadas en la divisoria con Francia y \u00e1reas pr\u00f3ximas, as\u00ed como en el sector navarro, que podr\u00edan afectar al resto de las zonas de manera m\u00e1s dispersa y ocasional, siendo tanto menos probables cuanto m\u00e1s hacia el sur. Cota de nieve: bajando r\u00e1pidamente de 2.400 a unos 700 u 800 metros, aunque con tendencia a subir la cota de nuevo al final del d\u00eda. Posibilidad de precipitaci\u00f3n engelante de madrugada y primeras horas de la ma\u00f1ana. Temperaturas m\u00ednimas en ligero o moderado ascenso en los valles y en ligero o moderado descenso en median\u00edas y cumbres. Las m\u00e1ximas experimentar\u00e1n un moderado o notable descenso en toda el \u00e1rea. Heladas d\u00e9biles o moderadas, m\u00e1s intensas en la alta monta\u00f1a. Soplar\u00e1n vientos moderados o fuertes de componente norte, con rachas muy fuertes en cotas altas y zonas expuestas, donde no se descarta que puedan ser huracanadas.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 1.600 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 4.100 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: N 60 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: N 80 km/h "
      }
    }
  ]
}