<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 1 de marzo de 2026 a las 18:40 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del lunes, día 2

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua, de las
estaciones de esquí de Astún, Formigal y Panticosa (lagos) y  de
Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2)
Jacetania:                    Limitado (2)
Gállego:                      Limitado (2)
Sobrarbe:                     Limitado (2)
Ribagorza:                    Limitado (2)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

En las últimas 24 horas se han registrado algunas
precipitaciones débiles y ocasionales, en forma de nieve a
partir del entorno de los 1700-1800 metros, pudiendo haber
añadido algunos centímetros de nieve reciente en cotas altas. En
cualquier caso, en la red de observación hoy se han vuelto a
registrar nuevas pérdidas de espesor, aunque menos
significativas que en los días anteriores. Aún con todo, los
espesores se encuentran por encima de lo que sería habitual a
estas alturas de la temporada.

El manto comienza de manera continua a unos 1300 metros en
umbrías y a unos 1500 metros en solanas. Aunque a estas
altitudes se puedan alcanzar los 70-80 cm de espesor, ya se
observa una asimetría norte-sur, con pérdidas notables en las
solanas, donde incluso se pueden encontrar zonas desprovistas de
nieve. Conforme ascendemos en altitud estos van incrementando,
de manera que en cotas medias los espesores son muy abundantes,
superando los 200 cm a unos 1900 metros y los 300 cm a unos
2300, pudiendo alcanzar los 4 metros en ventisqueros, hoyas y
otras zonas propensas a la acumulación de cotas altas.

En cotas medias y bajas, así como en solanas a mayor altitud, el
manto se ha humidificado en profundidad y, por lo general,
amanece encostrado. El calentamiento diurno y la intensa
radiación van ablandando las costras durante la mañana en las
solanas, sometiéndose a un ciclo de rehielo-fusión diario,
siendo menos efectivo en umbrías de cotas medias, donde las
costras suelen permanecer intactas durante toda la jornada.

En umbrías de cotas altas, la nieve se mantiene más seca y aún
podemos encontrar placas de viento dispersas que no se han
estabilizado por completo, que generalmente serán de tamaño
pequeño y poco reactivas. Cabe destacar que se han realizado
varios sondeos en estos enclaves, reaccionando a los test de
estabilidad ante esfuerzos generalmente grandes, en algún caso
medianos, a veces con propagación de la fractura, y en algún
caso a profundidades considerables. Esto da cuenta de la
posibilidad de desencadenamiento de aludes de tamaño mediano o
incluso grande ante sobrecargas grandes, sin descartar que
localmente pueda suceder con sobrecargas menores.

Hoy se han reportado varios aludes de fondo de hasta tamaño
mediano en orientaciones sur de cotas medias, así como algunas
avalanchas naturales húmedas puntuales, que en general han sido
de tamaño pequeño, salvo una de tamaño grande. También se ha
reportado un alud de placa a unos 2000 metros de altitud, de
tamaño mediano en cara norte.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el lunes, día
2:

Problema de nieve húmeda y deslizamientos basales. Problema de
placas de viento y capas débiles persistentes en cotas altas.

En cotas medias y bajas, se espera que el rehielo no sea tan
efectivo como en días anteriores, siendo probables los aludes
espontáneos de nieve húmeda desde primeras horas, de tamaño 1
(pequeño) ó 2 (mediano), así como los deslizamientos basales en
zonas herbosas o de roca lisa, que podrían movilizar una
cantidad de nieve considerable y alcanzar localmente el tamaño 3
(grande). Cabe mencionar que, con el avance del día, el
calentamiento diurno y el efecto de la insolación harán que el
manto sea cada vez más inestable y, por tanto, más probable el
desencadenamiento de este tipo de aludes, especialmente en las
solanas.

En cotas altas, se espera que se sigan formando nuevas placas de
viento, que se añadirán a las formadas en los días anteriores,
preferentemente en orientaciones norte y este, debido al
arrastre por el viento de la nieve recién caída en las últimas
jornadas. Estas estructuras de nueva formación podrán colapsar
ante sobrecargas débiles (paso de un sólo esquiador), generando
aludes de tamaño 1 (pequeño) o localmente 2 (mediano). Además,
todavía quedan placas de formación más antigua en todas las
orientaciones que siguen sin estabilizarse por completo, sobre
todo en umbrías, las cuales podrían reaccionar ante sobrecargas
grandes (paso de dos o más esquiadores), sin descartar en algún
caso débiles (un solo esquiador). En caso de que estas últimas
colapsen, serían posibles los aludes de tamaño 2 (mediano), o
incluso 3 (grande) en caso de afectar a niveles inferiores y
fracturar alguna capa débil en profundidad.

4.- Predicción meteorológica para el lunes, día 2:

Pirineo navarro:
Predominio de poco nuboso con nubes altas, sin descartar algún
intervalo de nubes medias y bajas. No se esperan
precipitaciones. Temperaturas en ascenso, moderado o notable en
las mínimas y ligero en las máximas. Heladas débiles en cumbres.
Viento moderado o fuerte de componente sur, con probables rachas
muy fuertes en zonas de la divisoria con Francia.

Pirineo aragonés:
Poco nuboso, aumentando la nubosidad por la tarde, cuando la
visibilidad se podrá ver localmente reducida. No se esperan
precipitaciones. Temperaturas mínimas en ligero o moderado
ascenso, localmente notable en los macizos occidentales. Máximas
sin cambios o en ligero ascenso. Heladas débiles, localmente
moderadas en cotas altas y fondos de valles. Viento de
componente sur, flojo o moderado. Más intenso en cotas altas y
zonas expuestas, especialmente de la Jacetania, donde soplará
ocasionalmente fuerte.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2100 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4000 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: SE 20 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SW 40 km/h

5.- Avance para el martes, día 3:

Nivel de peligro con pocos cambios.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>