{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr ist oberhalb von 2300 m M\u00c4SSIG, darunter GERING. Die sich im Tagesverlauf bildenden frischen Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen auch schon durch eine geringe Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Lawinen k\u00f6nnen vereinzelt auch mittelgro\u00df werden.\u00a0Aus noch nicht entladenen Steilh\u00e4ngen sind aber weiterhin Gleitschnee- und Nassschneelawinenm\u00f6glich. Gefahrenzonen unter Schneem\u00e4ulern sollten gemieden werden.",
        "highlights": "Frische Triebschneeablagerungen beachten"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4539RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-22T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Das Schneedeckenfundament ist kompakt und die tiefliegenden Schwachschichten aus kantigen Kristallen\u00a0sind kaum anzusprechen. \u00c4ltere und frische Triebschneeablagerung liegen meist auf lockeren Schichten (filzig und Graupel). An sonnseitigen Expositionen kann sich w\u00e4hrend der Nachtstunden eine Harschkruste bilden, welche schon am fr\u00fchen Vormittag aufweicht."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Der Sonntag startet meist sonnig. Danach ziehen von Westen einige Wolken auf, die Sonne zeigt sich nur mehr\u00a0zeitweise. Keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinengefahr."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-22T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-03-23T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Samstag f\u00fchrt am Nachmittag und Abend eine Kaltfront zu einem Wetterumschwung. In den Karnischen Alpen stauen sich von der Fr\u00fch weg dichte Wolken und die Gipfel sind meist im Nebel. In Unterk\u00e4rnten ist es mit lebhaftem S\u00fcdf\u00f6hn noch l\u00e4nger sonnig. Gegen Mittag werden die auch in Oberk\u00e4rnten die Wolken mehr und\u00a0mit der sich aus Nordwesten ann\u00e4hernden Kaltfront werden die B\u00f6en teils sehr stark und es setzen kr\u00e4ftige Schauer und Graupel ein. Mit Durchgang der Kaltfront sinkt die Schneefallgrenze auf 1000 m ab. Die Neuschneemengen sind aber gering. Die Temperaturen erreichen zu Mittag in 3000 m -4 Grad und in 2000 m +2 Grad.\u00a0Am Abend klingen die Schauer von Westen her rasch ab und es klart langsam auf."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr ist oberhalb von 2000 m M\u00c4SSIG, darunter GERING. Aus noch nicht entladenen Steilh\u00e4ngen sind weiterhin Gleitschnee- und Nassschneelawinenm\u00f6glich, deren Wahrscheinlichkeit mit dem Regeneintrag steigt. Gefahrenzonen unter Schneem\u00e4ulern sollten gemieden werden.",
        "highlights": "Gefahrenzonen unter Schneem\u00e4ulern und Rissen beachten"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4539RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-22T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Das Schneedeckenfundament ist kompakt und die tiefliegenden Schwachschichten aus kantigen Kristallen\u00a0sind kaum anzusprechen. Im S\u00fcdosten kann sich w\u00e4hrend der Nachtstunden auch eine d\u00fcnne Harschkruste bilden welche aber bereits am Vormittag schon wieder aufgeweicht wird. Bis in mittlere Lagen liegt kaum noch Schnee."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Der Sonntag startet meist sonnig. Danach ziehen von Westen einige Wolken auf, die Sonne zeigt sich nur mehr\u00a0zeitweise. Keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinengefahr."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-22T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-03-23T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Samstag f\u00fchrt am Nachmittag und Abend eine Kaltfront zu einem Wetterumschwung. In den Karnischen Alpen stauen sich von der Fr\u00fch weg dichte Wolken und die Gipfel sind meist im Nebel. In Unterk\u00e4rnten ist es mit lebhaftem S\u00fcdf\u00f6hn noch l\u00e4nger sonnig. Gegen Mittag werden die auch in Oberk\u00e4rnten die Wolken mehr und\u00a0mit der sich aus Nordwesten ann\u00e4hernden Kaltfront werden die B\u00f6en teils sehr stark und es setzen kr\u00e4ftige Schauer und Graupel ein. Mit Durchgang der Kaltfront sinkt die Schneefallgrenze auf 1000 m ab. Die Neuschneemengen sind aber gering. Die Temperaturen erreichen zu Mittag in 3000 m -4 Grad und in 2000 m +2 Grad.\u00a0Am Abend klingen die Schauer von Westen her rasch ab und es klart langsam auf."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Allgemein herrscht GERINGE Lawinengefahr. Aus noch nicht entladenen Steilh\u00e4ngen sind aber weiterhin kleine Gleitschneelawinen und Nassschneelawinen nicht ganz auszuschlie\u00dfen. Gefahrenzonen unter Schneem\u00e4ulern beachten.",
        "highlights": "Geringe Lawinengefahr, spontane Gleit- und Nassschneelawinen sind aber weiterhin m\u00f6glich"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4539RGR3",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-22T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Das Schneedeckenfundament ist weitgehend kompakt aber auch isotherm und verliert zunehmend an Festigkeit. W\u00e4hrend der Nachtstunden kann sich ein d\u00fcnner Harschdeckel bilden der aber sonnseitig rasch wieder aufweicht. Bis in mittlere Lagen liegt nur noch wenig Schnee."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Der Sonntag startet meist sonnig. Danach ziehen von Westen einige Wolken auf, die Sonne zeigt sich nur mehr\u00a0zeitweise. Keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinengefahr."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-22T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-03-23T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Samstag f\u00fchrt am Nachmittag und Abend eine Kaltfront zu einem Wetterumschwung. In den Karnischen Alpen stauen sich von der Fr\u00fch weg dichte Wolken und die Gipfel sind meist im Nebel. In Unterk\u00e4rnten ist es mit lebhaftem S\u00fcdf\u00f6hn noch l\u00e4nger sonnig. Gegen Mittag werden die auch in Oberk\u00e4rnten die Wolken mehr und\u00a0mit der sich aus Nordwesten ann\u00e4hernden Kaltfront werden die B\u00f6en teils sehr stark und es setzen kr\u00e4ftige Schauer und Graupel ein. Mit Durchgang der Kaltfront sinkt die Schneefallgrenze auf 1000 m ab. Die Neuschneemengen sind aber gering. Die Temperaturen erreichen zu Mittag in 3000 m -4 Grad und in 2000 m +2 Grad.\u00a0Am Abend klingen die Schauer von Westen her rasch ab und es klart langsam auf."
      }
    }
  ]
}