<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 22 de marzo de 2024 a las 14:35 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del sábado, día 23

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua, de las
estaciones de esquí de Astún, Formigal y Cerler,  de la estación
de esquí de fondo de Isaba - El Ferial y  de Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2) por debajo de 2000 m.
Limitado (2) evolucionando durante el día a Notable (3) por
encima de 2000 m.
Jacetania:                    Limitado (2) por debajo de 2000 m.
Limitado (2) evolucionando durante el día a Notable (3) por
encima de 2000 m.
Gállego:                      Limitado (2) por debajo de 2000 m.
Limitado (2) evolucionando durante el día a Notable (3) por
encima de 2000 m.
Sobrarbe:                     Limitado (2) por debajo de 2000 m.
Limitado (2) evolucionando durante el día a Notable (3) por
encima de 2000 m.
Ribagorza:                    Limitado (2) por debajo de 2000 m.
Limitado (2) evolucionando durante el día a Notable (3) por
encima de 2000 m.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Transcurridos diez días desde las últimas nevadas
significativas, con un ambiente templado, el manto de nieve se
ha estabilizado, humedecido y compactado de forma gradual,
imponiéndose las condiciones primaverales. Los rehielos
nocturnos no son muy efectivos, y por lo común la costra
superficial se reblandece notablemente durante el día, sobre
todo en las solanas.

La nieve está presente desde cotas relativamente bajas, aunque
con numerosas calvas sobre todo en las solanas. En las cotas
medias son comunes los valores de alrededor de medio metro. Al
ganar altitud la distribución se torna muy irregular, con
espesores que han retrocedido bastante en numerosos puntos, pero
todavía con valores superiores al metro en zonas favorables a la
acumulación.

En las altas umbrías, por encima de 2400-2500 m, es probable que
queden estructuras de placa residuales descansando sobre capas
frágiles.

En las últimas 24 horas se han observado coladas y algún pequeño
alud de nieve húmeda.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el sábado, día
23:

Situación de nieve húmeda y deslizamientos basales.

El rehielo nocturno será pobre, y la nieve se ablandará pronto
con el calentamiento diurno. Las posibles precipitaciones, en
forma de nieve solo por encima de unos 2500 metros, contribuirán
a humedecer todavía más el manto. Serán probables las salidas
espontáneas de nieve húmeda, a cualquier altitud y en todas las
orientaciones, dando lugar con frecuencia a aludes pequeños
(tamaño 1, suficiente para provocar caídas), y también en
algunos casos medianos (tamaño 2, suficiente para sepultar a una
persona).

Al igual que en días precedentes, en pendientes empinadas de
superficie lisa, partiendo preferentemente de laderas aún no
purgadas en cotas altas, podrán darse deslizamientos basales,
arrastrando todo el espesor del manto y originando aludes de
fondo de tamaño 2, o incluso ocasionalmente grandes (tamaño 3,
capaces de arrastrar y sepultar un vehículo). Hay que tener en
cuenta que estos aludes se encauzan por los barrancos, arrastran
mucho material y pueden llegar a alcanzar altitudes muy
inferiores a la de salida.

En la alta montaña, las numerosas placas que formó el viento
durante y poco después de las nevadas se han ido estabilizando,
pero habrá que tener en cuenta, sobre todo en umbrías de las
orientaciones N y NE, la posible presencia de estructuras aún
susceptibles de colapsar ante una sobrecarga débil, como el paso
de un esquiador, o bien ante sobrecargas fuertes y repetidas, si
se transita en grupo.

4.- Predicción meteorológica para el sábado, día 23:

Intervalos nubosos, con algún periodo de cielos cubiertos y
visibilidad localmente reducida, sobre todo al oeste del Monte
Perdido, abriéndose amplios claros por la tarde, aunque quedará
nubosidad baja retenida en la divisoria con Francia. Son
probables algunas precipitaciones débiles durante la primera
mitad del día cerca de la divisoria con Francia. La cota teórica
de nieve, en unos 2500 metros hasta el mediodía, bajará luego
progresivamente hasta cotas bajas. Temperaturas en descenso
progresivo, moderado o incluso localmente notable, registrándose
las mínimas a últimas horas. Heladas en cotas altas. Viento
moderado de norte y noroeste, ocasionalmente fuerte, sobre todo
en zonas altas y expuestas.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 3200 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4400 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: NW 40 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: NW 40 km/h

5.- Avance para el domingo, día 24:

Sin grandes cambios.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>