[{"id":"3931","date_time":"2025-03-04 07:15:00","region_id":"06","region_abbr":"MR-CZ-JE","region_name":"Jesen\u00edky","place_id":2,"place_name":"Jesen\u00edky","warning_level":1,"warning_level_forecast":1,"warning_level_d1":1,"warning_level_d2":1,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Kralick\u00fd sn\u011b\u017en\u00edk","warning_level":1},{"id":"2","name":"\u010cerven\u00e1 Hora","warning_level":1},{"id":"3","name":"Svahy pod hlavn\u00edm h\u0159ebenem","warning_level":1}],"description":"V Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m\/m le\u017e\u00ed do 80 m sn\u011bhu, na h\u0159ebeni hor 20 cm sn\u011bhu. \r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch je ho v\u0161ak ulo\u017eeno v\u00edce.\r\nSt\u0159\u00edd\u00e1n\u00ed teplot, p\u0159isp\u00edv\u00e1 ke stabilizaci sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvky.\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n","exposition":"NONE","danger_patterns":[],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"no_distanc_avalanche_problem","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"ALL"}],"day_part":"0","wet_snow":false}]