<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 4 de marzo de 2025 a las 15:41 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del miércoles, día 5

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Lizara, Panticosa, Bachimaña, Pineta, Estós, Angel
Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua, de las estaciones
de esquí de Candanchú, Formigal, Panticosa (lagos) y Cerler y
de Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Débil (1), por debajo de 1700 m, y
Limitado (2) por encima.
Jacetania:                    Débil (1), por debajo de 1700 m, y
Limitado (2) por encima.
Gállego:                      Débil (1), por debajo de 1700 m, y
Limitado (2) por encima.
Sobrarbe:                     Débil (1), por debajo de 1700 m, y
Limitado (2) por encima.
Ribagorza:                    Débil (1), por debajo de 1700 m, y
Limitado (2) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

En las últimas 24 horas, se han producido algunas nevadas
débiles que han incrementado los espesores unos pocos cm, de
manera local por encima de los 1700 metros de altitud. Al mismo
tiempo, se observan ligeras pérdidas de espesor en otros puntos
donde no ha precipitado o lo ha hecho en forma de lluvia.

De este modo, la distribución del manto no ha sufrido grandes
cambios y persiste la asimetría norte-sur, con numerosos
afloramientos rocosos en solanas hasta cotas considerables. La
innivación es, en general, deficitaria para la época y
especialmente escasa en cotas bajas. Solo en cotas altas los
espesores se aproximan a los valores normales, con 55-80 cm a
unos 2100 metros de altitud.

En cotas altas, la nieve se presenta venteada con frecuencia y
no posee buena cohesión con la nieve antigua. Además, en zonas
umbrías, podría descansar sobre estratos débiles internos, ya
sean estos facetas, escarcha o nieve granulada. En cotas medias
y bajas, la nieve está humedecida en superficie y se ha formado
costra de rehielo esta noche en algunos puntos.

En el Alto Gállego, se han reportado tres aludes pequeños de
placa friable de 2000 a 2250 metros con orientación norte.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el miércoles,
día 5:

Problema de placas de viento en cotas altas. Problema de nieve
húmeda. Problema de nieve reciente.

Las precipitaciones previstas para hoy y mañana serán
localizadas y poco significativas para el estado del manto.

El principal problema serán las frecuentes placas de viento
existentes en cotas altas, en un amplio arco de orientaciones
oeste-norte-este, y preferentemente junto a crestas y cordales.
Estas estructuras son susceptibles de colapsar ante sobrecargas
débiles y capaces de desencadenar aludes de tamaño pequeño o
mediano.

Del mismo modo, se podrán producir algunas purgas pequeñas de
nieve húmeda en laderas con la suficiente inclinación,
especialmente en horas centrales, cuando la insolación y las
temperaturas sean máximas. Asimismo, no se descarta alguna purga
de nieve reciente en cotas más altas, en zonas de reciente
nevada.

4.- Predicción meteorológica para el miércoles, día 5:

Pirineo navarro:
Poco nuboso o despejado, aumentando a nuboso en la segunda mitad
del día.
Temperaturas sin cambios, o mínimas en ligero descenso. Heladas
débiles en cotas altas.
Viento del sureste, moderado o fuerte.


Pirineo aragonés:
Poco nuboso o con intervalos, aumentando a nuboso o muy nuboso
en la segunda mitad del día, con visibilidad localmente reducida
en la divisoria. Son probables algunos chubascos débiles y
aislados por la tarde. Cota de nieve en torno a 1700-1800
metros.
Temperaturas sin cambios, o mínimas en ligero descenso. Heladas
débiles o moderadas en cotas altas, que podrán ser localmente
fuertes.
Viento del sureste, moderado con intervalos fuertes.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2300 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3800 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: SE 30 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SE 30 km/h

5.- Avance para el jueves, día 6:

Nivel de peligro sin cambios en ligero aumento con las nuevas
nevadas.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>