{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "Wind slabs may form in easterly to north-easterly aspects during snow showers on Tuesday night and Wednesday."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NW",
            "N",
            "NE",
            "E"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-SV-2025-03-04T11:50:06+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-05"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-04T11:50:06+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Wind slabs may form in east to north-east aspects during snow showers on Tuesday evening and Wednesday. The older snow is wet, uniform and generally considered stable."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs could be present in most parts of the country.",
        "highlights": "Wind slabs could be present in most parts of the country."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-04T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-05T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "\u00c1 \u00feri\u00f0judagskv\u00f6ld k\u00f3lnar me\u00f0 su\u00f0vestan \u00e9ljum, en h\u00e6gari vindur me\u00f0 \u00e9ljum \u00e1 mi\u00f0vikudag. Sp\u00e1\u00f0 er k\u00f3lnandi ve\u00f0ri, r\u00f3legt og \u00farkomul\u00edti\u00f0 \u00e1 fimmtudag og f\u00f6studag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Small sluffs fell in Kirkjub\u00f3lshl\u00ed\u00f0 and a small avalanche in Sy\u00f0ridalur on Sunday 2 March.",
        "highlights": "New wind slabs can be expected in mountains due to snowfall and snowdrift from variable winds."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-03-04T14:50:11+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-05"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-04T14:50:11+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Snow has added and drifted in recent days. Before that, there was relatively little snow, with old stiff and stable snow in mountains."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs could be present in most parts of the country.",
        "highlights": "Wind slabs could be present in most parts of the country."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-04T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-05T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "\u00c9ljagangur \u00ed h\u00e6gum vindi \u00e1 mi\u00f0vikudag. Sp\u00e1\u00f0 er k\u00f3lnandi ve\u00f0ri, r\u00f3legt og \u00farkomul\u00edti\u00f0 \u00e1 fimmtudag og f\u00f6studag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No recent avalanches.",
        "highlights": "Some new snow is in the area and wind slabs could be present at high elevations."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "W",
            "NW",
            "N",
            "NE",
            "E"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-03-04T12:16:11+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-05"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-04T12:16:11+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "It has snowed a bit in the area during variable winds, and snow has accumulated in gullies and lows. Wind slab formation is expected at high elevations. Older snow is considered stable.s"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs could be present in most parts of the country.",
        "highlights": "Wind slabs could be present in most parts of the country."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-04T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-05T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "S-V-l\u00e6gar \u00e1ttir a\u00f0 mestu n\u00e6stu daga og d\u00e1l\u00edtil \u00e9l. Hiti um og yfir frostmarki \u00e1 l\u00e1glendi."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Small sluff released in Magn\u00fasartindur in Oddsskar\u00f0 last week.",
        "highlights": "Little snow is at low elevations but small slabs could be present at high elevations."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NW",
            "N",
            "NE",
            "E"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2025-03-04T11:54:14+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-05"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-04T11:54:14+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "It snowed a little the night before Tuesday but the sun has mostly melted the new snow. Little snow is at low elevations but small slabs could be present at high elevations mountains."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs could be present in most parts of the country.",
        "highlights": "Wind slabs could be present in most parts of the country."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-04T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-05T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Sk\u00fdja\u00f0 me\u00f0 k\u00f6flum n\u00e6stu daga og \u00farkomul\u00edti\u00f0. Hiti um og yfir frostmarki \u00e1 l\u00e1glendi."
      }
    }
  ]
}