[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-04-04", "datavalidesabutlleti": "2024-04-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) a partir de mig mat\u00ed\nMODERAT (2) fins aleshores", "text_estat_mantell": "El principal problema \u00e9s el de neu humida. L\u2019augment t\u00e8rmic i la radiaci\u00f3 mantindr\u00e0 el proc\u00e9s d'humitejament del mantell fent que la probabilitat d\u2019allaus de neu humida augmenti, especialment durant el migdia i primeres hores de la tarda. Les allaus s\u00f3n probables a totes orientacions per\u00f2 especialment en vessants solells inclinats. Aix\u00ed mateix, tamb\u00e9 s\u00f3n probables els lliscaments basals, especialment sobre terreny llis i herb\u00f3s. Les allaus de neu humida o lliscaments poden ser de mida 2 (mitjana). \u00c9s recomanable adaptar l'horari per evitar els moments de major humitejament.\nAmb l\u2019assentament de les plaques de vent i la p\u00e8rdua de reactivitat, les allaus de placa queden restringides al desencadenament accidental en vessants inclinats i obacs de cotes altes i sota colls i carenes. Aquestes allaus poden arribar a mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar una persona.\n", "text_distribucio": "Els gruixos de neu s\u00f3n deficitaris a tot el sector. A uns 2200 m ronden els 60 cm al sector N i els 100 cm al sector S. El mantell \u00e9s esquiable en orientaci\u00f3 N a partir d'uns 1800 m i en S a partir d'uns 2200 m.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el progressiu humitejament del mantell.\nEvoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 10140, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10144, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 10143, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-04-04", "datavalidesabutlleti": "2024-04-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) a partir de mig mat\u00ed\nFEBLE (1) fins aleshores", "text_estat_mantell": "La neu humida esdev\u00e9 el problema principal. El mantell presenta el cicle de fusi\u00f3 di\u00fcrna i regel nocturn, encrostat superficialment de matinada i humitejat a partir de primeres hores del mat\u00ed per l\u2019ascens t\u00e8rmic i la radiaci\u00f3 solar.\nAmb aquestes condicions s\u00f3n probables allaus de neu humida, i lliscaments basals -preferentment en terreny llis herb\u00f3s o rocall\u00f3s-, sobretot durant les hores de major insolaci\u00f3, en totes orientacions, m\u00e9s freq\u00fcents en vessants solells inclinats. Les allaus, tant de neu humida com de lliscaments basals, poden arribar a mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar una persona. \u00c9s recomanable realitzar els itineraris a primera hora del mat\u00ed i acabar d'hora.\nEncara \u00e9s possible, localment, trobar alguna placa de vent a obagues de cota alta que, tot i ser en general poc reactiva, alguns nivells febles interns de neu granulada pot afavorir el seu desencadenament, de forma accidental, al pas d\u2019una persona i donar lloc a allaus de fins a mida 2 (mitjana).", "text_distribucio": "Els gruixos de neu estan una mica per sota dels habituals per aquestes dates. A uns 2500 m es troben entre els 100 i 120 cm.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el progressiu humitejament del mantell.\nEvoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 10138, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10142, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-04-04", "datavalidesabutlleti": "2024-04-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) a partir de mig mat\u00ed\nFEBLE (1) fins aleshores", "text_estat_mantell": "La neu humida esdev\u00e9 el problema principal. El mantell presenta el cicle de fusi\u00f3 di\u00fcrna i regel nocturn, encrostat superficialment de matinada i humitejat a partir de primeres hores del mat\u00ed per l\u2019ascens t\u00e8rmic i la radiaci\u00f3 solar.\nAmb aquestes condicions s\u00f3n probables allaus de neu humida, i lliscaments basals -preferentment en terreny llis herb\u00f3s o rocall\u00f3s-, sobretot durant les hores de major insolaci\u00f3, en totes orientacions, m\u00e9s freq\u00fcents en vessants solells inclinats. Les allaus, tant de neu humida com de lliscaments basals, poden arribar a mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar una persona. \u00c9s recomanable realitzar els itineraris a primera hora del mat\u00ed i acabar d'hora.\nEncara \u00e9s possible, localment, trobar alguna placa de vent a obagues de cota alta que, tot i ser en general poc reactiva, alguns nivells febles interns de neu granulada pot afavorir el seu desencadenament, de forma accidental, al pas d\u2019una persona i donar lloc a allaus de fins a mida 2 (mitjana).", "text_distribucio": "Els gruixos de neu estan una mica per sota dels habituals per aquestes dates. A uns 2500 m es troben entre els 100 i 120 cm.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el progressiu humitejament del mantell.\nEvoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 10136, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10141, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-04-04", "datavalidesabutlleti": "2024-04-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) a partir de mig mat\u00ed\nFEBLE (1) fins aleshores", "text_estat_mantell": "El mantell entra en la din\u00e0mica de fusi\u00f3 di\u00fcrna i regel nocturn, amb un mantell encrostat superficialment de matinada i humitejant-se r\u00e0pidament amb el pas de les hores a causa de l\u2019ascens t\u00e8rmic i la radiaci\u00f3 solar.\nAmb aquestes condicions s\u00f3n possibles allaus de neu humida, principalment durant el migdia i primeres hores de la tarda, en totes orientacions per\u00f2 especialment en vessants solells inclinats. En general, s\u2019esperen purgues de neu humida per\u00f2 algunes allaus poden arribar a mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar una persona. \u00c9s recomanable realitzar els itineraris a primera hora del mat\u00ed i acabar d'hora.\nAix\u00ed mateix, encara \u00e9s possible, localment, trobar alguna placa de vent a obagues de cota alta que, tot i ser en general poc reactives, podrien desencadenar-se de forma accidental al pas d\u2019una persona i donar lloc a allaus de fins a mida 2 (mitjana).", "text_distribucio": "La neu \u00e9s present a terra per damunt d'uns 1900 m, m\u00e9s amunt en S. A uns 2200 m els gruixos s\u00f3n pr\u00f2xims als normals.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el progressiu humitejament del mantell.\nEvoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 10134, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-04-04", "datavalidesabutlleti": "2024-04-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) a partir de mig mat\u00ed\nFEBLE (1) fins aleshores", "text_estat_mantell": "El mantell entra en la din\u00e0mica de fusi\u00f3 di\u00fcrna i regel nocturn, amb un mantell encrostat superficialment de matinada i humitejant-se r\u00e0pidament amb el pas de les hores, marcadament a solanes i cotes baixes, a causa de l\u2019ascens t\u00e8rmic i la radiaci\u00f3 solar.\nAmb aquestes condicions s\u00f3n possibles allaus de neu humida, principalment durant el migdia i primeres hores de la tarda, en totes orientacions per\u00f2 especialment en vessants solells inclinats. En general, s\u2019esperen purgues de neu humida per\u00f2 algunes allaus poden arribar a mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar una persona. \u00c9s recomanable realitzar els itineraris a primera hora del mat\u00ed i acabar d'hora.\nAix\u00ed mateix, encara \u00e9s possible, localment, i sobretot al sector del Cad\u00ed, trobar alguna placa de vent a obagues de cota alta que, tot i ser en general poc reactiva, podria desencadenar-se de forma accidental al pas d\u2019una persona i donar lloc a alguna allau de fins a mida 2 (mitjana).\n", "text_distribucio": "Els gruixos a tot el sector s\u00f3n inferiors als habituals per aquestes dates, amb uns 60-70 cm a 2100 m. El mantell \u00e9s continu a partir d'uns 1900 m.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el progressiu humitejament del mantell.\nEvoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 10132, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-04-04", "datavalidesabutlleti": "2024-04-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) a partir de mig mat\u00ed\nFEBLE (1) fins aleshores", "text_estat_mantell": "L\u2019ascens t\u00e8rmic i la radiaci\u00f3 solar fan minvar el mantell nival que entra en la din\u00e0mica de fusi\u00f3 di\u00fcrna i regel nocturn, amb un encrostament superficial de matinada i r\u00e0pid humitejament amb el pas de les hores.\nAmb aquestes condicions s\u00f3n possibles allaus de neu humida, principalment durant el migdia i primeres hores de la tarda, en totes orientacions per\u00f2 especialment en vessants solells inclinats. Seran freq\u00fcents les caigudes de boles i purgues de neu humida, i alguna allau pot arribar a mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar una persona. \u00c9s recomanable adaptar l'horari per evitar els moments de major humitejament.\nAix\u00ed mateix, encara \u00e9s possible, localment, trobar alguna placa de vent a obagues de cota alta que, tot i ser en general poc reactives, podrien desencadenar-se de forma accidental al pas d\u2019una persona i donar lloc a alguna allau de fins a mida 2 (mitjana).\n", "text_distribucio": "La neu \u00e9s present a terra per damunt d'uns 1900 m, m\u00e9s amunt en S. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 20 i els 30 cm i s\u00f3n deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el progressiu humitejament del mantell.\nEvoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 10130, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-04-04", "datavalidesabutlleti": "2024-04-05", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) a partir de mig mat\u00ed\nFEBLE (1) fins aleshores", "text_estat_mantell": "El mantell entra en la din\u00e0mica de fusi\u00f3 di\u00fcrna i regel nocturn, encrostat superficialment de matinada i humitejant-se r\u00e0pidament amb el pas de les hores a causa de l\u2019ascens t\u00e8rmic i la radiaci\u00f3 solar.\nAmb aquestes condicions s\u00f3n possibles allaus de neu humida, principalment durant el migdia i primeres hores de la tarda, en totes orientacions per\u00f2 especialment en vessants solells inclinats. En general, s\u2019esperen purgues de neu humida per\u00f2 algunes allaus poden arribar a mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar una persona. \u00c9s recomanable realitzar els itineraris a primera hora del mat\u00ed i acabar d'hora.\nAix\u00ed mateix, encara \u00e9s possible, localment, trobar alguna placa de vent a obagues de cota alta que, tot i ser en general poc reactives, podrien desencadenar-se de forma accidental al pas d\u2019una persona i donar lloc a allaus de fins a mida 2 (mitjana).\n", "text_distribucio": "La neu \u00e9s present a terra per damunt d'uns 1800 m, m\u00e9s amunt en S, per\u00f2 va reculant r\u00e0pidament, especialment en S. A uns 2000 m els gruixos s\u00f3n pr\u00f2xims als normals.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el progressiu humitejament del mantell.\nEvoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 10128, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}]