<bulletins xmlns="http://caaml.org/Schemas/V6.0/Profiles/BulletinEAWS">
  <bulletin bulletinID="030e90cc-2841-45b1-bb65-df378400e2d5" lang="it">
    <publicationTime>2026-03-11T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-03-11T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-03-12T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-CN-01">
      <name>Alpi Cozie Sud di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-04">
      <name>Alpi Marittime Orientali</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-05">
      <name>Alpi Liguri</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-02">
      <name>Alpi Marittime Occidentali</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-03">
      <name>Alpi Cozie Sud</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>low</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2000</upperBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <dangerRating>
      <mainValue>moderate</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2000</lowerBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2000</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wet_snow</problemType>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2400</upperBound>
      </elevation>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>fair</snowpackStability>
      <frequency>few</frequency>
      <avalancheSize>1</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Neve ventata e neve bagnata sono la principale fonte di pericolo.</highlights>
      <comment>Negli ultimi tre giorni sono caduti sino a 20 cm di neve al di sopra dei 1600 m circa, localmente anche di più. Durante la notte è caduta poca neve. &lt;br/> Con neve fresca e vento in parte moderato proveniente da nord est sino al mattino soprattutto nelle zone in prossimità delle creste, nelle conche e nei canaloni così come ad alta quota si formeranno accumuli di neve ventata in parte spessi. Soprattutto nelle regioni più colpite dalle precipitazioni e sui pendii molto ripidi sono possibili valanghe di piccole e medie dimensioni. Esse possono a livello isolato distaccarsi già in seguito al passaggio di un singolo appassionato di sport invernali. &lt;br/> Con il rialzo termico e l'irradiazione solare diurni, sono possibili valanghe umide e bagnate di piccole e medie dimensioni al di sotto dei 2400 m circa. Ciò soprattutto dai bacini di alimentazione ripidi soleggiati non ancora scaricati alle quote di media montagna. Già una piccola colata può provocare il trascinamento e la caduta di persone.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Martedì sono caduti diffusamente da 15 a 20 cm di neve al di sopra dei 1600 m circa, localmente sino a 30 cm. &lt;br/> La neve fresca poggia su una crosta e per lo più alle quote di bassa e media montagna. &lt;br/> In alta montagna: Il vento moderato ha causato il trasporto della neve fresca. &lt;br/> In molti punti c'è tuttora molta neve.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-03-12T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-03-13T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-03-12</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="18bab5a3-6ddd-4532-bf7b-3c6a16f5bd97" lang="it">
    <publicationTime>2026-03-11T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-03-11T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-03-12T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-VB-03">
      <name>Alpi Lepontine Sud</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-01">
      <name>Alpi Graie di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-04">
      <name>Alpi Cozie</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-05">
      <name>IT-21-TO-05</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-02">
      <name>Alpi Cozie Nord di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-03">
      <name>Alpi Graie</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VC-01">
      <name>Alpi Pennine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VB-01">
      <name>Alpi Pennine di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VB-02">
      <name>Alpi Lepontine Nord</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>low</mainValue>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Le condizioni per le escursioni sono generalmente favorevoli.</highlights>
      <comment>In alcune regioni negli ultimi tre giorni sono caduti sino a 15 cm di neve al di sopra dei 1800 m circa, localmente anche di più. La neve fresca ricopre un manto di neve vecchia piuttosto favorevole. &lt;br/> &lt;br/> Gli strati deboli presenti nella neve vecchia possono distaccarsi soprattutto con un forte sovraccarico. Ciò specialmente sui pendii ombreggiati molto ripidi al di sopra dei 2500 m circa. &lt;br/> Con il rialzo termico diurno, sono possibili isolate valanghe umide e bagnate di piccole dimensioni. Ciò soprattutto sui pendii soleggiati ripidi estremi. Già una piccola colata può provocare il trascinamento e la caduta di persone.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Martedì sono caduti da 5 a 15 cm di neve al di sopra dei 1600 m circa. &lt;br/> La neve vecchia è ben consolidata, con una superficie formata da neve a debole coesione che poggia su una crosta da rigelo spesso portante. &lt;br/> Il sole e il calore causeranno a partire da mezzogiorno soprattutto sui pendii soleggiati ripidi alle quote di media montagna un graduale inumidimento del manto nevoso. &lt;br/> Alle quote medie e alte: Principalmente sui pendii esposti a nord ovest, nord e nord est, all'interno del manto nevoso si trovano isolati strati fragili. &lt;br/> Soprattutto in prossimità delle cime l'innevamento è estremamente variabile a seconda dell'azione del vento.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-03-12T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-03-13T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-03-12</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP10</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
</bulletins>
