<bulletins xmlns="http://caaml.org/Schemas/V6.0/Profiles/BulletinEAWS">
  <bulletin bulletinID="030e90cc-2841-45b1-bb65-df378400e2d5" lang="fr">
    <publicationTime>2026-03-11T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-03-11T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-03-12T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-CN-01">
      <name>Alpi Cozie Sud di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-04">
      <name>Alpi Marittime Orientali</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-05">
      <name>Alpi Liguri</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-02">
      <name>Alpi Marittime Occidentali</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-03">
      <name>Alpi Cozie Sud</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>low</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2000</upperBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <dangerRating>
      <mainValue>moderate</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2000</lowerBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2000</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wet_snow</problemType>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2400</upperBound>
      </elevation>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>fair</snowpackStability>
      <frequency>few</frequency>
      <avalancheSize>1</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Neige soufflée et neige mouillée constituant le danger principal.</highlights>
      <comment>Dans les derniers trois jours il est tombé au-dessus d'environ 1600 m jusqu'à 20 cm de neige, localement plus. Pendant la nuit il est tombé peu de neige. &lt;br/> Des accumulations de neige soufflée en partie épaisses se forment avec la neige fraîche et le vent de nord-est partiellement modéré avant le matin surtout à proximité des crêtes, dans les combes et couloirs ainsi qu'à haute altitude. Des avalanches de petite et moyenne taille sont possibles surtout dans les régions concernées par les précipitations principales et sur les pentes très raides. Elles peuvent de manière isolée être déjà déclenchées par un seul amateur de sports d'hiver. &lt;br/> Des avalanches humides et mouillées de petite et moyenne taille sont possibles avec le réchauffement diurne et le rayonnement solaire en dessous d'environ 2400 m. Ceci surtout à partir des zones de départ raides ensoleillées pas encore déchargées à moyenne altitude. Même une petite coulée peut entraîner des personnes et les faire chuter.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Mardi il est tombé au-dessus d'environ 1600 m en général de 15 à 20 cm de neige, localement jusqu'à 30 cm. &lt;br/> La neige fraîche repose sur une surface croûtée et en général à basse et moyenne altitude. &lt;br/> En haute montagne: Le vent modéré a transporté la neige fraîche. &lt;br/> En général on observe encore beaucoup de neige.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-03-12T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-03-13T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-03-12</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="18bab5a3-6ddd-4532-bf7b-3c6a16f5bd97" lang="fr">
    <publicationTime>2026-03-11T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-03-11T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-03-12T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-VB-03">
      <name>Alpi Lepontine Sud</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-01">
      <name>Alpi Graie di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-04">
      <name>Alpi Cozie</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-05">
      <name>IT-21-TO-05</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-02">
      <name>Alpi Cozie Nord di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-03">
      <name>Alpi Graie</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VC-01">
      <name>Alpi Pennine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VB-01">
      <name>Alpi Pennine di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VB-02">
      <name>Alpi Lepontine Nord</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>low</mainValue>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Les conditions de randonnées sont en général favorables.</highlights>
      <comment>Dans les derniers trois jours il est tombé dans certaines régions au-dessus d'environ 1800 m jusqu'à 15 cm de neige, localement plus. La neige fraîche repose sur une couche assez favorable de neige ancienne. &lt;br/> &lt;br/> Des couches fragiles dans la neige ancienne peuvent être déclenchées notamment avec une surcharge importante. Ceci particulièrement sur les pentes très raides à l'ombre au-dessus d'environ 2500 m. &lt;br/> Des avalanches humides et mouillées isolées de petite taille sont possibles avec le réchauffement diurne. Ceci surtout sur les pentes extrêmement raides ensoleillées. Même une petite coulée peut entraîner des personnes et les faire chuter.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Mardi il est tombé au-dessus d'environ 1600 m de 5 à 15 cm de neige. &lt;br/> Le manteau neigeux ancien est bien solidifié, avec une surface constituée de neige meuble, qui repose sur une croûte de regel souvent porteuse. &lt;br/> Le soleil et la chaleur entraînent à partir de midi surtout sur les pentes raides au soleil à moyenne altitude une humidification progressive du manteau neigeux. &lt;br/> Aux altitudes moyennes et élevées: Dans le manteau neigeux des couches fragiles isolées sont présentes, spécialement sur les pentes exposées au nord-ouest, au nord et au nord-est. &lt;br/> Surtout à proximité des sommets on trouve suivant l'influence du vent des hauteurs de neiges très différentes.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-03-12T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-03-13T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-03-12</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP10</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
</bulletins>
