[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-08", "datavalidesabutlleti": "2024-04-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).\n", "text_estat_mantell": "Para el martes el manto presentar\u00e1 un nuevo aspecto. La calima y el polvo en suspensi\u00f3n desaparecer\u00e1n con la entrada de un frente fr\u00edo que traer\u00e1 chubascos y un descenso t\u00e9rmico acusado. La nevada prevista acompa\u00f1ada de viento podr\u00e1 generar algunas placas, sobre todo, bajo cordales y cerca de collados elevados. Estas placas de viento se formar\u00e1n, sobre todo, en la Franja Norte de la Pallaresa y se podr\u00e1n desencadenar a nuestro paso, generando aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de enterrar a una persona o, localmente, alguna de tama\u00f1o 2 (mediano). Pese al descenso t\u00e9rmico previsto, la presencia de agua dentro del manto todav\u00eda generar\u00e1 alg\u00fan alud h\u00famedo, sobre todo en vertientes inclinadas y bajo resaltes rocosos. Estos aludes podr\u00e1n ser de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. No se descarta alg\u00fan deslizamiento basal en terreno propicio, preferentemente sobre sustrato liso herboso o rocoso, que tambi\u00e9n podr\u00eda alcanzar tama\u00f1o 2 (mediano).\n", "text_distribucio": "Antes de los chubascos de nieve previstos, los espesores totales a unos 2200 m se encuentran entre los 50 y 90 cm. El manto es esquiable en orientaci\u00f3n norte a partir de unos 1900 m y en sur a partir de unos 2200 m, aunque muy discontinuo, a menudo hasta las cimas. Los espesores de nieve son deficitarios en todo el sector.", "text_tendencia": "El problema por nieve h\u00fameda desaparecer\u00e1 con el enfriamiento previsto. Se mantendr\u00e1n reactivas las placas de viento en cota alta. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10168, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10166, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Deslizamientos basales", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 10182, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-04-08", "datavalidesabutlleti": "2024-04-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de los 2.200 m, \nD\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "El aspecto del manto cambiar\u00e1 en las pr\u00f3ximas horas. La calima y el polvo en suspensi\u00f3n de estos d\u00edas desaparecer\u00e1n con la entrada de un frente fr\u00edo que traer\u00e1 chubascos y un descenso t\u00e9rmico acusado. Para el martes, caer\u00e1 alguna nevada acompa\u00f1ada de fuerte viento que podr\u00e1 formar algunas placas de viento, sobre todo, bajo cordales y cerca de collados elevados. Estas placas se podr\u00e1n desencadenar a nuestro paso, generando aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de enterrar a una persona. A pesar del descenso t\u00e9rmico previsto, la presencia de agua dentro del manto todav\u00eda har\u00e1 pensar en la ca\u00edda de alg\u00fan alud h\u00famedo, sobre todo en vertientes inclinadas y bajo resaltes rocosos. Estos aludes podr\u00e1n ser de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. No se descarta alg\u00fan deslizamiento basal en terreno propicio, preferentemente sobre sustrato liso herboso o rocoso, que tambi\u00e9n podr\u00eda alcanzar tama\u00f1o 2 (mediano).\n", "text_distribucio": "Antes de los chubascos de nieve previstos, encontramos nieve a partir de los 1700 m en norte, siendo discontinua hasta los 2000 m. Los grosores totales est\u00e1n un poco por debajo de los habituales por estas fechas. A unos 2000 m rondan los 30 cm ya 2500 m los 100 cm, aunque hay bastante irregularidad. En laderas sur la nieve es discontinua hasta las cimas.", "text_tendencia": "El problema por nieve h\u00fameda desaparecer\u00e1 con el enfriamiento previsto. Se mantendr\u00e1n reactivas las placas de viento en cota alta. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10171, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10169, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-04-08", "datavalidesabutlleti": "2024-04-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de los 2.200 m,\nD\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "La superficie del manto se muestra marr\u00f3n por la presencia de polvo en suspensi\u00f3n del S\u00e1hara. Esta calima desaparecer\u00e1 con la entrada de un frente fr\u00edo que traer\u00e1 chubascos y un descenso t\u00e9rmico acusado. Para el martes, caer\u00e1 alguna nevada acompa\u00f1ada de fuerte viento que podr\u00e1 formar algunas placas de viento, sobre todo, bajo cordales y cerca de collados elevados. Estas placas se podr\u00e1n desencadenar a nuestro paso, generando aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de enterrar a una persona. A pesar del descenso t\u00e9rmico previsto, la presencia de agua dentro del manto todav\u00eda har\u00e1 pensar en la ca\u00edda de alg\u00fan alud h\u00famedo , sobre todo en vertientes inclinadas y bajo resaltes rocosos. Estos aludes podr\u00e1n ser de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. No se descarta alg\u00fan deslizamiento basal en terreno propicio, preferentemente sobre sustrato liso herboso o rocoso, que tambi\u00e9n podr\u00eda alcanzar tama\u00f1o 2 (mediano).\n", "text_distribucio": "Antes de los chubascos de nieve previstos, a unos 2000 m rondan los 30 cm ya 2500 m los 100 cm. En laderas sur la nieve a menudo es discontinua hasta las cimas. Los grosores totales est\u00e1n un poco por debajo de los habituales por estas fechas. ", "text_tendencia": "El problema por nieve h\u00fameda desaparecer\u00e1 con el enfriamiento previsto. Se mantendr\u00e1n reactivas las placas de viento en cota alta. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10173, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10183, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-04-08", "datavalidesabutlleti": "2024-04-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de 2.300 m.\nD\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "El aspecto del manto cambiar\u00e1 en las pr\u00f3ximas horas. La calima y el polvo en suspensi\u00f3n de estos d\u00edas desaparecer\u00e1n con la entrada de un frente fr\u00edo que traer\u00e1 chubascos y un descenso t\u00e9rmico acusado. Para el martes, caer\u00e1 alguna nevada acompa\u00f1ada de fuerte viento que podr\u00e1 formar algunas placas de viento, sobre todo, bajo cordales y cerca de collados elevados. Estas placas se podr\u00e1n desencadenar a nuestro paso, generando aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de enterrar a una persona. Pese al acusado descenso t\u00e9rmico previsto, el intenso humedecimiento interno del manto mantendr\u00e1 todav\u00eda algo alta la probabilidad de actividad de aludes de nieve h\u00fameda, especialmente en forma de bolas y purgas h\u00famedas, sobre todo bajo resaltes rocosos y vertientes inclinadas. Localmente, algunos de estos aludes podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2 (media), con capacidad para enterrar a una persona. \n\n\n", "text_distribucio": "Antes de los chubascos de nieve previstos y el descenso de la cota, la nieve est\u00e1 presente en el suelo por encima de unos 2100 m en norte. A orientaci\u00f3n sur la encontramos m\u00e1s arriba y de forma discontinua hasta las cimas.", "text_tendencia": "El problema por nieve h\u00fameda desaparecer\u00e1 con el enfriamiento previsto. Se mantendr\u00e1n reactivas las placas de viento en cota alta. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10175, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10174, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-04-08", "datavalidesabutlleti": "2024-04-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), en las Canales del Cad\u00ed. \nD\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "Pese al descenso t\u00e9rmico previsto y la posibilidad de chubascos de nieve en cota baja, para el martes todav\u00eda continuar\u00e1n las condiciones de humedecimiento del manto. Con estas condiciones son probables aludes de nieve h\u00fameda, incluso de fondo, debido a la penetraci\u00f3n de la humedad hasta la base del manto. Los aludes h\u00famedos podr\u00edan alcanzar hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. Adem\u00e1s, la entrada de viento y los chubascos previstos pueden generar alguna placa de viento, peque\u00f1a, pero que en caso de romperse podr\u00eda desestabilizarnos o derribarnos, por ejemplo, en la base de las Canals. Aqu\u00ed tambi\u00e9n podremos encontrar alguna cornisa inestable, a la salida de las canales, que puede ceder y provocar alg\u00fan alud. \n", "text_distribucio": "Los espesores en todo el sector son inferiores a los habituales por estas fechas, con unos 50-60 cm a 2100 m. El manto es esquiable en norte a partir de unos 2200 m.", "text_tendencia": "El problema por nieve h\u00fameda desaparecer\u00e1 con el enfriamiento previsto. Se mantendr\u00e1n reactivas las placas de viento en cota alta. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10178, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10179, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-04-08", "datavalidesabutlleti": "2024-04-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) por debajo de 2.300 m.\nLIMITADO (2), en el resto.", "text_estat_mantell": "El aspecto del manto cambiar\u00e1 en las pr\u00f3ximas horas. La calima y el polvo en suspensi\u00f3n de estos d\u00edas desaparecer\u00e1n con la entrada de un frente fr\u00edo que traer\u00e1 chubascos y un descenso t\u00e9rmico acusado. Para el martes, a pesar del acusado descenso t\u00e9rmico previsto, el intenso humedecimiento interno del manto mantendr\u00e1 todav\u00eda algo alta la probabilidad de actividad de aludes de nieve h\u00fameda, especialmente en forma de bolas y purgas, sobre todo bajo resaltes rocosos y vertientes inclinadas . Los aludes ser\u00edan de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para enterrar a una persona. Los chubascos de nieve previstos ir\u00e1n acompa\u00f1ados de fuerte viento que podr\u00e1 formar algunas placas de viento bajo crestas y cerca de collados elevados. Estas placas se podr\u00e1n desencadenar a nuestro paso, generando aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de enterrar a una persona. \n\n\n", "text_distribucio": "El manto es continuo y esquiable en N a partir de unos 2200 m, con grosores que rondan los 20 cm. S se presenta bastante discontinuo hasta cota alta.", "text_tendencia": "El problema por nieve h\u00fameda desaparecer\u00e1 con el enfriamiento previsto. Se mantendr\u00e1n reactivas las placas de viento en cota alta. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10181, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10180, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-04-08", "datavalidesabutlleti": "2024-04-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) por debajo de 2.200 m.\nLIMITADO (2), en el resto.", "text_estat_mantell": "Los chubascos previstos en cota baja har\u00e1n cambiar el aspecto del manto. La calima y el polvo en suspensi\u00f3n de estos d\u00edas desaparecer\u00e1n con la entrada de un frente fr\u00edo que alguna nevada con un descenso t\u00e9rmico acusado. Para el martes, caer\u00e1n chubascos acompa\u00f1ados de fuerte viento que podr\u00e1 formar algunas placas de viento, sobre todo, bajo cordales y cerca de collados elevados. Estas placas se podr\u00e1n desencadenar a nuestro paso, generando aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de enterrar a una persona. Pese al acusado descenso t\u00e9rmico previsto, el intenso humedecimiento interno del manto mantendr\u00e1 todav\u00eda algo alta la probabilidad de actividad de aludes de nieve h\u00fameda, especialmente en forma de bolas y purgas h\u00famedas, sobre todo bajo resaltes rocosos y vertientes inclinadas. Localmente, algunos de estos aludes podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. \n\n\n", "text_distribucio": "La nieve est\u00e1 presente en el suelo por encima de unos 2100 m en N; en S, m\u00e1s arriba y de forma discontinua hasta las cimas, donde retrocede r\u00e1pidamente al paso de los d\u00edas.", "text_tendencia": "El problema por nieve h\u00fameda desaparecer\u00e1 con el enfriamiento previsto. Se mantendr\u00e1n reactivas las placas de viento en cota alta. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10177, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10176, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}]