[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-08", "datavalidesabutlleti": "2024-04-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).\n", "text_estat_mantell": "Per dimarts el mantell presentar\u00e0 un nou aspecte. La calitja i la pols en suspensi\u00f3 desapareixeran amb l'entrada d'un front fred que portar\u00e0 x\u00e0fecs i un descens t\u00e8rmic acusat. La nevada prevista acompanyada de vent podr\u00e0 generar algunes plaques, sobretot, sota carenes i prop de colls elevats. Aquestes plaques de vent es formaran, sobretot, a la Franja Nord de la Pallaresa i es podran desencadenar al nostre pas, generant allaus de mida 1 (petita), sense capacitat d'enterrar una persona o, localment, alguna de mida 2 (mitjana). Malgrat el descens t\u00e8rmic previst, la pres\u00e8ncia d'aigua dins del mantell encara far\u00e0 pensar en la caiguda d'alguna allau humida, sobretot en vessants inclinats i sota ressalts rocallosos. Aquestes allaus podran ser de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona. No es descarta algun lliscament basal en terreny propici, preferentment sobre substrat llis herb\u00f3s o rocall\u00f3s, que tamb\u00e9 podria assolir mida 2 (mitjana).\n", "text_distribucio": "Abans dels x\u00e0fecs de neu previstos, els gruixos totals a uns 2200 m es troben entre els 50 i 90 cm. El mantell \u00e9s esquiable en orientaci\u00f3 nord a partir d'uns 1900 m i en sud a partir d'uns 2200 m, tot i que molt discontinu, sovint fins als cims. Els gruixos de neu s\u00f3n deficitaris a tot el sector.", "text_tendencia": "El problema per neu humida desapareixer\u00e0 amb el refredament previst. Es mantindran reactives les plaques de vent a cota alta.\nEvoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10168, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10166, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 10182, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-04-08", "datavalidesabutlleti": "2024-04-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt dels 2.200 m,\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "L'aspecte del mantell canviar\u00e0 durant les properes hores. La calitja i la pols en suspensi\u00f3 d'aquests dies desapareixeran amb l'entrada d'un front fred que portar\u00e0 x\u00e0fecs i un descens t\u00e8rmic acusat. Per dimarts, caur\u00e0 alguna nevada acompanyada de fort vent que podr\u00e0 formar algunes plaques de vent, sobretot, sota carenes i prop de colls elevats. Aquestes plaques es podran desencadenar al nostre pas, generant allaus de mida 1 (petita), sense capacitat d'enterrar una persona. Malgrat el descens t\u00e8rmic previst, la pres\u00e8ncia d'aigua dins del mantell encara far\u00e0 pensar en la caiguda d'alguna allau humida, sobretot en vessants inclinats i sota ressalts rocallosos. Aquestes allaus podran ser de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona. No es descarta algun lliscament basal en terreny propici, preferentment sobre substrat llis herb\u00f3s o rocall\u00f3s, que tamb\u00e9 podria assolir mida 2 (mitjana).\n", "text_distribucio": "Abans dels x\u00e0fecs de neu previstos, trobem neu a partir dels 1700 m en nord, sent discont\u00ednua fins als 2000 m. Els gruixos totals estan una mica per sota dels habituals per aquestes dates. A uns 2000 m volten els 30 cm i a 2500 m els 100 cm, tot i que hi ha for\u00e7a irregularitat. En vessants sud la neu  \u00e9s discont\u00ednua fins als cims.", "text_tendencia": "El problema per neu humida desapareixer\u00e0 amb el refredament previst. Es mantindran reactives les plaques de vent a cota alta.\nEvoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10171, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10169, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-04-08", "datavalidesabutlleti": "2024-04-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt dels 2.200 m,\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "La superf\u00edcie del mantell es mostra marr\u00f3 per la pres\u00e8ncia de pols en suspensi\u00f3 del S\u00e0hara. Aquesta calitja desapareixer\u00e0 amb l'entrada d'un front fred que portar\u00e0 x\u00e0fecs i un descens t\u00e8rmic acusat. Per dimarts, caur\u00e0 alguna nevada acompanyada de fort vent que podr\u00e0 formar algunes plaques de vent, sobretot, sota carenes i prop de colls elevats. Aquestes plaques es podran desencadenar al nostre pas, generant allaus de mida 1 (petita), sense capacitat d'enterrar una persona  Malgrat el descens t\u00e8rmic previst, la pres\u00e8ncia d'aigua dins del mantell encara far\u00e0 pensar en la caiguda d'alguna allau humida, sobretot en vessants inclinats i sota ressalts rocallosos. Aquestes allaus podran ser de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona. No es descarta algun lliscament basal en terreny propici, preferentment sobre substrat llis herb\u00f3s o rocall\u00f3s, que tamb\u00e9 podria assolir mida 2 (mitjana).\n", "text_distribucio": "Abans dels x\u00e0fecs de neu previstos, a uns 2000 m volten els 30 cm i a 2500 m els 100 cm. En vessants sud la neu sovint \u00e9s discont\u00ednua fins als cims. Els gruixos totals estan una mica per sota dels habituals per aquestes dates. ", "text_tendencia": "El problema per neu humida desapareixer\u00e0 amb el refredament previst. Es mantindran reactives les plaques de vent a cota alta.\nEvoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10173, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10183, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-04-08", "datavalidesabutlleti": "2024-04-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), per damunt de 2.300 m.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "L'aspecte del mantell canviar\u00e0 durant les properes hores. La calitja i la pols en suspensi\u00f3 d'aquests dies desapareixeran amb l'entrada d'un front fred que portar\u00e0 x\u00e0fecs i un descens t\u00e8rmic acusat. Per dimarts, caur\u00e0 alguna nevada acompanyada de fort vent que podr\u00e0 formar algunes plaques de vent, sobretot, sota carenes i prop de colls elevats. Aquestes plaques es podran desencadenar al nostre pas, generant allaus de mida 1 (petita), sense capacitat d'enterrar una persona. Malgrat l'acusat descens t\u00e8rmic previst, l\u2019intens humitejament intern del mantell mantindr\u00e0 encara una mica alta la probabilitat d\u2019activitat d\u2019allaus de neu humida, especialment en forma de boles i purgues humides, sobretot sota ressalts rocallosos i vessants inclinats. Localment, algunes d'aquestes allaus podrien assolir mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar una persona. \n\n\n", "text_distribucio": "Abans dels x\u00e0fecs de neu previstos i el descens de la cota, la neu \u00e9s present a terra per damunt d'uns 2100 m en nord. A orientaci\u00f3 sud la trobem m\u00e9s amunt i de forma discont\u00ednua fins als cims.", "text_tendencia": "El problema per neu humida desapareixer\u00e0 amb el refredament previst. Es mantindran reactives les plaques de vent a cota alta.\nEvoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10175, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10174, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-04-08", "datavalidesabutlleti": "2024-04-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2), a les Canals del Cad\u00ed.\nFEBLE (1), a la resta.", "text_estat_mantell": "Malgrat el descens t\u00e8rmic previst i la possibilitat de x\u00e0fecs de neu a cota baixa, per dimarts encara continuaran les condicions d'humitejament del mantell. Amb aquestes condicions s\u00f3n probables allaus de neu humida, incl\u00fas de fons, a causa de la penetraci\u00f3 de la humitat fins a la base del mantell. Les allaus humides podrien assolir fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar una persona. \nA m\u00e9s, l'entrada de vent i els x\u00e0fecs previstos poden generar alguna placa de vent, petita, per\u00f2 que en cas de trencar-se podria desestabilitzar-nos o fer-nos caure, per exemple, a la base de les Canals. Aqu\u00ed tamb\u00e9 hi podrm trobar alguna cornisa inestable, a la sortida de les canals, que pot cedir i provocar alguna allau. \n", "text_distribucio": "Els gruixos a tot el sector s\u00f3n inferiors als habituals per aquestes dates, amb uns 50-60 cm a 2100 m. El mantell \u00e9s esquiable en nord a partir d'uns 2200 m.", "text_tendencia": "El problema per neu humida desapareixer\u00e0 amb el refredament previst. Es mantindran reactives les plaques de vent a cota alta.\nEvoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10178, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10179, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-04-08", "datavalidesabutlleti": "2024-04-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)  per sota de 2.300 m.\nMODERAT (2), a la resta.", "text_estat_mantell": "L'aspecte del mantell canviar\u00e0 durant les properes hores. La calitja i la pols en suspensi\u00f3 d'aquests dies desapareixeran amb l'entrada d'un front fred que portar\u00e0 x\u00e0fecs i un descens t\u00e8rmic acusat. Per dimarts, malgrat l'acusat descens t\u00e8rmic previst, l\u2019intens humitejament intern del mantell mantindr\u00e0 encara una mica alta la probabilitat d\u2019activitat d\u2019allaus de neu humida, especialment en forma de boles i purgues, sobretot sota ressalts rocallosos i vessants inclinats. Les allaus serien de mida 1 (petita),sense capacitat per enterrar una persona.\nEls x\u00e0fecs de neu previstos aniran acompanyats de fort vent que podr\u00e0 formar algunes plaques de vent sota carenes i prop de colls elevats. Aquestes plaques es podran desencadenar al nostre pas, generant allaus de mida 1 (petita), sense capacitat d'enterrar una persona. \n\n\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s continu i esquiable en N a partir d\u2019uns 2200 m, amb gruixos que ronden els 20 cm. En S es presenta for\u00e7a discontinu fins a cota alta.", "text_tendencia": "El problema per neu humida desapareixer\u00e0 amb el refredament previst. Es mantindran reactives les plaques de vent a cota alta.\nEvoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10181, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10180, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-04-08", "datavalidesabutlleti": "2024-04-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) per sota de 2.200 m.\nMODERAT (2), a la resta.", "text_estat_mantell": "Els x\u00e0fecs de neu previstos a cota baixa faran canviar l'aspecte del mantell. La calitja i la pols en suspensi\u00f3 d'aquests dies desapareixeran amb l'entrada d'un front fred que alguna nevada amb un descens t\u00e8rmic acusat. Per dimarts, cauran ruixats acompanyats de fort vent que podr\u00e0 formar algunes plaques de vent, sobretot, sota carenes i prop de colls elevats. Aquestes plaques es podran desencadenar al nostre pas, generant allaus de mida 1 (petita), sense capacitat d'enterrar una persona.\nMalgrat l'acusat descens t\u00e8rmic previst, l\u2019intens humitejament intern del mantell mantindr\u00e0 encara una mica alta la probabilitat d\u2019activitat d\u2019allaus de neu humida, especialment en forma de boles i purgues humides, sobretot sota ressalts rocallosos i vessants inclinats. Localment, algunes d'aquestes allaus podrien assolir mida 2 (mitjana), amb capacitat per enterrar una persona. \n\n\n", "text_distribucio": "La neu \u00e9s present a terra per damunt d'uns 2100 m en N; en S, m\u00e9s amunt i de forma discont\u00ednua fins als cims, on recula r\u00e0pidament al pas dels dies.", "text_tendencia": "El problema per neu humida desapareixer\u00e0 amb el refredament previst. Es mantindran reactives les plaques de vent a cota alta.\nEvoluci\u00f3 del perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10177, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10176, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}]