[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-18", "datavalidesabutlleti": "2024-12-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de 2000 m.\nD\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "El frente previsto dejar\u00e1 a \u00faltima hora del jueves de 10 a 15 cm (m\u00e1ximo) de nieve nueva, acompa\u00f1ada de fuerte viento del noroeste. En pocas horas pasaremos de un patr\u00f3n de nieve h\u00fameda en placas de viento. El fuerte viento generar\u00e1 nuevas placas (peque\u00f1as) sobre las ya existentes. Las placas antiguas y las nuevas las encontraremos bajo collados y cordales, descansando sobre niveles facetados o sobre escarcha enterrada. Estas placas nuevas podr\u00edan romper por sobrecarga d\u00e9bil, generando aludes, por lo general de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o. Las placas de viento antiguas pueden desencadenarse al paso de un solo monta\u00f1ero en laderas umbr\u00edas y por encima del l\u00edmite del bosque. \u00c9stas son de tama\u00f1o por lo general peque\u00f1o y, muy localmente, de tama\u00f1o 2, (mediano). Los deslizamientos basales tambi\u00e9n ser\u00e1n posibles, de forma residual y aislada, llegando a tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero localmente de tama\u00f1o 2, mediano, sobre todo en terreno herboso.\n", "text_distribucio": "El manto es esquiable a partir de unos 1800 m, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. Los espesores a 2200 m var\u00edan entre 30-40 cm, 60-80 cm en cotas altas en zonas de acumulaci\u00f3n. El grosor total es el normal para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "El peligro por placas de viento seguir\u00e1 presente a causa de las nevadas y el viento previstos. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10631, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10630, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Deslizamientos basales", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-18", "datavalidesabutlleti": "2024-12-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de 2000 m.\nD\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "La nieve ca\u00edda durante los pasados d\u00edas se ha ido facetando y donde presenta estructura de placa tiene una estabilidad pobre. Estos niveles d\u00e9biles formados por facetas los encontramos en las umbr\u00edas, por encima de los 2.000 m. Este manto puede ceder a nuestro paso y desencadenar aludes de placa y de nieve reciente (polvo reciclado), en principio, de peque\u00f1as dimensiones, pero, localmente, de tama\u00f1o 2 (con capacidad para cubrir a una persona). Aparte, todav\u00eda encontramos placas de viento de d\u00edas atr\u00e1s, sobre todo bajo collados y cordales, que descansan sobre niveles facetados. Estas placas pueden romperse tambi\u00e9n por sobrecarga, generando aludes, por lo general de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero muy localmente de tama\u00f1o 2, mediano, con capacidad de enterrar a una persona. El frente previsto, adem\u00e1s, aportar\u00e1 algo de nieve y el fuerte viento generar\u00e1 nuevas placas (peque\u00f1as) encima de las ya existentes que podr\u00edan romper por sobrecarga d\u00e9bil, generando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o.", "text_distribucio": "El manto es esquiable a partir de unos 1800 m, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. Los espesores a 2200 m var\u00edan entre 30-40 cm, 50-60 cm en cotas altas en zonas de acumulaci\u00f3n. El grosor total es el normal para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "El peligro por placas de viento y las capas d\u00e9biles se mantendr\u00e1 debido al enfriamiento y viento previstos. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10636, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10634, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-18", "datavalidesabutlleti": "2024-12-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de 2000 m.\nD\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "La nieve ca\u00edda durante los pasados d\u00edas se ha ido facetando y donde presenta estructura de placa tiene una estabilidad pobre. Estos niveles d\u00e9biles formados por facetas los encontramos en las umbr\u00edas, por encima de los 2.000 m. Este manto puede ceder a nuestro paso y desencadenar aludes de placa y de nieve reciente (polvo reciclado), en principio, de peque\u00f1as dimensiones, pero, localmente, de tama\u00f1o 2 (con capacidad para cubrir a una persona). El frente previsto, adem\u00e1s, aportar\u00e1 algo de nieve y el fuerte viento generar\u00e1 nuevas placas (peque\u00f1as) sobre las ya existentes. Las placas antiguas y las nuevas las encontraremos bajo collados y cordales, descansando sobre niveles facetados. Estas placas nuevas podr\u00edan romper por sobrecarga d\u00e9bil, generando aludes, por lo general de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o. En las solanas encontraremos una fina costra superficial que se mantendr\u00e1 endurecida por la ma\u00f1ana debido al proceso de fusi\u00f3n-rehielo de las \u00faltimas horas.\n ", "text_distribucio": "El manto es esquiable a partir de unos 1800 m, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. Los espesores a 2200 m var\u00edan entre 30-40 cm, 50-60 cm en cotas altas en zonas de acumulaci\u00f3n. El grosor total es el normal para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "El problema por placas de viento y las capas d\u00e9biles se mantendr\u00e1 presente debido a las nevadas con viento y el enfriamiento previstos. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10633, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-18", "datavalidesabutlleti": "2024-12-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de los 2000 m.\nD\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "Entrar\u00e1 viento fuerte del noroeste que levantar\u00e1 la nieve seca (polvo reciclado) de las umbr\u00edas m\u00e1s protegidas y elevadas. A final del d\u00eda nevar\u00e1 (5 cm), con viento que generar\u00e1 nuevas placas (peque\u00f1as) bajo collados y cordales. Adem\u00e1s, se mantienen de forma local, en el extremo norte del sector, las placas antiguas en orientaciones N y E, principalmente. Estas placas pueden ser inestables por la presencia de niveles d\u00e9biles internos, con facetas que se han ido generando estos d\u00edas por el fuerte gradiente t\u00e9rmico del manto. Por tanto, son posibles los aludes de placa de viento por sobrecarga moderada o fuerte. Por lo general, ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero muy localmente podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, mediano, con capacidad de enterrar a una persona en sectores de mayor acumulaci\u00f3n. En las solanas encontraremos una fina costra superficial que se mantendr\u00e1 endurecida por la ma\u00f1ana debido al proceso de fusi\u00f3n-rehielo de las \u00faltimas horas.\n", "text_distribucio": "El manto es esquiable a partir de unos 2100 m pero sobre sustrato herboso, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. Los espesores a 2200 m var\u00edan entre 30-40 cm, 50-60 cm en cotas altas en zonas de acumulaci\u00f3n. El grosor total es el normal para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1 el problema por placas de viento que reposan sobre niveles d\u00e9biles (nieve granulada o facetas). Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10638, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-18", "datavalidesabutlleti": "2024-12-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de 2000 m.\nD\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "El episodio de viento de N y NW del pasado fin de semana form\u00f3 placas de viento, sobre todo bajo collados y cordales y dentro de las canales m\u00e1s resguardadas del Cad\u00ed. Con el escaso grosor del manto nivoso y el fuerte contraste t\u00e9rmico podemos encontrar niveles d\u00e9biles internos que mantengan estas placas antiguas inestables, sobre todo por sobrecargas fuertes. Son posibles, por tanto, aludes de placa desencadenados al paso de una persona. Por lo general ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero muy localmente podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, mediano, con capacidad de enterrar a una persona.\n", "text_distribucio": "Hay nieve por encima de 1300 a 1400 m. El manto es todav\u00eda dif\u00edcilmente esquiable, debido a poco grosor. Los grosores son los normales para la \u00e9poca, entre 20-30 cm a 2200 m.", "text_tendencia": "El peligro por placas de viento y las capas d\u00e9biles seguir\u00e1 presente debido al enfriamiento previsto. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10641, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-18", "datavalidesabutlleti": "2024-12-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) \n", "text_estat_mantell": "En las umbr\u00edas encontramos nieve seca y fr\u00eda y tambi\u00e9n sectores donde se han formado placas de viento, por el viento moderado-fuerte de los \u00faltimos episodios, que con el escaso grosor del manto y el elevado gradiente t\u00e9rmico han desarrollado niveles d\u00e9biles internos. Estas placas pueden romper por sobrecarga, por ejemplo al paso de una persona, y provocar aludes que ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, con capacidad para derribarnos. Las encontraremos sobre todo bajo collados y cordales y en orientaciones N. En las solanas encontraremos una fina corteza superficial que se mantendr\u00e1 endurecida por la ma\u00f1ana debido al proceso de fusi\u00f3n-rehielo de las \u00faltimas horas.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo por encima de 1600, esquiable por encima de unos 2100 m en sectores herbosos. Los grosores a 2200 m oscilan entre 20-30 cm. En las cotas altas expuestas en el viento de norte aparece el suelo al descubierto.", "text_tendencia": "El peligro por placas de viento y las capas d\u00e9biles ir\u00e1 en aumento debido a las nevadas, enfriamiento y viento previstos. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10642, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-18", "datavalidesabutlleti": "2024-12-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de 2000 m.\nD\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "El frente previsto llevar\u00e1 viento fuerte del noroeste que levantar\u00e1 la nieve seca (polvo reciclado) de las umbr\u00edas m\u00e1s protegidas y elevadas. De forma local, en el extremo norte del sector, todav\u00eda encontramos placas generadas d\u00edas atr\u00e1s en orientaciones N y E, principalmente. Estas placas pueden ser inestables por la presencia de niveles d\u00e9biles internos, con facetas que se han ido generando estos d\u00edas por el fuerte gradiente t\u00e9rmico del manto. Son posibles los aludes de placa por sobrecarga fuerte que, en general, ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero muy localmente podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, mediano, con capacidad de enterrar a una persona en sectores de mayor acumulaci\u00f3n. En las solanas encontraremos una fina corteza superficial debido al proceso de fusi\u00f3n-rehielo de las \u00faltimas horas que se mantendr\u00e1 endurecida a primera hora.", "text_distribucio": "Encontramos nieve en umbr\u00edas a partir de los 1.500 m y solanas a partir de los 1.700 m. El manto es esquiable a partir de unos 2.000 m pero sobre sustrato herboso, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. Los grosores a 2200 m var\u00edan entre 10-30 cm. El grosor total es el normal para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1 el problema por placas de viento que reposan sobre niveles d\u00e9biles (nieve granulada o facetas). Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10640, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]