<bulletins xmlns="http://caaml.org/Schemas/V6.0/Profiles/BulletinEAWS">
  <bulletin bulletinID="ee27ce8b-57cd-4ef2-a030-17a750d1c921" lang="it">
    <publicationTime>2025-03-18T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2025-03-18T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2025-03-19T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-VB-03">
      <name>Alpi Lepontine Sud</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-05">
      <name>IT-21-TO-05</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VB-01">
      <name>Alpi Pennine di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VB-02">
      <name>Alpi Lepontine Nord</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>considerable</mainValue>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m"/>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>persistent_weak_layers</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>treeline</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>few</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>L'attuale situazione valanghiva richiede esperienza nella valutazione del pericolo di valanghe e una prudente scelta dell'itinerario. Attenzione soprattutto nelle zone in prossimità delle creste, nelle conche e nei canaloni nelle regioni dove gli apporti di neve fresca sono stati considerevoli.</highlights>
      <comment>L'abbondante neve fresca del fine settimana e soprattutto gli accumuli di neve ventata che si sono formati con il vento proveniente da sud est da debole a moderato possono facilmente subire un distacco provocato o, a livello isolato, spontaneo al di sopra dei 2100 m circa. La neve fresca e la neve ventata di martedì in alcuni punti non si sono ben legate con la neve vecchia soprattutto sui pendii ripidi ombreggiati al di sopra dei 2000 m circa. Sui pendii molto ripidi le valanghe possono subire un distacco nei vari strati di neve fresca e raggiungere grandi dimensioni. &lt;br/> Le valanghe possono distaccarsi a livello isolato già con un debole sovraccarico, specialmente nelle conche, nei canaloni e dietro ai cambi di pendenza. I rumori di "whum" così come i distacchi spontanei di valanghe sono campanelli di allarme. &lt;br/> &lt;br/> Le escursioni e le discese fuori pista richiedono esperienza nella valutazione del pericolo di valanghe e una prudente scelta dell'itinerario.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>In molte regioni da venerdì sono caduti diffusamente da 25 a 50 cm di neve al di sopra dei 1800 m circa, localmente anche di più. Martedì sono caduti da 2 a 5 cm di neve al di sopra dei 1000 m circa. &lt;br/> Nelle zone in prossimità delle creste, nelle conche e nei canaloni si sono formati accumuli di neve ventata soffici. &lt;br/> La neve fresca e quella ventata poggiano su un debole manto di neve vecchia, specialmente sui pendii ombreggiati. &lt;br/> Il sole e il calore hanno causato lunedì sui pendii soleggiati al di sotto dei 2500 m circa diffusamente un netto consolidamento del manto nevoso.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Il tempo sarà freddo. Il pericolo di valanghe rimarrà invariato.</highlights>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2025-03-19T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2025-03-20T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2025-03-19</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
        <dangerPatterns>DP10</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="4932445d-4036-47f0-afef-01027335189a" lang="it">
    <publicationTime>2025-03-18T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2025-03-18T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2025-03-19T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-TO-01">
      <name>Alpi Graie di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-04">
      <name>Alpi Marittime Orientali</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-04">
      <name>Alpi Cozie</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-05">
      <name>Alpi Liguri</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-02">
      <name>Alpi Cozie Nord di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-03">
      <name>Alpi Graie</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VC-01">
      <name>Alpi Pennine</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>moderate</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2200</upperBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <dangerRating>
      <mainValue>considerable</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2200</lowerBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2200</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>persistent_weak_layers</problemType>
      <elevation uom="m"/>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>few</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Sono ancora possibili valanghe di neve a lastroni, anche di grandi dimensioni. Le escursioni richiedono esperienza nella valutazione del pericolo di valanghe e una prudente scelta dell'itinerario.</highlights>
      <comment>Nelle zone in prossimità delle creste, nelle conche e nei canaloni si sono formati accumuli di neve ventata soffici. Sui pendii ripidi sono possibili valanghe di medie e, a livello isolato, di grandi dimensioni. &lt;br/> &lt;br/> La neve fresca e la neve ventata possono subire un distacco in seguito al passaggio di un singolo appassionato di sport invernali, specialmente nelle conche, nei canaloni e dietro ai cambi di pendenza. Attenzione soprattutto nelle zone poco frequentate e nelle regioni dove gli apporti di neve fresca sono stati considerevoli. &lt;br/> Le escursioni richiedono esperienza nella valutazione del pericolo di valanghe. Si consiglia una prudente scelta dell'itinerario e di mantenere le distanze di scarico.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>In molte regioni da venerdì sono caduti diffusamente da 20 a 50 cm di neve al di sopra dei 2000 m circa, localmente anche di più. Martedì sono caduti da 2 a 5 cm di neve al di sopra dei 1200 m circa. &lt;br/> Nelle zone in prossimità delle creste, nelle conche e nei canaloni si sono formati accumuli di neve ventata soffici. &lt;br/> La neve fresca e quella ventata poggiano su un debole manto di neve vecchia, specialmente sui pendii ombreggiati. &lt;br/> Il sole e il calore hanno causato lunedì soprattutto sui pendii soleggiati al di sotto dei 2700 m circa diffusamente un netto consolidamento del manto nevoso. &lt;br/> Domenica: I distacchi provocati di valanghe e le fessure che si formano quando si calpesta la coltre di neve confermano che la situazione valanghiva è critica soprattutto in prossimità delle creste, nelle conche e nei canaloni.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Il tempo sarà freddo. Il pericolo di valanghe rimarrà invariato.</highlights>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2025-03-19T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2025-03-20T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2025-03-19</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
        <dangerPatterns>DP10</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="f783224c-6db2-4c72-b5bc-ccc3af7f7201" lang="it">
    <publicationTime>2025-03-18T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2025-03-18T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2025-03-19T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-CN-01">
      <name>Alpi Cozie Sud di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-02">
      <name>Alpi Marittime Occidentali</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-03">
      <name>Alpi Cozie Sud</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>moderate</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2300</upperBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <dangerRating>
      <mainValue>considerable</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2300</lowerBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>persistent_weak_layers</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2300</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>treeline</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>I nuovi accumuli di neve ventata e quelli meno recenti possono ancora subire un distacco provocato alle quote medie e alte.</highlights>
      <comment>Sui pendii carichi di neve ventata, la situazione valanghiva è ancora sfavorevole. &lt;br/> La neve fresca e la neve ventata possono in parte subire un distacco in seguito al passaggio di un singolo appassionato di sport invernali, soprattutto nelle conche, nei canaloni e dietro ai cambi di pendenza. &lt;br/> Sui pendii ombreggiati ripidi le valanghe possono coinvolgere gli strati più profondi del manto nevoso. &lt;br/> Le escursioni richiedono un'attenta scelta dell'itinerario.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>In molte regioni da venerdì sono caduti diffusamente da 15 a 30 cm di neve al di sopra dei 1800 m circa, localmente anche di più. Martedì sono caduti da 2 a 5 cm di neve al di sopra dei 1200 m circa. &lt;br/> Gli accumuli di neve ventata dell'ultima settimana poggiano su una sfavorevole superficie del manto di neve vecchia soprattutto sui pendii ripidi esposti a ovest, nord ed est al di sopra dei 2100 m circa. &lt;br/> Sui pendii ombreggiati, nella parte basale del manto nevoso si trovano strati fragili a cristalli angolari. &lt;br/> Il sole e il calore hanno causato lunedì a tutte le esposizioni al di sotto dei 2700 m circa un netto consolidamento del manto nevoso.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Il tempo sarà freddo. Il pericolo di valanghe rimarrà invariato.</highlights>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2025-03-19T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2025-03-20T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2025-03-19</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
        <dangerPatterns>DP4</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
</bulletins>
