{"data":[{"id":4666,"service_id":6,"is_valid":false,"user_id":1,"previous_report_id":4664,"next_report_id":null,"headline":"","published_at_code":"","valid_until_code":"","clearance_at":"2024-04-08T05:06:39.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":null,"published_at":"2024-04-08T05:06:39.000000Z","valid_until":"2024-04-08T22:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-08-0506-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-08-0506-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"},"user":{"id":1,"user_group_id":1,"name":"Pippan Christoph","email":"christoph@pippan.com","created_at":"2020-09-28T17:23:18.000000Z","updated_at":"2022-01-25T12:45:53.000000Z"},"regions":[{"id":196053,"name":"R1","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":75,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-24","name":"Venedigergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":76,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-27","name":"\u00d6stliche Deferegger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":77,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-29","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":78,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-23","name":"N\u00f6rdliche Zillertaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":79,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-15","name":"Westliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":84,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-13","name":"Samnaungruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":85,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-20","name":"Wei\u00dfkugelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":88,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-12","name":"Silvretta","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":89,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-10","name":"Westliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":90,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-28","name":"Schobergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":91,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-26","name":"Glocknergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":92,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-16","name":"\u00d6stliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":95,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-22","name":"Zentrale Stubaier Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":97,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-25","name":"Las\u00f6rling Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":99,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-09","name":"Grieskogelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":100,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-21","name":"Gurgler Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":101,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-19","name":"Glockturmgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":103,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-11","name":"\u00d6stliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":136,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-01","name":"Kaunergrat","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":137,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-02","name":"K\u00fchtai - Geigenkamm","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":138,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-03","name":"Sellrain - Alpeiner Berge","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":139,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-04","name":"Kalkk\u00f6gel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":140,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-05","name":"Serleskamm","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":340603,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-08T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-08T05:15:02.000000Z"},{"id":340604,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-08T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-08T05:15:02.000000Z"},{"id":340605,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-08T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-08T05:15:02.000000Z"},{"id":340606,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-08T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-08T05:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-08T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-08T05:15:02.000000Z"},{"id":196054,"name":"R2","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":81,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-06","name":"Wilder Kaiser - Waidringer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":83,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-08","name":"Zentrale Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":87,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-01","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":93,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-05","name":"Brandenberger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":94,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-03","name":"Mieminger Gebirge","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":98,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-18","name":"\u00d6stliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":102,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-07","name":"Westliche Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":132,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-01","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":133,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-02","name":"\u00d6stliche Lechtaler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":134,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-01","name":"Westliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":135,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-02","name":"\u00d6stliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":141,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-01","name":"Westliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":142,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-02","name":"Zentrale Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":340607,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-08T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-08T05:15:02.000000Z"},{"id":340608,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-08T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-08T05:15:02.000000Z"},{"id":340609,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-08T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-08T05:15:02.000000Z"},{"id":340610,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-08T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-08T05:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-08T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-08T05:15:02.000000Z"}],"documents":[],"document_creations":[],"newsletters":[],"translations":[],"created_at":"2024-04-08T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-08T05:15:21.000000Z"},{"id":4659,"service_id":1,"is_valid":true,"user_id":15,"previous_report_id":4654,"next_report_id":null,"headline":"\u00c4u\u00dferst mildes Bergwetter - im Tagesverlauf rasch ansteigendes Gleit- und Nassschneeproblem!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-07T15:42:09.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-07T15:52:12.000000Z","published_at":"2024-04-07T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-08T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-07-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-07-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"},"user":{"id":15,"user_group_id":1,"name":"Gernot Zenkl","email":"gernot.zenkl@geosphere.at","created_at":"2020-11-17T09:44:33.000000Z","updated_at":"2023-03-01T12:36:50.000000Z"},"regions":[{"id":196021,"name":"R1","headline":"Gleit- und Nassschneeaktivit\u00e4t dominieren bis in hohe Lagen!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb ca. 1500m m\u00e4\u00dfig.&nbsp;Mit anhaltend hohem Temperaturniveau und Einstrahlung besteht in s\u00e4mtlichen H\u00f6helagen die Gefahr von Gleit- und Nassschneelawinen. An steilen H\u00e4ngen mit glattem Untergrund aller Expositionen sind jederzeit spontane Gleitschneelawinen m\u00f6glich, die vereinzelt&nbsp;auch gr\u00f6\u00dfer werden k\u00f6nnen. Bereiche unter H\u00e4ngen mit Schneem\u00e4ulern oder Rissen sollten gemieden werden. Spontane Nassschneelawinen sind im Steilgel\u00e4nde aller Expositionen, speziell in den Sonnseiten m\u00f6glich und nehmen im Tagesverlauf etwas zu. Touren bzw. Unternehmungen im Gel\u00e4nde rechtzeitig beenden! <\/p>","snowpack_structure":"<p>In der Nacht kann sich mit der Ausstrahlung ein je nach H\u00f6he und Exposition unterschiedlich m\u00e4chtiger Schmelzharschdeckel ausbilden der aber rasch&nbsp;wieder aufweicht. Die bis in Hochlagen bereits an- bzw. durchfeuchtete Schneedecke verliert durch Einstrahlung und weitern W\u00e4rmeeintrag zunehmend an Festigkeit und wird instabil.&nbsp;Zudem wirkt nasser, glatter Untergrund jederzeit als Gleithorizont f\u00fcr die feuchte Schneedecke. Zunehmende Einsinktiefen sind ein Hinweis f\u00fcr den Festigkeitsverlust. In mittleren Lagen liegt nur mehr wenig Schnee.<\/p>","weather":"<p>Ein markanter Hochdruckkeil mit trockener und milder Luft aus Nordafrika ist weiter wetterbestimmend. In der Nacht auf Montag ist es erneut weitgehend klar und sehr mild mit Temperaturen \u00fcber +10 Grad in 2000m! Tags\u00fcber herrscht au\u00dfergew\u00f6hnlich warmes Bergwetter, die Frostgrenze liegt in 4000m H\u00f6he. Dazu ist es trocken und oft auch sonnig, hohe Schleierwolken und Saharastaub k\u00f6nnen aber f\u00fcr einen diesigen Wettereindruck sorgen. Es wird zum Teil f\u00f6hnig und der Wind aus S\u00fcdwest wird st\u00e4rker, speziell im Nordosten mit B\u00f6en um 60km\/h unangenehm. In 2000m werden Werte bis zu +15 Grad erreicht, am mildesten wir es im f\u00f6hnigen Norden.<br><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>","tendency":"<p>Am Dienstag nochmals sehr mild und oft sonnig mit teils kr\u00e4ftigem S\u00fcdwestwind. Kaum \u00c4nderung der Lawinengefahr. In der Nacht auf Mittwoch sorgt ein Wetterumschwung f\u00fcr deutliche Abk\u00fchlung und etwas Niederschlag.<br><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>","areas":[{"id":143,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-01","name":"Triebener Tauern","created_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","updated_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":9,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-09","name":"Eisenerzer Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":3,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-18","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":14,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-17","name":"Seetaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":4,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-02","name":"Gaaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":156700,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus steilem Gel\u00e4nde mit glattem Untergrund, jederzeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7449,"language_code":"en","notice":"on extremely steep smooth grass-covered slopes, possible at any time","created_at":"2024-04-07T15:51:20.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:51:20.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T15:42:08.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:42:08.000000Z"},{"id":156701,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"mit starker Erw\u00e4rmung und Einstrahlung spontane nasse Lawinen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7450,"language_code":"en","notice":"hefty impulse of warmth plus solar radiation: naturally triggered wet-snow avalanches","created_at":"2024-04-07T15:51:20.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:51:20.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T15:42:08.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:42:08.000000Z"}],"levels":[{"id":340487,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1500,"created_at":"2024-04-07T15:42:08.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:42:08.000000Z"},{"id":340488,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"good","frequency":"none","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1500,"created_at":"2024-04-07T15:42:08.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:42:08.000000Z"}],"translations":[{"id":88134,"language_code":"en","headline":"Gliding snow\/wet snow activity dominates up to high altitudes","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is moderate above 1500 m. Due to persistent warmth and solar radiation, danger of glide-snow and wet-snow avalanches prevails at all altitudes already during the morning. On steep smooth slopes in all aspects, naturally triggered glide-snow avalanches are possible which can grow to large size. Avoid zones below glide cracks, even where the slopes are bare. Naturally triggered wet-snow avalanches are possible in steep terrain in all aspects, particularly on sunny slopes, they will increase in frequency as the day progresses. Backcountry tours should be terminated early in the day.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Melt-freeze crusts of varying thickness form at night. The snowpack surface can barely consolidate at high, the moist\/wet snowpack loses its firmness quickly up to high altitudes during the daytime hours and becomes instable and even begins to glide downhill. Increasing sink-in depths are an indicator of loss of firmness. Very little snow on the ground at intermediate altitudes.<\/p>","weather":"<p>A high-pressure front, dry and extremely mild air from North Africa has moved over the Eastern Alps. On Sunday night, clear skies, very mild (+10 degrees at 2000 m) zero-degrere level at 4000 m. On Monday, sunshine, SW winds will be stronger (gusts in NE regions 60 km\/hr). At 2000 m: +15 degrees, mildest in foehn-influenced northern regions.<\/p>","tendency":"<p>On Tuesday, still very mild, strong SW winds. Avalanche danger levels are not expected to change significantly. On Tuesday night a change in weather will bring lower temperatures and some precipitation.<\/p>","created_at":"2024-04-07T15:42:09.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:51:20.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T15:42:08.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:42:08.000000Z"},{"id":196022,"name":"R2","headline":"Gleit- und Nassschneeaktivit\u00e4t f\u00fchren stellenweise zu erheblicher Lawinengefahr!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr steigt am Vormittag oberhalb von ca. 1500m von&nbsp;m\u00e4\u00dfig auf erheblich an. Darunter ist sie wegen Schneemangels gering. Mit anhaltend hohem Temperaturniveau und Einstrahlung besteht zunehmend die&nbsp;Gefahr von Gleit- und Nassschneelawinen. An steilen H\u00e4ngen mit glattem Untergrund aller Expositionen sind spontane Gleitschneelawinen jederzeit m\u00f6glich, je nach Schneem\u00e4chtigkeit k\u00f6nnen diese gr\u00f6\u00dfer werden.&nbsp;Spontane Nassschneelawinen sind im Steilgel\u00e4nde aller Expositionen, speziell in den Sonnseiten m\u00f6glich und nehmen im Tagesverlauf zu. Bereiche (auch bereits aperes Gel\u00e4nde) unter H\u00e4ngen mit Schneem\u00e4ulern oder Rissen bzw. schneereicheren Einzugsgebieten&nbsp;k\u00f6nnten gef\u00e4hrdet sein und sollten gemieden werden. Touren bzw. Unternehmungen im Gel\u00e4nde rechtzeitig beenden! <\/p>","snowpack_structure":"<p>In der Nacht kann sich mit der Ausstrahlung ein je nach H\u00f6he und Exposition unterschiedlich m\u00e4chtiger Schmelzharschdeckel ausbilden der aber rasch&nbsp;wieder aufweicht.&nbsp;Lokal beeinflusst st\u00e4rker Wind den Zustand der Schneeoberfl\u00e4che. Die bis in Hochlagen bereits an- bzw. durchfeuchtete Schneedecke verliert durch Einstrahlung und weitern W\u00e4rmeeintrag zunehmend an Festigkeit und wird instabil.&nbsp;Zudem wirkt nasser, glatter Untergrund jederzeit als Gleithorizont f\u00fcr die feuchte Schneedecke. Zunehmende Einsinktiefen sind ein Hinweis f\u00fcr den Festigkeitsverlust. In mittleren Lagen liegt nur mehr wenig Schnee.<\/p>","weather":"<p>Ein markanter Hochdruckkeil mit trockener und milder Luft aus Nordafrika ist weiter wetterbestimmend. In der Nacht auf Montag ist es erneut weitgehend klar und sehr mild mit Temperaturen \u00fcber +10 Grad in 2000m! Tags\u00fcber herrscht au\u00dfergew\u00f6hnlich warmes Bergwetter, die Frostgrenze liegt in 4000m H\u00f6he. Dazu ist es trocken und oft auch sonnig, hohe Schleierwolken und Saharastaub k\u00f6nnen aber f\u00fcr einen diesigen Wettereindruck sorgen. Es wird zum Teil f\u00f6hnig und der Wind aus S\u00fcdwest wird st\u00e4rker, speziell im Nordosten mit B\u00f6en um 60km\/h unangenehm. In 2000m werden Werte bis zu +15 Grad erreicht, am mildesten wir es im f\u00f6hnigen Norden.<br><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>","tendency":"<p>Am Dienstag nochmals sehr mild und oft sonnig mit teils kr\u00e4ftigem S\u00fcdwestwind. Kaum \u00c4nderung der Lawinengefahr. In der Nacht auf Mittwoch sorgt ein Wetterumschwung f\u00fcr deutliche Abk\u00fchlung und etwas Niederschlag.<br><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>","areas":[{"id":8,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-02","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":15,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-01","name":"Schladminger Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":124,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-02","name":"Schladminger Tauern S\u00fcd","created_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","updated_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":18,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-07","name":"S\u00fcdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":16,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-05","name":"N\u00f6rdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":17,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-06","name":"Rottenmanner Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":7,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-01","name":"Dachsteingebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":6,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-03","name":"Ennstaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":5,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-10","name":"Hochschwabgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":156702,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":"aus steilem Gel\u00e4nde mit glattem Untergrund, jederzeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7451,"language_code":"en","notice":"on extremely steep smooth grass-covered slopes, possible at any time","created_at":"2024-04-07T15:51:20.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:51:20.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T15:42:09.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:42:09.000000Z"},{"id":156703,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":"aus steilem Gel\u00e4nde mit glattem Untergrund, jederzeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7452,"language_code":"en","notice":"on extremely steep smooth grass-covered slopes, possible at any time","created_at":"2024-04-07T15:51:20.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:51:20.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T15:42:09.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:42:09.000000Z"},{"id":156704,"daytime":"morning","code":"wet-snow","notice":"mit starker Erw\u00e4rmung und Einstrahlung spontane nasse Lawinen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7453,"language_code":"en","notice":"hefty impulse of warmth plus solar radiation: naturally triggered wet-snow avalanches","created_at":"2024-04-07T15:51:20.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:51:20.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T15:42:09.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:42:09.000000Z"},{"id":156705,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":"mit starker Erw\u00e4rmung und Einstrahlung spontane nasse Lawinen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7454,"language_code":"en","notice":"hefty impulse of warmth plus solar radiation: naturally triggered wet-snow avalanches","created_at":"2024-04-07T15:51:21.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:51:21.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T15:42:09.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:42:09.000000Z"}],"levels":[{"id":340489,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1500,"created_at":"2024-04-07T15:42:09.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:42:09.000000Z"},{"id":340490,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1500,"created_at":"2024-04-07T15:42:09.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:42:09.000000Z"},{"id":340491,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"good","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1500,"created_at":"2024-04-07T15:42:09.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:42:09.000000Z"},{"id":340492,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"good","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1500,"created_at":"2024-04-07T15:42:09.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:42:09.000000Z"}],"translations":[{"id":88135,"language_code":"en","headline":"Gliding snow\/wet-snow activity: often considerable danger","risk_assesment":"<p>Avalanche danger will increase as the day unfolds from moderate to considerable above 1500 m. Due to persistent warmth and solar radiation, danger of glide-snow and wet-snow avalanches prevails at all altitudes already during the morning. On steep smooth slopes in all aspects, naturally triggered glide-snow avalanches are possible which can grow to large size. Avoid zones below glide cracks, even where the slopes are bare. Naturally triggered wet-snow avalanches are possible in steep terrain in all aspects, particularly on sunny slopes, they will increase in frequency as the day progresses. Backcountry tours should be terminated early in the day.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Melt-freeze crusts of varying thickness form at night. The snowpack surface can barely consolidate at high, the moist\/wet snowpack loses its firmness quickly up to high altitudes during the daytime hours and becomes instable and even begins to glide downhill. Increasing sink-in depths are an indicator of loss of firmness. Very little snow on the ground at intermediate altitudes.<\/p>","weather":"<p>A high-pressure front, dry and extremely mild air from North Africa has moved over the Eastern Alps. On Sunday night, clear skies, very mild (+10 degrees at 2000 m) zero-degrere level at 4000 m. On Monday, sunshine, SW winds will be stronger (gusts in NE regions 60 km\/hr). At 2000 m: +15 degrees, mildest in foehn-influenced northern regions.<\/p>","tendency":"<p>On Tuesday, still very mild, strong SW winds. Avalanche danger levels are not expected to change significantly. On Tuesday night a change in weather will bring lower temperatures and some precipitation.<\/p>","created_at":"2024-04-07T15:42:09.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:51:20.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T15:42:08.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:42:08.000000Z"}],"documents":[{"id":148102,"report_id":4659,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4659\/overall.pdf","created_at":"2024-04-07T15:45:18.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:45:18.000000Z"},{"id":148103,"report_id":4659,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4659\/area_AT-06-08-01.pdf","created_at":"2024-04-07T15:45:21.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:45:21.000000Z"},{"id":148104,"report_id":4659,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4659\/area_AT-06-09.pdf","created_at":"2024-04-07T15:45:24.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:45:24.000000Z"},{"id":148105,"report_id":4659,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4659\/area_AT-06-18.pdf","created_at":"2024-04-07T15:45:27.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:45:27.000000Z"},{"id":148106,"report_id":4659,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4659\/area_AT-06-17.pdf","created_at":"2024-04-07T15:45:30.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:45:30.000000Z"},{"id":148107,"report_id":4659,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4659\/area_AT-06-08-02.pdf","created_at":"2024-04-07T15:45:33.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:45:33.000000Z"},{"id":148108,"report_id":4659,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4659\/area_AT-06-02.pdf","created_at":"2024-04-07T15:45:37.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:45:37.000000Z"},{"id":148109,"report_id":4659,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4659\/area_AT-06-04-01.pdf","created_at":"2024-04-07T15:45:40.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:45:40.000000Z"},{"id":148110,"report_id":4659,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4659\/area_AT-06-04-02.pdf","created_at":"2024-04-07T15:45:44.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:45:44.000000Z"},{"id":148111,"report_id":4659,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4659\/area_AT-06-07.pdf","created_at":"2024-04-07T15:45:48.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:45:48.000000Z"},{"id":148112,"report_id":4659,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4659\/area_AT-06-05.pdf","created_at":"2024-04-07T15:45:52.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:45:52.000000Z"},{"id":148113,"report_id":4659,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4659\/area_AT-06-06.pdf","created_at":"2024-04-07T15:45:55.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:45:55.000000Z"},{"id":148114,"report_id":4659,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4659\/area_AT-06-01.pdf","created_at":"2024-04-07T15:45:59.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:45:59.000000Z"},{"id":148115,"report_id":4659,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4659\/area_AT-06-03.pdf","created_at":"2024-04-07T15:46:03.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:46:03.000000Z"},{"id":148116,"report_id":4659,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4659\/area_AT-06-10.pdf","created_at":"2024-04-07T15:46:06.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:46:06.000000Z"},{"id":148117,"report_id":4659,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4659\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:51:27.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:51:27.000000Z"},{"id":148118,"report_id":4659,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4659\/area_AT-06-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:51:29.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:51:29.000000Z"},{"id":148119,"report_id":4659,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4659\/area_AT-06-09_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:51:32.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:51:32.000000Z"},{"id":148120,"report_id":4659,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4659\/area_AT-06-18_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:51:35.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:51:35.000000Z"},{"id":148121,"report_id":4659,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4659\/area_AT-06-17_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:51:38.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:51:38.000000Z"},{"id":148122,"report_id":4659,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4659\/area_AT-06-08-02_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:51:41.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:51:41.000000Z"},{"id":148123,"report_id":4659,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4659\/area_AT-06-02_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:51:44.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:51:44.000000Z"},{"id":148124,"report_id":4659,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4659\/area_AT-06-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:51:48.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:51:48.000000Z"},{"id":148125,"report_id":4659,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4659\/area_AT-06-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:51:51.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:51:51.000000Z"},{"id":148126,"report_id":4659,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4659\/area_AT-06-07_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:51:55.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:51:55.000000Z"},{"id":148127,"report_id":4659,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4659\/area_AT-06-05_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:51:58.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:51:58.000000Z"},{"id":148128,"report_id":4659,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4659\/area_AT-06-06_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:52:02.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:52:02.000000Z"},{"id":148129,"report_id":4659,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4659\/area_AT-06-01_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:52:05.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:52:05.000000Z"},{"id":148130,"report_id":4659,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4659\/area_AT-06-03_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:52:09.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:52:09.000000Z"},{"id":148131,"report_id":4659,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4659\/area_AT-06-10_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:52:12.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:52:12.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10548,"report_id":4659,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-07T15:46:06.000000Z","created_at":"2024-04-07T15:46:06.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:46:06.000000Z"},{"id":10549,"report_id":4659,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-07T15:52:12.000000Z","created_at":"2024-04-07T15:52:12.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:52:12.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6874,"report_id":4659,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z"},{"id":6879,"report_id":4659,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2842,"language_code":"en","headline":"Very mild mountain weather, rapidly increasing daytime gliding snow\/wet-snow problem","created_at":"2024-04-07T15:51:20.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:51:20.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T15:42:08.000000Z","updated_at":"2024-04-07T17:00:22.000000Z"},{"id":4660,"service_id":7,"is_valid":true,"user_id":34,"previous_report_id":4646,"next_report_id":null,"headline":"Anstieg der Nass- und Gleitschneelawinengefahr in den Vormittagsstunden","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-07T14:49:35.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-07T15:11:21.000000Z","published_at":"2024-04-07T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-08T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-07-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-07-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"},"user":{"id":34,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst Bayern","email":"Franziska.Ehrnsperger@lfu.bayern.de","created_at":"2021-11-25T08:04:21.000000Z","updated_at":"2023-01-12T13:01:48.000000Z"},"regions":[{"id":195975,"name":"R1","headline":"Auf Selbstausl\u00f6sungen von oberhalb achten und Zonen unter Gleitschneerissen meiden.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb 1600 m m\u00e4\u00dfig, darunter ist sie gering.&nbsp;Nassschnee ist das Hauptproblem. Aus sehr steilem Gel\u00e4nde mit ausreichend Schneebedeckung k\u00f6nnen sich Lockerschneelawinen von selbst l\u00f6sen. Zudem ist an noch nicht entladenen, steilen und glatten Wiesenh\u00e4ngen die Selbstausl\u00f6sung von nassen Gleitschneelawinen m\u00f6glich.&nbsp;Nasse Lawinen bleiben meist klein, k\u00f6nnen in den h\u00f6heren Lagen stellenweise aber auch mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>In der milden und teils bew\u00f6lkten Nacht kann sich die Schneedecke kaum verfestigen. Die hohen Temperaturen und Sonneneinstrahlung verst\u00e4rken zudem \u00fcber den Tag hinweg die tiefreichende Durchfeuchtung der Schneedecke in allen H\u00f6henlagen und Expositionen. Das Wasser dringt bis zum Boden durch und f\u00f6rdert Gleitbewegungen auf glattem Untergrund. Sonnseitig und unterhalb 1600 m liegt nur noch wenig Schnee.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>R\u00fcckgang der Nass- und Gleitschneelawinengefahr mit der Abk\u00fchlung zur Wochenmitte.<\/p>","areas":[{"id":105,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-20","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":116,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-11","name":"Allg\u00e4uer Vorberge","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":115,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-41","name":"Bayerische Voralpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":156574,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-07T14:49:34.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:49:34.000000Z"},{"id":156575,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-07T14:49:34.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:49:34.000000Z"}],"levels":[{"id":340379,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-07T14:49:34.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:49:34.000000Z"},{"id":340380,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-07T14:49:34.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:49:34.000000Z"}],"translations":[{"id":88092,"language_code":"en","headline":"Up above: beware naturally triggered releases. Down below: avoid zones below glide cracks.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 1600 m is moderate, below that altitude danger is low. Main problem: wet snow. In very steep terrain with sufficient snow cover, loose-snow avalanches can trigger naturally. In addition, glide-snow avalanches can trigger naturally in steep smooth terrain which has not yet discharged. Wet-snow avalanches are usually small, larger ones possible.<\/p>","snowpack_structure":"<p>During the mild, cloudy nights the snowpack can hardly consolidate. High temperatures and solar radiation reinforce the moistening of the snowpack during the daytime at all altitudes and in all aspects. Water seeps down to the ground, reinforcing gliding movements over smooth ground. On sunny slopes and below 1600 m there is little snow on the ground.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Wet-snow and glide-snow avalanche danger will recede as temperatures fall in mid-week.<\/p>","created_at":"2024-04-07T14:49:35.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:10:42.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T14:49:34.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:49:34.000000Z"},{"id":195976,"name":"R2","headline":"Touren fr\u00fchzeitig beenden und auf Einsinktiefen achten.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr steigt im Tagesverlauf oberhalb von 1600 m auf erheblich an, ansonsten ist sie m\u00e4\u00dfig. Nassschnee ist das Hauptproblem. Aus sehr steilem Gel\u00e4nde k\u00f6nnen sich kleine bis mittelgro\u00dfe Lockerschneelawinen von selbst l\u00f6sen. Die Nassschneelawinenaktivit\u00e4t nimmt an ost- und s\u00fcdausgerichteten H\u00e4ngen rasch zu und weitet sich im Laufe des Vormittages auf alle Expositionen aus. Zudem ist an noch nicht entladenen, steilen und glatten Wiesenh\u00e4ngen die Selbstausl\u00f6sung von nassen Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Meist sind diese mittelgro\u00df, k\u00f6nnen besonders im Allg\u00e4u aber stellenweise in schneereichen Gebieten gro\u00df werden. Zonen unterhalb von Gleitschneerissen sollten gemieden werden. Auch bereits schneefreie Wanderwege k\u00f6nnen durch Nass- und Gleitschneelawinenabg\u00e4nge aus den dar\u00fcberliegenden Bereichen gef\u00e4hrdet sein.<\/p>","snowpack_structure":"<p>In der milden und teils bew\u00f6lkten Nacht kann sich die Schneedecke kaum verfestigen. Die hohen Temperaturen und Sonneneinstrahlung verst\u00e4rken zudem \u00fcber den Tag hinweg die tiefreichende Durchfeuchtung der Schneedecke bis in hohe Lagen. In allen Expositionen bis in die h\u00f6chsten Lagen ist der \u00dcbergang der Schneedecke zum Boden nass, was Gleitbewegungen auf glattem Untergrund f\u00f6rdert.&nbsp;Unterhalb 1600 m liegt nur noch wenig Schnee.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>R\u00fcckgang der Nass- und Gleitschneelawinengefahr mit der Abk\u00fchlung zur Wochenmitte.<\/p>","areas":[{"id":104,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-12","name":"Allg\u00e4uer Hauptkamm","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":109,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-30","name":"Werdenfelser Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":107,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-60","name":"Berchtesgadener Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":156576,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-07T14:49:35.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:49:35.000000Z"},{"id":156577,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-07T14:49:35.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:49:35.000000Z"},{"id":156578,"daytime":"morning","code":"wet-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-07T14:49:35.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:49:35.000000Z"},{"id":156579,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-07T14:49:35.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:49:35.000000Z"}],"levels":[{"id":340381,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-07T14:49:34.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:49:34.000000Z"},{"id":340382,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-07T14:49:34.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:49:34.000000Z"},{"id":340383,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-07T14:49:35.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:49:35.000000Z"},{"id":340384,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-07T14:49:35.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:49:35.000000Z"}],"translations":[{"id":88093,"language_code":"en","headline":"Terminate backcountry tours early. Beware sink-in depths.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger increases during the course of the day above 1600 m to considerable, otherwise it is moderate. Main problem: wet snow. In very steep terrain with sufficient snow cover, loose-snow avalanches can trigger naturally. Wet-snow avalanches increase rapidly on E\/S facing slopes, then spread to other aspects.&nbsp;In addition, glide-snow avalanches can trigger naturally in steep smooth terrain which has not yet discharged. Wet-snow avalanches are usually small, larger ones possible, esp. in the Allg\u00e4u. Hiking trails which are bare of snow can be endangered by wet-snow and glide-snow avalanches.<\/p>","snowpack_structure":"<p>During the mild, cloudy nights the snowpack can hardly consolidate. High temperatures and solar radiation reinforce the moistening of the snowpack during the daytime at all altitudes and in all aspects. Water seeps down to the ground, reinforcing gliding movements over smooth ground. On sunny slopes and below 1600 m there is little snow on the ground.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Wet-snow and glide-snow avalanche danger will recede as temperatures fall in mid-week.<\/p>","created_at":"2024-04-07T14:49:35.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:10:42.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T14:49:34.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:49:34.000000Z"},{"id":195977,"name":"R3","headline":"Bei Wanderungen auf Selbstausl\u00f6sungen von oberhalb achten.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. Nassschnee ist das Hauptproblem. Aus sehr steilem Gel\u00e4nde k\u00f6nnen sich Lockerschneelawinen von selbst l\u00f6sen. Zudem ist an steilen und glatten Wiesenh\u00e4ngen mit ausreichend Schneebedeckung die Selbstausl\u00f6sung von nassen Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Nasse Lawinen bleiben aufgrund der geringen Schneemengen meist klein.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>In der milden und teils bedeckten Nacht kann sich die Schneedecke kaum verfestigen. Sie ist stark durchfeuchtet und zum Boden hin nass, wodurch sie auf glattem Untergrund abgleiten kann. Auch oberhalb von 1600 m liegt nur noch wenig Schnee. Die S\u00fcdseiten sind oft bis in die Gipfelbereiche aper.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinengefahr.<\/p>","areas":[{"id":114,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-42","name":"Bayerische Voralpen Mitte","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":106,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-43","name":"Bayerische Voralpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":113,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-51","name":"Chiemgauer Alpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":108,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-52","name":"Chiemgauer Alpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":156580,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-07T14:49:35.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:49:35.000000Z"},{"id":156581,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-07T14:49:35.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:49:35.000000Z"}],"levels":[{"id":340385,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-07T14:49:35.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:49:35.000000Z"}],"translations":[{"id":88094,"language_code":"en","headline":"Hikers, beware: naturally triggered releases from above the trail","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low. Main problem: wet snow. Small loose-snow avalanches can trigger naturally in extremely steep terrain, esp. in the sunshine. In addition, on steep slopes which have not yet discharged, glide-snow avalanches can release naturally over smooth ground, releases mostly small.<\/p>","snowpack_structure":"<p>During the mild, cloudy nights the snowpack can hardly consolidate. High temperatures and solar radiation reinforce the moistening of the snowpack during the daytime at all altitudes and in all aspects. Water seeps down to the ground, reinforcing gliding movements over smooth ground. On sunny slopes and below 1600 m there is little snow on the ground, on south-facing slopes the ground is often bare up to summit level.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-07T14:49:35.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:10:42.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T14:49:35.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:49:35.000000Z"}],"documents":[{"id":147965,"report_id":4660,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4660\/overall.pdf","created_at":"2024-04-07T14:51:40.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:51:40.000000Z"},{"id":147966,"report_id":4660,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4660\/area_DE-BY-20.pdf","created_at":"2024-04-07T14:51:43.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:51:43.000000Z"},{"id":147967,"report_id":4660,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4660\/area_DE-BY-11.pdf","created_at":"2024-04-07T14:51:46.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:51:46.000000Z"},{"id":147968,"report_id":4660,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4660\/area_DE-BY-41.pdf","created_at":"2024-04-07T14:51:49.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:51:49.000000Z"},{"id":147969,"report_id":4660,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4660\/area_DE-BY-12.pdf","created_at":"2024-04-07T14:51:53.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:51:53.000000Z"},{"id":147970,"report_id":4660,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4660\/area_DE-BY-30.pdf","created_at":"2024-04-07T14:51:57.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:51:57.000000Z"},{"id":147971,"report_id":4660,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4660\/area_DE-BY-60.pdf","created_at":"2024-04-07T14:52:00.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:52:00.000000Z"},{"id":147972,"report_id":4660,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4660\/area_DE-BY-42.pdf","created_at":"2024-04-07T14:52:04.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:52:04.000000Z"},{"id":147973,"report_id":4660,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4660\/area_DE-BY-43.pdf","created_at":"2024-04-07T14:52:07.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:52:07.000000Z"},{"id":147974,"report_id":4660,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4660\/area_DE-BY-51.pdf","created_at":"2024-04-07T14:52:11.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:52:11.000000Z"},{"id":147975,"report_id":4660,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4660\/area_DE-BY-52.pdf","created_at":"2024-04-07T14:52:14.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:52:14.000000Z"},{"id":147997,"report_id":4660,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4660\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:10:48.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:10:48.000000Z"},{"id":147998,"report_id":4660,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4660\/area_DE-BY-20_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:10:52.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:10:52.000000Z"},{"id":147999,"report_id":4660,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4660\/area_DE-BY-11_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:10:55.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:10:55.000000Z"},{"id":148000,"report_id":4660,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4660\/area_DE-BY-41_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:10:58.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:10:58.000000Z"},{"id":148001,"report_id":4660,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4660\/area_DE-BY-12_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:11:02.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:11:02.000000Z"},{"id":148002,"report_id":4660,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4660\/area_DE-BY-30_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:11:06.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:11:06.000000Z"},{"id":148003,"report_id":4660,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4660\/area_DE-BY-60_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:11:09.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:11:09.000000Z"},{"id":148004,"report_id":4660,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4660\/area_DE-BY-42_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:11:12.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:11:12.000000Z"},{"id":148005,"report_id":4660,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4660\/area_DE-BY-43_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:11:15.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:11:15.000000Z"},{"id":148006,"report_id":4660,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4660\/area_DE-BY-51_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:11:19.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:11:19.000000Z"},{"id":148007,"report_id":4660,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4660\/area_DE-BY-52_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:11:21.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:11:21.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10534,"report_id":4660,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-07T14:52:14.000000Z","created_at":"2024-04-07T14:52:14.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:52:14.000000Z"},{"id":10537,"report_id":4660,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-07T15:11:21.000000Z","created_at":"2024-04-07T15:11:21.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:11:21.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6875,"report_id":4660,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z"},{"id":6880,"report_id":4660,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2838,"language_code":"en","headline":"Wet-snow\/glide-snow avalanche danger rising already in morning","created_at":"2024-04-07T15:10:42.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:10:42.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T14:49:34.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:11:21.000000Z"},{"id":4661,"service_id":2,"is_valid":true,"user_id":42,"previous_report_id":4653,"next_report_id":null,"headline":"Rascher Anstieg der spontanen Nass- und Gleitschneeaktivit\u00e4t im Tagesverlauf","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-07T15:27:00.000000Z","published_at":"2024-04-07T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-08T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-07-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-07-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"},"user":{"id":42,"user_group_id":1,"name":"Anna Heuberger","email":"anna.heuberger@geosphere.at","created_at":"2023-11-13T13:00:11.000000Z","updated_at":"2023-11-23T16:32:52.000000Z"},"regions":[{"id":195987,"name":"R1","headline":"Rascher Anstieg der spontanen Nass- und Gleitschneeaktivit\u00e4t im Tagesverlauf","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist EREHBLICH.<\/p>\r\n<p>Mit der Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung sind spontane Nass- und Gleitschneelawinen zu erwarten. Lawinen k\u00f6nnen&nbsp;mittelgro\u00df, vereinzelt auch gro\u00df werden.&nbsp;Die Lawinenaktivit\u00e4t nimmt vor allem an s\u00fcd- und ostexponierten H\u00e4ngen bereits am fr\u00fchen Vormittag rasch zu. Im Laufe des Vormittags&nbsp;breitet sich die Lawinenaktivit\u00e4t auf alle Expositionen aus.&nbsp;Lawinen k\u00f6nnen vereinzelt&nbsp;bis ins Gr\u00fcne vorsto\u00dfen. <br>Bei Skitouren und Variantenabfahrten ist auf eine gute Zeiteinteilung&nbsp;zu achten.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Zumindest in den schattseitigen Hochlagen bildet sich ein&nbsp;tragf\u00e4higer Schmelzharschdeckel, welcher im Laufe des Vormittags rasch aufweicht. Neben der H\u00f6henlage entscheiden Exposition und&nbsp;Hangneigung \u00fcber den Zeitpunkt und den Umfang der Durchfeuchtung.&nbsp;An sehr steilen H\u00e4ngen in den Expositionen Ost und S\u00fcd durchfeuchtet die Schneedecke als erstes. Die meist recht stabile Altschneedecke f\u00fchrt dazu, dass Gleitschneelawinen und lockere Nassschneelawinen am h\u00e4ufigsten auftreten. Nasse Schneebrettlawinen sind am&nbsp;ehesten in schneearmen Bereichen (vor allem im Westsektor) und aus felsdurchsetztem Gel\u00e4nde zu&nbsp;erwarten. Durch Festigkeitsverlust der Schneedecke k\u00f6nnen Lawinen in der Sturzbahn viel Schnee mobilisieren und gro\u00df werden. Lawinen k\u00f6nnen in Bereiche unter 1700 m vorsto\u00dfen, wo sonst kaum noch Schnee liegt.<\/p>","weather":"<p>In der Nacht ziehen ein paar hohe Wolken durch, welche die Abstrahlung der Schneedecke etwas einschr\u00e4nken.<br>Am Montag bleibt es&nbsp;deutlich zu warm in allen H\u00f6hen. Sonst ist es meist sonnig, hohe Wolken st\u00f6ren den sonnigen Eindruck maximal vor\u00fcbergehend. Eventuelle Lufttr\u00fcbung durch Saharastaub. Der S\u00fcdf\u00f6hn legt an St\u00e4rke zu und springt auch in den Nordalpen an. In 2000 m Nachmittagstemperaturen zwischen 12 und 15 Grad, in 3000 m zwischen 5 und 7 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Die hohe Nass- und Gleitschneeaktivit\u00e4t bleibt bestehen.<\/p>","areas":[{"id":38,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-21","name":"Chiemgauer Alpen, Heutal, Reiteralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":35,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-14","name":"Kitzb\u00fcheler Alpen, Glemmtal","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":36,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-13","name":"Dientner Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":23,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-12","name":"Pongauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":24,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-08","name":"Niedere Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":25,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-04","name":"Niedere Tauern Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":156606,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7435,"language_code":"en","notice":"possible at any time of day or night","created_at":"2024-04-07T15:25:41.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:25:41.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z"},{"id":156607,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"spontane Lawinenaktivit\u00e4t im Tagesverlauf","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7436,"language_code":"en","notice":"daytime cycle of naturally triggered avalanche activity","created_at":"2024-04-07T15:25:41.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:25:41.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z"}],"levels":[{"id":340404,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z"}],"translations":[{"id":88104,"language_code":"en","headline":"Rapid increase in naturally triggered wet-snow\/glide-snow activity during daytime","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is CONSIDERABLE.<\/p>\r\n<p>Due to higher temperatures and solar radiation on Saturday, naturally triggered wet-snow and glide-snow avalanches are expected, mostly medium sized, also larger. Avalanche activity will swiftly increase, esp. on S\/E facing slopes, in late morning, then spread to all aspects over the course of the day. Esp. in rocky terrain with little snow isolated wet-snow slab avalanches are also possible, these can plummet down to ground where there is no snow on the ground.<\/p>\r\n<p>Backcountry tours should pay close heed to the march of time during the day, and its results.<\/p>","snowpack_structure":"<p>A melt-freeze crust forms at night which then softens during the morning. The timing and extent of moisture is decided by altitude, aspect and steepness gradient. On very steep slopes in E\/S aspects the snowpack begins to moisten. On south-facing slopes in high alpine regions, on E\/W facing slopes below 3000 m, on north-facing slopes below 2600 m the snowpack is becoming thoroughly wet for the first time, and thereby weakening. The stable old snowpack is causing most releases to be glide-snow avalanches and loose wet-snow avalanches. Wet slab avalanches are more likely where there is little snow and in rocky terrain. Due to the loss of firmness of the snowpack, the glide-snow and wet-snow avalanches can sweep lots of wet snow along in their plummet path, reach zones where there is no snow on the ground.<\/p>","weather":"<p>A few clouds will pass through at night, somewhat reducing the outgoing radiation of the snowpack.<\/p>\r\n<p>On Monday, too warm at all altitudes, mostly sunny, possible penetration of Sahara dust. Southerly foehn wind will intensify, reaching the Northern Alps. At 2000 m: 12-15 degrees; at 3000m: 5-7 degrees.<\/p>","tendency":"<p>High wet-snow\/gliding snow activity will persist.<\/p>","created_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:25:41.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z"},{"id":195988,"name":"R2","headline":"Durchfeuchtung und Schw\u00e4chung der Schneedecke im Tagesverlauf","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist M\u00c4\u00dfIG.<\/p>\r\n<p>Mit der Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung sind mittelgro\u00dfe,&nbsp;spontane Nass- und Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Die Lawinenaktivit\u00e4t nimmt vor allem an s\u00fcd- und ostexponierten H\u00e4ngen bereits am sp\u00e4teren&nbsp;Vormittag zu und breitet sich im Laufe des Vormittags auf alle Expositionen aus.&nbsp;<\/p>\r\n<p>Bei Skitouren und Variantenabfahrten ist auf eine gute Zeiteinteilung&nbsp;zu achten.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Es bildet sich zumindest in den schattseitigen Hochlagen ein&nbsp;Schmelzharschdeckel, welcher im Laufe des Vormittags rasch aufweicht. Hangneigung und Exposition entscheiden \u00fcber den Zeitpunkt und&nbsp;Umfang der Durchfeuchtung.&nbsp;An sehr steilen H\u00e4ngen in den Expositionen Ost und S\u00fcd durchfeuchtet die Schneedecke als erstes. Die meist recht stabile Altschneedecke f\u00fchrt dazu, dass Gleitschneelawinen und lockere Nassschneelawinen am h\u00e4ufigsten auftreten. Nasse Schneebrettlawinen sind am&nbsp;ehesten in schneearmen Bereichen (vor allem im Westsektor) und aus felsdurchsetztem Gel\u00e4nde zu&nbsp;erwarten. Durch Festigkeitsverlust der Schneedecke k\u00f6nnen Lawinen in der Sturzbahn viel Schnee mobilisieren. Dadurch k\u00f6nnen&nbsp;Lawinen in Bereiche unter 1700 m vorsto\u00dfen, wo sonst kaum noch Schnee liegt.<\/p>","weather":"<p>W\u00e4hrend der Nacht weht lebhafter bis starker S\u00fcdf\u00f6hn und es&nbsp;ziehen ein paar hohe Wolken durch, welche die Abstrahlung der Schneedecke etwas einschr\u00e4nken.<br>Am Montag&nbsp;bleibt es deutlich zu warm in allen H\u00f6hen. Sonst ist es meist sonnig, hohe Wolken st\u00f6ren den sonnigen Eindruck maximal vor\u00fcbergehend. Eventuelle Lufttr\u00fcbung durch Saharastaub. In 2000 m Nachmittagstemperaturen zwischen 12 und 15 Grad, in 3000 m zwischen 5 und 7 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Die hohe Nass- und Gleitschneeaktivit\u00e4t bleibt bestehen.<\/p>","areas":[{"id":27,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":156608,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"starker Erw\u00e4rmungsimpuls, spontane Lawinenaktivit\u00e4t","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7437,"language_code":"en","notice":"naturally triggered avalanches activity, hefty impulse of warmth","created_at":"2024-04-07T15:25:41.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:25:41.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z"},{"id":156609,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus steilem Grasmattengel\u00e4nde, zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7438,"language_code":"en","notice":"in steep grass-covered terrain, possible at any time of day or night","created_at":"2024-04-07T15:25:41.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:25:41.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z"}],"levels":[{"id":340405,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z"}],"translations":[{"id":88105,"language_code":"en","headline":"Daytime moistening and weakening of snowpack","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is MODERATE.<\/p>\r\n<p>Due to higher temperatures and solar radiation on Saturday, naturally triggered wet-snow and glide-snow avalanches are expected, mostly medium sized, also larger. Avalanche activity will swiftly increase, esp. on S\/E facing slopes, in late morning, then spread to all aspects over the course of the day. Esp. in rocky terrain with little snow isolated wet-snow slab avalanches are also possible, these can plummet down to ground where there is no snow on the ground.<\/p>\r\n<p>Backcountry tours should pay close heed to the march of time during the day, and its results.<\/p>","snowpack_structure":"<p>A melt-freeze crust forms at night which then softens during the morning. The timing and extent of moisture is decided by altitude, aspect and steepness gradient. On very steep slopes in E\/S aspects the snowpack begins to moisten. On south-facing slopes in high alpine regions, on E\/W facing slopes below 3000 m, on north-facing slopes below 2600 m the snowpack is becoming thoroughly wet for the first time, and thereby weakening. The stable old snowpack is causing most releases to be glide-snow avalanches and loose wet-snow avalanches. Wet slab avalanches are more likely where there is little snow and in rocky terrain. Due to the loss of firmness of the snowpack, the glide-snow and wet-snow avalanches can sweep lots of wet snow along in their plummet path, reach zones where there is no snow on the ground.<\/p>","weather":"<p>Brisk to strong southerly foehn wind at night, a few clouds will pass through at night, somewhat reducing the outgoing radiation of the snowpack.<\/p>\r\n<p>On Monday, too warm at all altitudes, mostly sunny, possible penetration of Sahara dust. Southerly foehn wind will intensify, reaching the Northern Alps. At 2000 m: 12-15 degrees; at 3000m: 5-7 degrees.<\/p>","tendency":"<p>High wet-snow\/gliding snow activity will persist.<\/p>","created_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:25:41.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z"},{"id":195989,"name":"R3","headline":"Rascher Anstieg der spontanen Nass- und Gleitschneeaktivit\u00e4t im Tagesverlauf","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von rund 2400 m am Vormittag noch m\u00e4\u00dfig, darunter erheblich. Im Laufe des Vormittags wird die Lawinengefahr auch oberhalb von 2400 m ERHEBLICH.<\/p>\r\n<p>Mit der Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung sind spontane Nass- und Gleitschneelawinen zu erwarten. Sie werden meist mittelgro\u00df, vereinzelt k\u00f6nnen sie auch gro\u00df werden.&nbsp;Die Lawinenaktivit\u00e4t nimmt vor allem an s\u00fcd- und ostexponierten H\u00e4ngen&nbsp;unter 2600 m&nbsp;bereits am sp\u00e4teren&nbsp;Vormittag rasch zu. Im Tagesverlauf breitet sich die Lawinenaktivit\u00e4t auf alle Expositionen aus. Dabei sind im S\u00fcdsektor alle H\u00f6henlagen betroffen, Nordh\u00e4nge unterhalb von rund 2600 m und Ost- und Westh\u00e4ngen unterhalb von rund 3000 m. Vor allem aus schneearmen, felsdurchsetzten Bereichen und an Felswandf\u00fc\u00dfen sind sehr vereinzelt&nbsp;auch nasse Schneebrettlawinen m\u00f6glich.&nbsp;Lawinen k\u00f6nnen vereinzelt&nbsp;bis ins Gr\u00fcne vorsto\u00dfen. <br>Bei Skitouren und Variantenabfahrten ist auf eine gute Zeiteinteilung&nbsp;zu achten.<br><br>Die teils m\u00e4chtigen Wechten verlieren durch die Durchfeuchtung&nbsp;an Festigkeit und es kommt im Tagesverlauf vermehrt zu Wechtenbr\u00fcchen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Zumindest in den Hochlagen bildet sich ein&nbsp;tragf\u00e4higer Schmelzharschdeckel, welcher im Laufe des Vormittags aufweicht. Neben der H\u00f6henlage entscheiden Exposition und&nbsp;Hangneigung \u00fcber den Zeitpunkt und den Umfang der Durchfeuchtung.&nbsp;An sehr steilen H\u00e4ngen in den Expositionen Ost und S\u00fcd durchfeuchtet die Schneedecke als erstes.&nbsp;An S\u00fcdh\u00e4ngen im Hochgebirge, an Ost- und Westh\u00e4ngen unterhalb von rund 3000m sowie an Nordh\u00e4ngen unterhalb 2600m erf\u00e4hrt die Schneedecke erstmalig eine komplette Durchn\u00e4ssung und wird dadurch geschw\u00e4cht. Die meist recht stabile Altschneedecke f\u00fchrt dazu, dass Gleitschneelawinen und lockere Nassschneelawinen am h\u00e4ufigsten auftreten. Nasse Schneebrettlawinen sind am&nbsp;ehesten in schneearmen Bereichen und aus felsdurchsetztem Gel\u00e4nde zu&nbsp;erwarten. Durch Festigkeitsverlust der Schneedecke k\u00f6nnen Lawinen in der Sturzbahn viel Schnee mobilisieren und gro\u00df werden. Gro\u00dfe Lawinen k\u00f6nnen in Bereiche unter 1700 m vorsto\u00dfen, wo sonst kaum noch Schnee liegt.<\/p>","weather":"<p>W\u00e4hrend der Nacht weht speziell in den Hochlagen der Tauern lebhafter bis starker S\u00fcdf\u00f6hn. Es ziehen ein paar hohe Wolken durch, welche die Abstrahlung etwas einschr\u00e4nken.<br>Es bleibt deutlich zu warm in allen H\u00f6hen. Sonst ist es meist sonnig, hohe Wolken st\u00f6ren den sonnigen Eindruck maximal vor\u00fcbergehend. Eventuelle Lufttr\u00fcbung durch Saharastaub. Der S\u00fcdf\u00f6hn legt an St\u00e4rke zu und springt auch in den Nordalpen an. In 2000 m Nachmittagstemperaturen zwischen 12 und 15 Grad, in 3000 m zwischen 5 und 7 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Die Gefahr von Nass- und Gleitschneelawinen&nbsp;bleibt bestehen.<\/p>","areas":[{"id":31,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-07","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":30,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-06","name":"Glocknergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":29,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-05","name":"Goldberggruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":28,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-03","name":"Ankogelgruppe, Muhr","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":32,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-11","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":34,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-10","name":"Glocknergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":74,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-09","name":"Goldberggruppe Nord","created_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","updated_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":26,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-02","name":"Niedere Tauern S\u00fcd","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":19,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-17","name":"Steinernes Meer, Hochk\u00f6nig, Hagengebirge, G\u00f6llstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":22,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-16","name":"Tennengebirge, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":33,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-15","name":"Oberpinzgauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":37,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-18","name":"Loferer und Leoganger Steinberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":156610,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich, m\u00e4chtige Anrissh\u00f6hen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7439,"language_code":"en","notice":"often deep fractures, possible at any time of day or night","created_at":"2024-04-07T15:25:41.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:25:41.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z"},{"id":156611,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":"spontane Lawinenaktivit\u00e4t im Tagesverlauf","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7440,"language_code":"en","notice":"naturally triggered avalanches during daytime","created_at":"2024-04-07T15:25:41.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:25:41.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z"},{"id":156612,"daytime":"morning","code":"wet-snow","notice":"starker Erw\u00e4rmungsimpuls","number":2,"exposures":[{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7441,"language_code":"en","notice":"hefty impulse of warmth","created_at":"2024-04-07T15:25:41.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:25:41.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z"},{"id":156613,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich, aus steilem Grasmattengel\u00e4nde","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7442,"language_code":"en","notice":"possible at any time of day or night, in steep grass-covered terrain","created_at":"2024-04-07T15:25:41.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:25:41.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z"}],"levels":[{"id":340406,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z"},{"id":340407,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z"},{"id":340408,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z"},{"id":340409,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z"}],"translations":[{"id":88106,"language_code":"en","headline":"Rapid increase in naturally triggered wet-snow\/glide-snow activity during daytime","risk_assesment":"<p>Avalanche danger will increase during the morning from moderate to CONSIDERABLE above 2400 m.<\/p>\r\n<p>Due to higher temperatures and solar radiation on Saturday, naturally triggered wet-snow and glide-snow avalanches are expected, mostly medium sized, also larger. Avalanche activity will swiftly increase, esp. on S\/E facing slopes below 2600 m, in late morning, then spread to all aspects over the course of the day, on south-facing slopes at all altitudes, on north-facing slopes below 2600 m, and on E\/W facing slopes below 3000 m. Esp. in rocky terrain with little snow isolated wet-snow slab avalanches are also possible, these can plummet down to ground where there is no snow on the ground.<\/p>\r\n<p>Backcountry tours should pay close heed to the march of time during the day, and its results.<\/p>\r\n<p>The huge cornices forfeit their firmness due to moistness, will break often as the day progresses.<\/p>","snowpack_structure":"<p>A melt-freeze crust forms at night which then softens during the morning. The timing and extent of moisture is decided by altitude, aspect and steepness gradient. On very steep slopes in E\/S aspects the snowpack begins to moisten. On south-facing slopes in high alpine regions, on E\/W facing slopes below 3000 m, on north-facing slopes below 2600 m the snowpack is becoming thoroughly wet for the first time, and thereby weakening. The stable old snowpack is causing most releases to be glide-snow avalanches and loose wet-snow avalanches. Wet slab avalanches are more likely where there is little snow and in rocky terrain. Due to the loss of firmness of the snowpack, the glide-snow and wet-snow avalanches can sweep lots of wet snow along in their plummet path, reach zones where there is no snow on the ground.<\/p>","weather":"<p>Particularly at high altitudes in the Tauern, brisk to strong southerly winds at night, a few clouds passinb through, reducing outgoing radiation somewhat.<\/p>\r\n<p>On Monday, too warm at all altitudes, mostly sunny, possible penetration of Sahara dust. Southerly foehn wind will intensify, reaching the Northern Alps. At 2000 m: 12-15 degrees; at 3000m: 5-7 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Danger of wet-snow and glide-snow avalanches will persist<\/p>","created_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:25:41.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z"}],"documents":[{"id":147977,"report_id":4661,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4661\/overall.pdf","created_at":"2024-04-07T14:59:47.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:59:47.000000Z"},{"id":147978,"report_id":4661,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-21.pdf","created_at":"2024-04-07T14:59:50.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:59:50.000000Z"},{"id":147979,"report_id":4661,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-14.pdf","created_at":"2024-04-07T14:59:53.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:59:53.000000Z"},{"id":147980,"report_id":4661,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-13.pdf","created_at":"2024-04-07T14:59:57.000000Z","updated_at":"2024-04-07T14:59:57.000000Z"},{"id":147981,"report_id":4661,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-12.pdf","created_at":"2024-04-07T15:00:00.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:00:00.000000Z"},{"id":147982,"report_id":4661,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-08.pdf","created_at":"2024-04-07T15:00:05.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:00:05.000000Z"},{"id":147983,"report_id":4661,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-04.pdf","created_at":"2024-04-07T15:00:09.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:00:09.000000Z"},{"id":147984,"report_id":4661,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-01.pdf","created_at":"2024-04-07T15:00:12.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:00:12.000000Z"},{"id":147985,"report_id":4661,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-07.pdf","created_at":"2024-04-07T15:00:16.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:00:16.000000Z"},{"id":147986,"report_id":4661,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-06.pdf","created_at":"2024-04-07T15:00:20.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:00:20.000000Z"},{"id":147987,"report_id":4661,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-05.pdf","created_at":"2024-04-07T15:00:24.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:00:24.000000Z"},{"id":147988,"report_id":4661,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-03.pdf","created_at":"2024-04-07T15:00:28.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:00:28.000000Z"},{"id":147989,"report_id":4661,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-11.pdf","created_at":"2024-04-07T15:00:32.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:00:32.000000Z"},{"id":147990,"report_id":4661,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-10.pdf","created_at":"2024-04-07T15:00:36.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:00:36.000000Z"},{"id":147991,"report_id":4661,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-09.pdf","created_at":"2024-04-07T15:00:39.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:00:39.000000Z"},{"id":147992,"report_id":4661,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-02.pdf","created_at":"2024-04-07T15:00:43.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:00:43.000000Z"},{"id":147993,"report_id":4661,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-17.pdf","created_at":"2024-04-07T15:00:47.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:00:47.000000Z"},{"id":147994,"report_id":4661,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-16.pdf","created_at":"2024-04-07T15:00:51.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:00:51.000000Z"},{"id":147995,"report_id":4661,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-15.pdf","created_at":"2024-04-07T15:00:55.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:00:55.000000Z"},{"id":147996,"report_id":4661,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-18.pdf","created_at":"2024-04-07T15:00:59.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:00:59.000000Z"},{"id":148036,"report_id":4661,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4661\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:25:47.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:25:47.000000Z"},{"id":148037,"report_id":4661,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-21_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:25:50.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:25:50.000000Z"},{"id":148038,"report_id":4661,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-14_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:25:54.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:25:54.000000Z"},{"id":148039,"report_id":4661,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-13_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:25:57.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:25:57.000000Z"},{"id":148040,"report_id":4661,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-12_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:26:01.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:26:01.000000Z"},{"id":148041,"report_id":4661,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-08_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:26:05.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:26:05.000000Z"},{"id":148042,"report_id":4661,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-04_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:26:08.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:26:08.000000Z"},{"id":148043,"report_id":4661,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:26:12.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:26:12.000000Z"},{"id":148044,"report_id":4661,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-07_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:26:16.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:26:16.000000Z"},{"id":148045,"report_id":4661,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-06_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:26:20.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:26:20.000000Z"},{"id":148046,"report_id":4661,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-05_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:26:24.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:26:24.000000Z"},{"id":148047,"report_id":4661,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-03_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:26:28.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:26:28.000000Z"},{"id":148048,"report_id":4661,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-11_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:26:32.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:26:32.000000Z"},{"id":148049,"report_id":4661,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-10_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:26:36.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:26:36.000000Z"},{"id":148050,"report_id":4661,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-09_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:26:40.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:26:40.000000Z"},{"id":148051,"report_id":4661,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:26:45.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:26:45.000000Z"},{"id":148052,"report_id":4661,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-17_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:26:48.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:26:48.000000Z"},{"id":148053,"report_id":4661,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-16_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:26:52.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:26:52.000000Z"},{"id":148054,"report_id":4661,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-15_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:26:56.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:26:56.000000Z"},{"id":148055,"report_id":4661,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4661\/area_AT-05-18_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:27:00.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:27:00.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10536,"report_id":4661,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-07T15:00:59.000000Z","created_at":"2024-04-07T15:00:59.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:00:59.000000Z"},{"id":10543,"report_id":4661,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-07T15:27:00.000000Z","created_at":"2024-04-07T15:27:00.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:27:00.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6876,"report_id":4661,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z"},{"id":6881,"report_id":4661,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2839,"language_code":"en","headline":"Rapid increase in naturally triggered wet-snow\/glide-snow activity during daytime","created_at":"2024-04-07T15:25:41.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:25:41.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T14:56:29.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:27:00.000000Z"},{"id":4662,"service_id":5,"is_valid":true,"user_id":17,"previous_report_id":4655,"next_report_id":null,"headline":"Mit der markanter Erw\u00e4rmung und Sonneneinstrahlung steigt die Gefahr von nassen Lawinen bereits am Vormittag an","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-07T15:33:18.000000Z","published_at":"2024-04-07T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-08T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-07-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-07-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"},"user":{"id":17,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst K\u00e4rnten","email":"Wilfried.Ertl@ktn.gv.at","created_at":"2020-11-17T09:45:55.000000Z","updated_at":"2024-02-15T09:26:25.000000Z"},"regions":[{"id":195998,"name":"R1","headline":"Mit der markanter Erw\u00e4rmung und Sonneneinstrahlung steigt die Gefahr von nassen Lawinen bereits am Vormittag an","risk_assesment":"<p>Mit der Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung steigt die Lawinengefahr oberhalb rund 1600 m bereits am Vormittag rasch auf ERHEBLICH.&nbsp;Spontane Nass- und Gleitschneelawinen, welche beim Durchrei\u00dfen in die durchfeuchtete und durchn\u00e4sste Altschneedecke auch gro\u00df werden k\u00f6nnen sind wieder zu erwarten. Lawinen k\u00f6nnen auch bis ins apere Gel\u00e4nde vorsto\u00dfen. Unbedingt Zonen unter Gleitschneerissen, auch im aperen Bereich meiden. Touren sehr fr\u00fch beginnen und auch sehr fr\u00fch beenden.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die weitgehend durchfeuchtete Schneedecke kann w\u00e4hrend der Nachtstunden auf Grund der trockenen Luft zwar etwas abstrahlen, wird aber mit den warmen Temperaturen und der Sonneneinstrahlung rasch wieder weich. Die W\u00e4rme und Sonneneinstrahlung f\u00fchren zu einer weiteren Durchn\u00e4ssung der Schneedecke und damit zu einem Festigkeitsverlust. Bis in mittlere Lagen liegt kaum noch Schnee.<\/p>","weather":"<p>Schwacher Hochdruckeinfluss und sehr warme, subtropische Luftmassen aus S\u00fcdwesten sind&nbsp;auch am Montag f\u00fcr das sehr sonnige und warme Bergwetter verantwortlich. Die hohen Wolken werden mehr und etwas dichter und mit dem Saharastaub kann ein diesiger Wettereindruck entstehen. Der Wind aus s\u00fcdwestlicher Richtung wird sp\u00fcrbar st\u00e4rker. Es bleibt sehr warm mit Temperaturen in 2000 m um +12 Grad.<br><\/p>","tendency":"<p>Auch der Dienstag bringt noch einmal sehr warmes und sonniges&nbsp;Bergwetter. Noch keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinengefahr.<br><\/p>","areas":[{"id":128,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-02","name":"Hafnergruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":127,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-02","name":"Goldberggruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":73,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-01","name":"Glocknergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":68,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-02","name":"Schobergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":65,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-09","name":"Kreuzeckgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":62,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-10","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":60,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-14","name":"Karnische Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":72,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-01","name":"Ankogelgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":61,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-11","name":"Gailtaler Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":131,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-02","name":"Goldeck","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":58,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-15","name":"Karnische Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":56,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-16","name":"Karnische Alpen Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":55,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-17","name":"Karawanken West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":54,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-18","name":"Karawanken Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":59,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-19","name":"Karawanken Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":156632,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z"},{"id":156633,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z"},{"id":156634,"daytime":"morning","code":"wet-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z"},{"id":156635,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z"}],"levels":[{"id":340430,"level":2,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z"},{"id":340431,"level":3,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z"},{"id":340432,"level":1,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z"},{"id":340433,"level":1,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z"}],"translations":[{"id":88111,"language_code":"en","headline":"Danger of wet-snow avalanches increases already in morning due to marked rise in temperatures and solar radiation","risk_assesment":"<p>Due to warmth and solar radiation, avalanche danger above 1600 m m rises swiftly to CONSIDERABLE in the morning. Naturally triggered wet-snow and glide-snow avalanches which can sweep along the entire moist\/wet snowpack with them can grow to large size and are expected. Avalanches can even plummet down to bare slopes. Absolutely avoid zones below glide cracks, even on bare ground. Backcountry tours should begin early, be terminated early.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The moist\/wet snowpack has limited outgoing radiation at night but mild temperatures quickly soften it in the morning. Warmth and solar radiation are making the snowpack wetter and thereby weakening it as its forfeits firmness. Hardly any snow at intermediate altitudes.<\/p>","weather":"<p>Weak high-pressure front conditions, very warm sub-tropical air masses from the southwest also on Monday will bring sunny and warm weather. High clouds will densify somewhat, mix with Sahara dust and make the air hazy. The SW winds will intensify. At 2000 m: +12 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Also on Tuesday, very warm and sunny. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:31:53.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z"},{"id":195999,"name":"R2","headline":"Im Tagesverlauf weiter ansteigendes Gleit- und Nassschneeproblem","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird oberhalb rund 1600 m mit M\u00c4SSIG beurteilt.&nbsp;In allen H\u00f6henlagen besteht bereits vormittags die Gefahr von Gleit- und Nassschneelawinen. Je nach Schneem\u00e4chtigkeit k\u00f6nnen Lawinen auch noch etwas gr\u00f6\u00dfer werden. Im Tagesverlauf steigt die Lawinengefahr vor allem an sonnseitigen Expositionen innerhalb der Gefahrenstufe weiter an.&nbsp;Touren sehr fr\u00fch beginnen und fr\u00fch beenden.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneedeckenoberfl\u00e4che der meist schon durchn\u00e4ssten Schneedecke kann sich in den Nachtstunden kaum verfestigen. Bereits am fr\u00fchen Vormittag wird die Schneedecke wieder aufgeweicht und wird instabiler.<\/p>","weather":"<p>Schwacher Hochdruckeinfluss und sehr warme, subtropische Luftmassen aus S\u00fcdwesten sind&nbsp;auch am Montag f\u00fcr das sehr sonnige und warme Bergwetter verantwortlich. Die hohen Wolken werden mehr und etwas dichter und mit dem Saharastaub kann ein diesiger Wettereindruck entstehen. Der Wind aus s\u00fcdwestlicher Richtung wird sp\u00fcrbar st\u00e4rker. Es bleibt sehr warm mit Temperaturen in 2000 m um +12 Grad.<br><\/p>","tendency":"<p>Auch der Dienstag bringt noch einmal sehr warmes und sonniges&nbsp;Bergwetter. Noch keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinengefahr.<br><\/p>","areas":[{"id":70,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":71,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-01","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":129,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-02","name":"Nockberge S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":63,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-01","name":"Gailtaler Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":57,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-13","name":"Villacher Alpe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":156636,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z"},{"id":156637,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z"}],"levels":[{"id":340434,"level":2,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z"},{"id":340435,"level":1,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z"}],"translations":[{"id":88112,"language_code":"en","headline":"Gliding snow\/wet-snow problem increases already in morning","risk_assesment":"<p>Due to warmth and solar radiation, avalanche danger above 1600 m is MODERATE. Naturally triggered wet-snow and glide-snow avalanches which can sweep along the entire moist\/wet snowpack with them can grow to large size and are expected. Avalanches can even plummet down to bare slopes. Absolutely avoid zones below glide cracks, even on bare ground. Backcountry tours should begin early, be terminated early.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The moist\/wet snowpack has limited outgoing radiation at night but mild temperatures quickly soften it in the morning. Warmth and solar radiation are making the snowpack wetter and thereby weakening it as its forfeits firmness. Hardly any snow at intermediate altitudes.<\/p>","weather":"<p>Weak high-pressure front conditions, very warm sub-tropical air masses from the southwest also on Monday will bring sunny and warm weather. High clouds will densify somewhat, mix with Sahara dust and make the air hazy. The SW winds will intensify. At 2000 m: +12 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Also on Tuesday, very warm and sunny. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:31:53.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z"},{"id":196000,"name":"R3","headline":"Gleit- und Nassschneeproblem","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird allgemein mit GERING beurteilt, steigt aber im Tagesverlauf, vor allem in sonnseitigen Expositionen, innerhalb der Gefahrenstufe an. Mit spontanen kleinen&nbsp;Gleit- und Nassschneelawinen muss jederzeit gerechnet werden.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneedecke ist feucht und nass. Mit steigenden Temperaturen und der Sonneneinstrahlung nimmt die Durchfeuchtung und Durchn\u00e4ssung weiter zu. Bis in mittleren Lagen liegt kein Schnee mehr.<\/p>","weather":"<p>Schwacher Hochdruckeinfluss und sehr warme, subtropische Luftmassen aus S\u00fcdwesten sind&nbsp;auch am Montag f\u00fcr das sehr sonnige und warme Bergwetter verantwortlich. Die hohen Wolken werden mehr und etwas dichter und mit dem Saharastaub kann ein diesiger Wettereindruck entstehen. Der Wind aus s\u00fcdwestlicher Richtung wird sp\u00fcrbar st\u00e4rker. Es bleibt sehr warm mit Temperaturen in 2000 m um +12 Grad.<br><\/p>","tendency":"<p>Auch der Dienstag bringt noch einmal sehr warmes und sonniges&nbsp;Bergwetter.<br><\/p>","areas":[{"id":130,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-02","name":"Gurktaler Alpen S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":67,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-06","name":"Saualpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":156638,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z"},{"id":156639,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z"}],"levels":[{"id":340436,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z"}],"translations":[{"id":88113,"language_code":"en","headline":"Increasing gliding snow\/wet-snow problem","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is LOW, but increases during the day, esp. on sunny slopes, within that danger zone. At all altitudes the danger of glide-snow and wet-snow avalanches prevails already in the morning hours.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack is moist\/wet and increases the wetness due to rising temperatures and solar radiation. Hardly any snow up to intermediate altitudes.<\/p>","weather":"<p>Weak high-pressure front conditions, very warm sub-tropical air masses from the southwest also on Monday will bring sunny and warm weather. High clouds will densify somewhat, mix with Sahara dust and make the air hazy. The SW winds will intensify. At 2000 m: +12 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Also on Tuesday, very warm and sunny. <\/p>","created_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:31:53.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z"}],"documents":[{"id":148010,"report_id":4662,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4662\/overall.pdf","created_at":"2024-04-07T15:21:50.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:21:50.000000Z"},{"id":148011,"report_id":4662,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-03-02.pdf","created_at":"2024-04-07T15:21:53.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:21:53.000000Z"},{"id":148012,"report_id":4662,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-01-02.pdf","created_at":"2024-04-07T15:21:56.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:21:56.000000Z"},{"id":148013,"report_id":4662,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-01-01.pdf","created_at":"2024-04-07T15:21:59.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:21:59.000000Z"},{"id":148014,"report_id":4662,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-02.pdf","created_at":"2024-04-07T15:22:03.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:22:03.000000Z"},{"id":148015,"report_id":4662,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-09.pdf","created_at":"2024-04-07T15:22:06.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:22:06.000000Z"},{"id":148016,"report_id":4662,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-10.pdf","created_at":"2024-04-07T15:22:10.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:22:10.000000Z"},{"id":148017,"report_id":4662,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-14.pdf","created_at":"2024-04-07T15:22:13.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:22:13.000000Z"},{"id":148019,"report_id":4662,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-03-01.pdf","created_at":"2024-04-07T15:22:17.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:22:17.000000Z"},{"id":148020,"report_id":4662,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-11.pdf","created_at":"2024-04-07T15:22:21.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:22:21.000000Z"},{"id":148021,"report_id":4662,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-12-02.pdf","created_at":"2024-04-07T15:22:24.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:22:24.000000Z"},{"id":148022,"report_id":4662,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-15.pdf","created_at":"2024-04-07T15:22:28.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:22:28.000000Z"},{"id":148023,"report_id":4662,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-16.pdf","created_at":"2024-04-07T15:22:32.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:22:32.000000Z"},{"id":148024,"report_id":4662,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-17.pdf","created_at":"2024-04-07T15:22:35.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:22:35.000000Z"},{"id":148025,"report_id":4662,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-18.pdf","created_at":"2024-04-07T15:22:39.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:22:39.000000Z"},{"id":148026,"report_id":4662,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-19.pdf","created_at":"2024-04-07T15:22:42.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:22:42.000000Z"},{"id":148027,"report_id":4662,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-04-01.pdf","created_at":"2024-04-07T15:22:45.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:22:45.000000Z"},{"id":148028,"report_id":4662,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-05-01.pdf","created_at":"2024-04-07T15:22:49.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:22:49.000000Z"},{"id":148029,"report_id":4662,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-04-02.pdf","created_at":"2024-04-07T15:22:52.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:22:52.000000Z"},{"id":148030,"report_id":4662,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-12-01.pdf","created_at":"2024-04-07T15:22:55.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:22:55.000000Z"},{"id":148031,"report_id":4662,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-13.pdf","created_at":"2024-04-07T15:22:58.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:22:58.000000Z"},{"id":148032,"report_id":4662,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-05-02.pdf","created_at":"2024-04-07T15:23:01.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:23:01.000000Z"},{"id":148033,"report_id":4662,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-06.pdf","created_at":"2024-04-07T15:23:05.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:23:05.000000Z"},{"id":148058,"report_id":4662,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4662\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:32:01.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:32:01.000000Z"},{"id":148059,"report_id":4662,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:32:05.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:32:05.000000Z"},{"id":148060,"report_id":4662,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-01-02_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:32:09.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:32:09.000000Z"},{"id":148061,"report_id":4662,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-01-01_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:32:12.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:32:12.000000Z"},{"id":148062,"report_id":4662,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-02_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:32:16.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:32:16.000000Z"},{"id":148063,"report_id":4662,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-09_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:32:19.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:32:19.000000Z"},{"id":148064,"report_id":4662,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-10_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:32:23.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:32:23.000000Z"},{"id":148065,"report_id":4662,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-14_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:32:26.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:32:26.000000Z"},{"id":148066,"report_id":4662,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:32:30.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:32:30.000000Z"},{"id":148067,"report_id":4662,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-11_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:32:33.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:32:33.000000Z"},{"id":148068,"report_id":4662,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-12-02_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:32:37.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:32:37.000000Z"},{"id":148069,"report_id":4662,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-15_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:32:41.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:32:41.000000Z"},{"id":148070,"report_id":4662,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-16_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:32:45.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:32:45.000000Z"},{"id":148071,"report_id":4662,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-17_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:32:48.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:32:48.000000Z"},{"id":148072,"report_id":4662,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-18_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:32:52.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:32:52.000000Z"},{"id":148073,"report_id":4662,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-19_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:32:56.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:32:56.000000Z"},{"id":148074,"report_id":4662,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:32:59.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:32:59.000000Z"},{"id":148075,"report_id":4662,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:33:02.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:33:02.000000Z"},{"id":148076,"report_id":4662,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:33:06.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:33:06.000000Z"},{"id":148077,"report_id":4662,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-12-01_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:33:09.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:33:09.000000Z"},{"id":148078,"report_id":4662,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-13_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:33:12.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:33:12.000000Z"},{"id":148079,"report_id":4662,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:33:15.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:33:15.000000Z"},{"id":148080,"report_id":4662,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4662\/area_AT-02-06_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:33:18.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:33:18.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10541,"report_id":4662,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-07T15:23:05.000000Z","created_at":"2024-04-07T15:23:05.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:23:05.000000Z"},{"id":10545,"report_id":4662,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-07T15:33:18.000000Z","created_at":"2024-04-07T15:33:18.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:33:18.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6877,"report_id":4662,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z"},{"id":6882,"report_id":4662,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2840,"language_code":"en","headline":"Danger of wet-snow avalanches increases already in morning due to marked rise in temperatures and solar radiation","created_at":"2024-04-07T15:31:53.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:31:53.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T15:18:07.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:33:18.000000Z"},{"id":4663,"service_id":9,"is_valid":true,"user_id":35,"previous_report_id":4656,"next_report_id":null,"headline":"rascher tageszeitlicher Anstieg der Lawinengefahr - Nass- und Gleitschneelawinen","published_at_code":"1700","valid_until_code":"48","clearance_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-07T15:45:09.000000Z","published_at":"2024-04-07T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-09T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-07-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-07-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"},"user":{"id":35,"user_group_id":1,"name":"Andreas Pecl","email":"andreas.pecl@lwz-vorarlberg.at","created_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z","updated_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z"},"regions":[{"id":196009,"name":"R1","headline":"Nass- und Gleitschneelawinen bleiben im Tagesverlauf die Hauptgefahr","risk_assesment":"<p>Mit Erw\u00e4rmung und Einstrahlung steigt die Lawinengefahr bereits in den Vormittagsstunden rasch von m\u00e4\u00dfig auf erheblich an. Somit sind im Tagesverlauf vor allem an Sonnenh\u00e4ngen, aber auch in schattseitigen Expositionen weiterhin Nass- und Gleitschneelawinen zu erwarten. Diese k\u00f6nnen aus schneereichen Einzugsgebieten mittelgro\u00df, vereinzelt auch gro\u00df werden - vor allem wenn Lawinen in tiefere Schichten der Schneedecke durchreissen. Solche k\u00f6nnen durchaus bis in niedrigere Lagen vorstossen und exponierte Bereiche gef\u00e4hrden. Schitouren und H\u00fcttenzustiege sollten fr\u00fch gestartet und zeitig beendet werden.&nbsp;Im Hochgebirge ist die Gefahr trockener Lawinen gering. Vereinzelte Ausl\u00f6sungen in oberfl\u00e4chennahen Schichten sind im extremen Steilgel\u00e4nde m\u00f6glich. Die teilweise m\u00e4chtigen Wechten verlieren mit der Erw\u00e4rmung und Durchfeuchtung ebenfalls an Festigkeit. Es sind somit auch Wechtenbr\u00fcche m\u00f6glich.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Unterhalb etwa 2500 m ist die Altschneedecke meist durchfeuchtet und bis zum Boden nass. Die Schneeoberfl\u00e4che gefriert in der milden Nacht und durch reduzierte n\u00e4chtliche Abstrahlung nicht ausreichend. Es bildet sich nur ein d\u00fcnner Harschdeckel, welcher je nach Expositiion&nbsp;rasch aufweicht. Im Hochgebirge ist die Situation in den Vormittagsstunden g\u00fcnstiger. Mit der starken Erw\u00e4rmung tritt jedoch bereits in den Vormittagsstunden ein markanter  Festigkeitsverlust und eine Schw\u00e4chung der Schneedecke ein.<br><\/p>","weather":"<p><u>Nacht<\/u>: Hohe Wolken und Saharastaub behindern die Abstrahlung. Dazu ist die Luftmasse extrem mild. Die Nullgradgrenze bleibt \u00fcber 3500 m. <u>Montag<\/u>: Saharastaub kann noch diesige Verh\u00e4ltnisse verursachen. Es wird wieder sehr warm. Die Nullgradgrenze liegt nochmals \u00fcber den h\u00f6chsten Bergen Vorarlbergs. Temperatur in 2000 m: 8 bis 13 Grad, H\u00f6henwind: m\u00e4\u00dfig bis stark aus S\u00fcdwest<br><\/p>","tendency":"<p>Der F\u00f6hn endet am Dienstag und in der Nacht auf Mittwoch bringt eine Kaltfront eine markante Abk\u00fchlung mit Neuschnee bis gegen 1000 m. Die Mengen sind jedoch noch unsicher. Die Gefahr nasser Lawinen geht deutlich zur\u00fcck. Gleitschneelawinen bleiben weiterhin unberechenbar.<\/p>","areas":[{"id":119,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-04","name":"Verwall","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":122,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-02","name":"Lechquellengebirge","created_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":118,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-01","name":"Lechtaler Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":125,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-02","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":123,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-02","name":"R\u00e4tikon West","created_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":121,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-01","name":"R\u00e4tikon Ost","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":120,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-06","name":"Silvretta","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":156664,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tages- und Nachtzeit an glatten Steilh\u00e4ngen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7443,"language_code":"en","notice":"at any time of day or night glide-snow avalanches on steep smooth slopes","created_at":"2024-04-07T15:44:22.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:44:22.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z"},{"id":156665,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":"mit Erw\u00e4rmung tageszeitlicher Anstieg der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7444,"language_code":"en","notice":"increasingly frequent wet-snow avalanches due to warmth, radiation","created_at":"2024-04-07T15:44:22.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:44:22.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z"},{"id":156666,"daytime":"morning","code":"wet-snow","notice":"mit Erw\u00e4rmung tageszeitlicher Anstieg der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t","number":2,"exposures":[{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7445,"language_code":"en","notice":"increasingly frequent wet-snow avalanches due to warmth, radiation","created_at":"2024-04-07T15:44:22.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:44:22.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z"},{"id":156667,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tages- und Nachtzeit an glatten Steilh\u00e4ngen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7446,"language_code":"en","notice":"at any time of day or night glide-snow avalanches on steep smooth slopes","created_at":"2024-04-07T15:44:22.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:44:22.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z"}],"levels":[{"id":340453,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z"},{"id":340454,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z"}],"translations":[{"id":88122,"language_code":"en","headline":"Main danger: wet-snow\/glide-snow avalanches","risk_assesment":"<p>Due to striking rise in temperatures and solar radiation, avalanche danger will increase from moderate in the morning to considerable. During the course of the day, esp. on sunny slopes but also in shady terrain, increasingly frequent wet-snow avalanches can be expected. Wet-snow and glide-snow avalanches can grow to medium size in starting zones where there is enough snow, releases can grow large and endanger exposed areas. Small-to-medium slab avalanches can be triggered by 1 person. Backcountry tours require a cautious route selection and should be terminated early in the day. Near-surface layers of the old snowpack are triggerable mostly by large additional loading. The often huge cornices also forfeit firmness due to higher temperatures and moistening, they can break or collapse.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Below 2500 m the old snowpack is thoroughly moist and wet down to the ground. The surface freezes at night depending on cloud cover andthus, nocturnal outgoing radiation is insufficient to consolidate it, only a thin melt-freeze crust can form which then quickly softens. Due to strong warmth impulse, the snowpack rapidly loses its firmness in the morning hours and weakens the snowpack.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: high clouds and Sahara dust will reduce outgoing radiation. Very mild air masses, zero-degree level above 3500 m. <u>Monday daytime<\/u>: Sahara dust will myke the air hazy, very warm again, zero-degree level above the highest mountaintops in Vorarlberg. At 2000 m: +8 to +13 degrees. Brisk to strong SW winds.<\/p>","tendency":"<p>The foehn will end on Tuesday, a cold front will arrive on Tuesday night, bringing a noticeable drop in temperatures and some fresh snowfall down to 1000 m, amounts still uncertain. The danger of wet-snow avalanches will recede. Glide-snow avalanches remain unpredictable.<\/p>","created_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:44:21.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z"},{"id":196010,"name":"R2","headline":"weiterhin nasse Lawinen","risk_assesment":"<p>Mit den milden Temperaturen und Einstrahlung sind weiterhin nasse Rutsche und Lawinen aus sehr steilem Gel\u00e4nde zu erwarten. Die Gefahr durch Gleitschneelawinen bleibt ebenfalls gegeben. Es sind kleine bis mittlere Gleitschneelawinen aus schneereicheren, glatten Einzugsgebieten m\u00f6glich. Die Gefahr trockener Lawinen ist gering. Vereinzelte Lawinenausl\u00f6sungen sind im extremen Steilgel\u00e4nde m\u00f6glich. Neben einer Versch\u00fcttung ist dabei auch die Absturzgefahr zu beachten. <br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Altschneedecke wurde weiter durchfeuchtet und ist bis in hohe Lagen bis zum Boden nass. Die Schneeoberfl\u00e4che gefriert in der milden Nacht und durch reduzierte n\u00e4chtliche Abstrahlung nicht ausreichend. Es bildet sich nur ein d\u00fcnner Harschdeckel, welcher je nach Expositiion rasch aufweicht. Mit der starken Erw\u00e4rmung tritt bereits in den Vormittagsstunden wieder ein rascher  Festigkeitsverlust und eine Schw\u00e4chung der Schneedecke ein. Unterhalb ca. 1500 m liegt nur noch sehr wenig Schnee.<br><\/p>","weather":"<p><u>Nacht<\/u>: Hohe Wolken und Saharastaub behindern die Abstrahlung. Dazu ist die Luftmasse extrem mild. Die Nullgradgrenze bleibt \u00fcber 3500 m. <u>Montag<\/u>: Saharastaub kann noch diesige Verh\u00e4ltnisse verursachen. Es wird wieder sehr warm. Die Nullgradgrenze liegt nochmals \u00fcber den h\u00f6chsten Bergen Vorarlbergs. Temperatur in 2000 m: 8 bis 13 Grad, H\u00f6henwind: m\u00e4\u00dfig bis stark aus S\u00fcdwest<br><\/p>","tendency":"<p>Der F\u00f6hn endet am Dienstag und in der Nacht auf Mittwoch bringt eine Kaltfront eine markante Abk\u00fchlung mit Neuschnee bis gegen 1000 m. Die Mengen sind jedoch noch unsicher. Die Gefahr nasser Lawinen geht deutlich zur\u00fcck. Gleitschneelawinen bleiben weiterhin unberechenbar.<\/p>","areas":[{"id":117,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-01","name":"Bregenzerwaldgebirge","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":126,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-07","name":"Voralpenbereich","created_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","updated_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-09","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":156668,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"< 2100 m nasse Rutsche und Lawinen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7447,"language_code":"en","notice":"<2100 m wet slides and avalanches","created_at":"2024-04-07T15:44:22.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:44:22.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z"},{"id":156669,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"< 2100 m Gleitschneelawinen an glatten Steilh\u00e4ngen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7448,"language_code":"en","notice":"<2100 m glide-snow avalanches on steep smooth slopes","created_at":"2024-04-07T15:44:22.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:44:22.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z"}],"levels":[{"id":340455,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1500,"created_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z"},{"id":340456,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1500,"created_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z"}],"translations":[{"id":88123,"language_code":"en","headline":"Wet-snow avalanches continue","risk_assesment":"<p>Due to striking rise in temperatures and solar radiation, increasingly frequent slides and avalanches can be expected in very steep terrain, the danger of glide-snow avalanches will also increase, releases small-to-medium wherever there is sufficient snow on the ground. The danger of dry-snow avalanches is low, isolated triggerings are possible in extremely steep terrain. Beware the dangers of taking a fall.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The old snowpack is thoroughly moist and wet down to the ground. The surface freezes at night depending on cloud cover andthus, nocturnal outgoing radiation is insufficient to consolidate it, only a thin melt-freeze crust can form which then quickly softens. Due to strong warmth impulse, the snowpack rapidly loses its firmness in the morning hours and weakens the snowpack. Very little snow below 1500 m.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: high clouds and Sahara dust will reduce outgoing radiation. Very mild air masses, zero-degree level above 3500 m. <u>Monday daytime<\/u>: Sahara dust will myke the air hazy, very warm again, zero-degree level above the highest mountaintops in Vorarlberg. At 2000 m: +8 to +13 degrees. Brisk to strong SW winds.<\/p>","tendency":"<p>The foehn will end on Tuesday, a cold front will arrive on Tuesday night, bringing a noticeable drop in temperatures and some fresh snowfall down to 1000 m, amounts still uncertain. The danger of wet-snow avalanches will recede. Glide-snow avalanches remain unpredictable.<\/p>","created_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:44:22.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z"}],"documents":[{"id":148082,"report_id":4663,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4663\/overall.pdf","created_at":"2024-04-07T15:36:08.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:36:08.000000Z"},{"id":148083,"report_id":4663,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4663\/area_AT-08-04.pdf","created_at":"2024-04-07T15:36:11.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:36:11.000000Z"},{"id":148084,"report_id":4663,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4663\/area_AT-08-03-02.pdf","created_at":"2024-04-07T15:36:14.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:36:14.000000Z"},{"id":148085,"report_id":4663,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4663\/area_AT-08-03-01.pdf","created_at":"2024-04-07T15:36:17.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:36:17.000000Z"},{"id":148086,"report_id":4663,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4663\/area_AT-08-02.pdf","created_at":"2024-04-07T15:36:20.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:36:20.000000Z"},{"id":148087,"report_id":4663,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4663\/area_AT-08-05-02.pdf","created_at":"2024-04-07T15:36:23.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:36:23.000000Z"},{"id":148088,"report_id":4663,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4663\/area_AT-08-05-01.pdf","created_at":"2024-04-07T15:36:27.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:36:27.000000Z"},{"id":148089,"report_id":4663,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4663\/area_AT-08-06.pdf","created_at":"2024-04-07T15:36:30.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:36:30.000000Z"},{"id":148090,"report_id":4663,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4663\/area_AT-08-01.pdf","created_at":"2024-04-07T15:36:33.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:36:33.000000Z"},{"id":148091,"report_id":4663,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4663\/area_AT-08-07.pdf","created_at":"2024-04-07T15:36:36.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:36:36.000000Z"},{"id":148092,"report_id":4663,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4663\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:44:39.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:44:39.000000Z"},{"id":148093,"report_id":4663,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4663\/area_AT-08-04_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:44:43.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:44:43.000000Z"},{"id":148094,"report_id":4663,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4663\/area_AT-08-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:44:46.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:44:46.000000Z"},{"id":148095,"report_id":4663,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4663\/area_AT-08-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:44:49.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:44:49.000000Z"},{"id":148096,"report_id":4663,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4663\/area_AT-08-02_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:44:53.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:44:53.000000Z"},{"id":148097,"report_id":4663,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4663\/area_AT-08-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:44:56.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:44:56.000000Z"},{"id":148098,"report_id":4663,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4663\/area_AT-08-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:44:59.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:44:59.000000Z"},{"id":148099,"report_id":4663,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4663\/area_AT-08-06_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:45:03.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:45:03.000000Z"},{"id":148100,"report_id":4663,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4663\/area_AT-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:45:07.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:45:07.000000Z"},{"id":148101,"report_id":4663,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4663\/area_AT-08-07_en.pdf","created_at":"2024-04-07T15:45:09.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:45:09.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10546,"report_id":4663,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-07T15:36:36.000000Z","created_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:36:36.000000Z"},{"id":10547,"report_id":4663,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-07T15:45:09.000000Z","created_at":"2024-04-07T15:45:09.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:45:09.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6878,"report_id":4663,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z"},{"id":6883,"report_id":4663,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-07T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2841,"language_code":"en","headline":"Swiftly increasing avalanche danger. Wet-snow\/glide-snow avalanches.","created_at":"2024-04-07T15:44:21.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:44:21.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T15:34:22.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:45:09.000000Z"},{"id":4665,"service_id":3,"is_valid":true,"user_id":12,"previous_report_id":4658,"next_report_id":null,"headline":"Am Sonntag und Montag weiterhin sommerlich und sehr mild - teils erhebliche Lawinengefahr!","published_at_code":"now","valid_until_code":"tomorrow_evening","clearance_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-07T16:00:35.000000Z","published_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z","valid_until":"2024-04-08T16:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-07-1558-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-07-1558-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"},"user":{"id":12,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst O\u00d6","email":"florian.stifter@ooe.gv.at","created_at":"2020-11-17T09:31:20.000000Z","updated_at":"2023-11-28T13:51:59.000000Z"},"regions":[{"id":196025,"name":"R1","headline":"Sehr mild bis ins Hochgebirge - spontane Nass-, und Gleitschneelawinen!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird als m\u00e4\u00dfig eingestuft und steigt noch am Vormittag stellenweise rasch auf erheblich. Sehr milde Temperaturen und viel Sonnenschein f\u00fchren am Sonntag und Montag nochmals zu einem ausgepr\u00e4gtem Nassschneeproblem, das sich im Tagesverlauf auch noch verst\u00e4rkt. Dort, wo noch gen\u00fcgend Schnee vorhanden ist - vorwiegend in Hochlagen&nbsp;\u2013 sind spontane Nass-, sowie auch Gleitschneelawinen zu erwarten. Je nach vorhandener Schneem\u00e4chtigkeit k\u00f6nnen kleine, mittlere bis&nbsp;gro\u00dfe Lawinen entstehen bzw. ausgel\u00f6st werden.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p> Die ohnehin schon allgemein bis in die Hochlagen durchfeuchtete und kaum mehr gefestigte Schneedecke wird durch die milden Temperaturen und viel Sonnenschein&nbsp;rasch bzw. von der Fr\u00fch weg&nbsp;schwer und weiter aufgeweicht. Die durchn\u00e4sste Schneedecke neigt auf glattem Untergrund zum Gleiten. In sehr hochgelegenen schattseitigen&nbsp;Bereichen gibt es teils noch \u00e4ltere lokale Verfrachtungen, die ausgel\u00f6st werden k\u00f6nnen. Bis in mittlere H\u00f6henlagen liegt kaum mehr Schnee bzw. schreitet hier die Ausaperung weiter voran.<\/p>","weather":"<p>Der Sonntag bringt viel Sonnenschein und gelegentliche d\u00fcnne hohe Wolken. Die Sicht kann tags\u00fcber durch Saharastaub leicht eingetr\u00fcbt werden. Der Wind weht meist nur schwach. Das Markanteste sind jedoch die Temperaturen, denn diese erreichen ungew\u00f6hnlich hohe Werte: In 1500 m am Nachmittag bis 19 Grad, in 2000 m um 13 Grad.<\/p>\r\n<p>Am Montag ist mit trockenem und stabilen Bergwetter zu rechnen. Es ziehen nur weit \u00fcber den Gipfeln ein paar hohe, harmlose Wolken durch. Die Sichtverh\u00e4ltnisse k\u00f6nnen dennoch aufgrund von Saharastaub getr\u00fcbt sein. In den Nordalpen kommt mitunter S\u00fcdf\u00f6hn auf. In 1500 m liegen die Temperaturen zwischen 15 und 19 Grad, in 2000 m um 16 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Keine wesentliche \u00c4nderung. Schneedecke wird weiterhin&nbsp;rasch abgebaut.<\/p>","areas":[{"id":47,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-04","name":"Pyhrgas, Haller Mauern","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":41,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-03","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":39,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-01","name":"Dachstein, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":156712,"daytime":"morning","code":"wet-snow","notice":"spontane Lawinenaktivit\u00e4t","number":1,"exposures":[{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z"},{"id":156713,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":"starker Erw\u00e4rmungsimpuls, spontane Lawinenaktivit\u00e4t","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z"},{"id":156714,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z"},{"id":156715,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z"}],"levels":[{"id":340496,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z"},{"id":340497,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z"}],"translations":[{"id":88136,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z"},{"id":196026,"name":"R2","headline":"Sehr mild bis ins Hochgebirge - spontane Nass-, und Gleitschneelawinen!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird verbreitet als m\u00e4\u00dfig eingestuft. Sehr milde Temperaturen und viel Sonnenschein f\u00fchren am Sonntag und Montag nochmals zu einem ausgepr\u00e4gtem Nassschneeproblem, das sich im Tagesverlauf stellenweise auch noch verst\u00e4rkt. Dort, wo noch gen\u00fcgend Schnee vorhanden ist - vorwiegend in Hochlagen&nbsp;\u2013 sind spontane Nass-, sowie auch Gleitschneelawinen zu erwarten. Je nach vorhandener Schneem\u00e4chtigkeit k\u00f6nnen kleine, mittlere, teils gro\u00dfe Lawinen entstehen bzw. ausgel\u00f6st werden.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p> Die ohnehin schon allgemein bis in die Hochlagen durchfeuchtete und kaum mehr gefestigte Schneedecke wird durch die milden Temperaturen und viel Sonnenschein&nbsp;rasch bzw. schon in der Fr\u00fch schwer und weiter aufgeweicht. Die durchn\u00e4sste Schneedecke neigt auf glattem Untergrund zum Gleiten. In sehr hochgelegenen schattseitigen&nbsp;Bereichen gibt es teils noch \u00e4ltere lokale Verfrachtungen, die ausgel\u00f6st werden k\u00f6nnen. Bis in mittlere H\u00f6henlagen liegt kaum mehr Schnee bzw. schreitet hier die Ausaperung weiter voran.<\/p>","weather":"<p>Der Sonntag bringt viel Sonnenschein und gelegentliche d\u00fcnne hohe Wolken. Die Sicht kann tags\u00fcber durch Saharastaub leicht eingetr\u00fcbt werden. Der Wind weht meist nur schwach. Das Markanteste sind jedoch die Temperaturen, denn diese erreichen ungew\u00f6hnlich hohe Werte: In 1500 m am Nachmittag bis 19 Grad, in 2000 m um 13 Grad.<\/p>\r\n<p>Am Montag ist mit trockenem und stabilen Bergwetter zu rechnen. Es ziehen nur weit \u00fcber den Gipfeln ein paar hohe, harmlose Wolken durch. Die Sichtverh\u00e4ltnisse k\u00f6nnen dennoch aufgrund von Saharastaub getr\u00fcbt sein. In den Nordalpen kommt mitunter S\u00fcdf\u00f6hn auf. In 1500 m liegen die Temperaturen zwischen 15 und 19 Grad, in 2000 m um 16 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Keine wesentliche \u00c4nderung. Schneedecke wird weiterhin&nbsp;rasch abgebaut.<\/p>","areas":[{"id":45,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-02","name":"Kalmberg, Katergebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":40,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-05","name":"Zimnitzmassiv, H\u00f6llengebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":46,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-06","name":"Traunstein, Eibenberg","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":42,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-07","name":"Kasbergblock","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":44,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-08","name":"Sengsengebirge, Reichraminger HG","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-08","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":156716,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"starker Erw\u00e4rmungsimpuls, spontane Lawinenaktivit\u00e4t","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z"},{"id":156717,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z"}],"levels":[{"id":340498,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"some","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z"}],"translations":[{"id":88137,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z"}],"created_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z","updated_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z"}],"documents":[{"id":148132,"report_id":4665,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4665\/overall.pdf","created_at":"2024-04-07T16:00:11.000000Z","updated_at":"2024-04-07T16:00:11.000000Z"},{"id":148133,"report_id":4665,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-04","storage_path":"pdf\/4665\/area_AT-04-04.pdf","created_at":"2024-04-07T16:00:14.000000Z","updated_at":"2024-04-07T16:00:14.000000Z"},{"id":148134,"report_id":4665,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-03","storage_path":"pdf\/4665\/area_AT-04-03.pdf","created_at":"2024-04-07T16:00:17.000000Z","updated_at":"2024-04-07T16:00:17.000000Z"},{"id":148135,"report_id":4665,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-01","storage_path":"pdf\/4665\/area_AT-04-01.pdf","created_at":"2024-04-07T16:00:21.000000Z","updated_at":"2024-04-07T16:00:21.000000Z"},{"id":148136,"report_id":4665,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-02","storage_path":"pdf\/4665\/area_AT-04-02.pdf","created_at":"2024-04-07T16:00:24.000000Z","updated_at":"2024-04-07T16:00:24.000000Z"},{"id":148137,"report_id":4665,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-05","storage_path":"pdf\/4665\/area_AT-04-05.pdf","created_at":"2024-04-07T16:00:26.000000Z","updated_at":"2024-04-07T16:00:26.000000Z"},{"id":148138,"report_id":4665,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-06","storage_path":"pdf\/4665\/area_AT-04-06.pdf","created_at":"2024-04-07T16:00:29.000000Z","updated_at":"2024-04-07T16:00:29.000000Z"},{"id":148139,"report_id":4665,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-07","storage_path":"pdf\/4665\/area_AT-04-07.pdf","created_at":"2024-04-07T16:00:32.000000Z","updated_at":"2024-04-07T16:00:32.000000Z"},{"id":148140,"report_id":4665,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-08","storage_path":"pdf\/4665\/area_AT-04-08.pdf","created_at":"2024-04-07T16:00:35.000000Z","updated_at":"2024-04-07T16:00:35.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10550,"report_id":4665,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-07T16:00:35.000000Z","created_at":"2024-04-07T16:00:35.000000Z","updated_at":"2024-04-07T16:00:35.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6884,"report_id":4665,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-07T16:02:02.000000Z","created_at":"2024-04-07T16:02:02.000000Z","updated_at":"2024-04-07T16:02:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-07T15:58:31.000000Z","updated_at":"2024-04-07T16:00:35.000000Z"}],"overlay":{"overlay_png_am":"overlays\/2024-04-08-0506-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-08-0506-PM.png","overlay_extent_minx":9.53079,"overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984},"meta":{"hasOverlay":true}}