{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Regn och v\u00e4rme \u00f6verg\u00e5r snabbt i en sn\u00f6storm och kyla. F\u00f6r lavinl\u00e4get inneb\u00e4r det att problemet med <i>v\u00e5ta laviner</i> gradvis kommer att f\u00f6rsvinna och ett nytt utbrett problem med <i>drevsn\u00f6flak</i> bildas p\u00e5 kalfj\u00e4llet. Riskzoner \u00e4r fr\u00e4mst all lavinterr\u00e4ng, men <i>v\u00e5ta laviner</i> kan f\u00f6rekomma \u00e4ven i andra riktningar. Det h\u00e5rda v\u00e4dret f\u00f6rs\u00e4mrar sikten, s\u00e5 vi rekommenderar att undvika all n\u00e4rhet till lavinterr\u00e4ng.",
        "highlights": "Sv\u00e5ra lavinf\u00f6rh\u00e5llanden med k\u00e4nslig drevsn\u00f6 p\u00e5 kalfj\u00e4llet och svag, bl\u00f6t sn\u00f6 p\u00e5 l\u00e4gre h\u00f6jd"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-14666",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-02T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-02T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-03T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Storm och kraftigt sn\u00f6fall skapar allt farligare lavinf\u00f6rh\u00e5llanden under torsdagen. Fr\u00e4mst v\u00e4sterut bildas det gradvis drevsn\u00f6flak som kan bli mycket tjocka. Sedan tidigare finns det svagheter i sn\u00f6t\u00e4cket, och vi kan inte utesluta att lavinerna kan bli ov\u00e4ntat stora. Brant terr\u00e4ng i l\u00e4 utg\u00f6r riskzoner. Det h\u00e5rda v\u00e4dret f\u00f6rs\u00e4mrar \u00e4ven sikten, s\u00e5 v\u00e5rt r\u00e5d \u00e4r att undvika all n\u00e4rhet till lavinterr\u00e4ng.",
        "highlights": "Mycket besv\u00e4rligt v\u00e4der \u00f6kar lavinfaran"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-14677",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-02T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-02T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-03T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><span>  <!--StartFragment--><span>M\u00e4t lutningen och k\u00e4nn p\u00e5 sn\u00f6ytan. D\u00e4r det \u00e4r brant och sn\u00f6n fortfarande \u00e4r bl\u00f6t \u00e4r riskerna st\u00f6rre. D\u00e4r det \u00e4r flackare och sn\u00f6n har hunnit frysa \u00e4r det s\u00e4krare f\u00f6r laviner (men det kan finnas risk f\u00f6r att rutscha p\u00e5 isiga f\u00e4lt). Det \u00e4r klokt att h\u00e5lla avst\u00e5nd till sluttningar med h\u00e4ngdrivor. De blir svaga av v\u00e4rmen och kan rasa och starta laviner p\u00e5 sluttningen under.</span><!--EndFragment-->  </span><br></div><span><span><span><span><span><span><span><span><span>  </span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span>",
        "highlights": "V\u00e5ta laviner fr\u00e4msta risken innan kylan \u00e5terv\u00e4nder"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "cornice_failure",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-14674",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-02T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-02T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-03T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>\n <span>\n\n<!--StartFragment--><span><span><span></span><span>M\u00e4t lutningen och k\u00e4nn p\u00e5 sn\u00f6ytan. D\u00e4r det \u00e4r brant och sn\u00f6n fortfarande \u00e4r bl\u00f6t \u00e4r riskerna st\u00f6rre. D\u00e4r det \u00e4r flackare och sn\u00f6n har hunnit frysa \u00e4r det s\u00e4krare f\u00f6r laviner (men det kan finnas risk f\u00f6r att rutscha p\u00e5 isiga f\u00e4lt). Det \u00e4r klokt att h\u00e5lla avst\u00e5nd till sluttningar med h\u00e4ngdrivor. De blir svaga av v\u00e4rmen och kan rasa och starta laviner p\u00e5 sluttningen under.</span></span></span><!--EndFragment-->\n\n</span> \n <br></div><span><span><span><span><span><span><span><span><span>  </span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span>",
        "highlights": "V\u00e5ta laviner fr\u00e4msta risken innan kylan \u00e5terv\u00e4nder"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "cornice_failure",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-14675",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-02T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-02T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-03T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Storm och kraftigt sn\u00f6fall skapar allt farligare lavinf\u00f6rh\u00e5llanden under torsdagen. Fr\u00e4mst v\u00e4sterut bildas det gradvis drevsn\u00f6flak som kan bli mycket tjocka. Sedan tidigare finns det svagheter i sn\u00f6t\u00e4cket, och vi kan inte utesluta att lavinerna kan bli ov\u00e4ntat stora. Brant terr\u00e4ng i l\u00e4 utg\u00f6r riskzoner. Det h\u00e5rda v\u00e4dret f\u00f6rs\u00e4mrar \u00e4ven sikten, s\u00e5 v\u00e5rt r\u00e5d \u00e4r att undvika all n\u00e4rhet till lavinterr\u00e4ng.",
        "highlights": "Mycket besv\u00e4rligt v\u00e4der \u00f6kar lavinfaran"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-08-14676",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-02T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-02T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-03T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<span><span><span>I branter d\u00e4r sn\u00f6n inte har hunnit frysa efter mildv\u00e4dret finns risk f\u00f6r v\u00e5ta laviner, fr\u00e4mst i den l\u00e4gre terr\u00e4ngen. I l\u00e4formationer uppe p\u00e5 kalfj\u00e4llet finns fortfarande en liten risk f\u00f6r stora laviner i best\u00e5ende flak, laviner som g\u00e5r djupt i sn\u00f6n. SMHI har dessutom utf\u00e4rdat en gul v\u00e4dervarning, vilket g\u00f6r att det, oavsett lavinproblematik, \u00e4r s\u00e4krast att inte vistas p\u00e5 kalfj\u00e4llet.</span></span></span>",
        "highlights": "Kallare v\u00e4der p\u00e5 v\u00e4g, men branter med bl\u00f6t instabil sn\u00f6 kan finnas kvar"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-14673",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-04-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-04-02T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-04-02T18:00:00",
        "endTime": "2025-04-03T18:00:00"
      }
    }
  ]
}