[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-10", "datavalidesabutlleti": "2024-01-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent i de neu recent.\nEntre dimecres i dijous pot nevar 5-10 cm de neu recent seca i freda. Es pot formar alguna placa de vent nova, dimecres, en orientacions E a l'Aran i posteriorment en S a la Franja Nord de la Pallaresa. Es podran desprendre f\u00e0cilment allaus de neu recent i de placa de vent, en general de mida 1, sense capacitat per enterrar una persona, per\u00f2 ens poden fer perdre l'equilibri.  \nL'estabilitat interna del mantell ha augmentat respecte als \u00faltims dies en qu\u00e8 es van enregistrar alguns accidents i incidents per allaus a l'Aran. Per\u00f2 per una sobrec\u00e0rrega forta no es descarta alguna allau de placa de vent antiga, enterrada sota la nova nevada, especialment a la Franja Nord de la Pallaresa i als l\u00edmits sud i est de l'Aran; podrien ser fins a mida 2 amb capacitat per enterrar una persona.\n\n", "text_distribucio": "La nova nevada deixar\u00e0 neu fins a fons de vall. El mantell \u00e9s esquiable a partir d'uns 1600 m a obagues i de 2000 m a solanes, amb gruixos a 2200 m que volten els 40-70 cm, normals o lleugerament excedentaris per l'\u00e8poca. Trobem freq\u00fcents deflacions i acumulacions a la Franja Nord Pallaresa.  ", "text_tendencia": "El mantell tendir\u00e0 a assentar-se progressivament. Perill SENSE CANVIS O EN LLEUGER DESCENS. ", "problems": [{"id_problema": 9340, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9342, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-10", "datavalidesabutlleti": "2024-01-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1). \nMODERAT (2) a l'extrem N del sector per damunt de 2400 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de neu recent i capes febles persistents.\nDimecres a migdia ha comen\u00e7at a nevar; es preveu fins dijous un nivell de neu recent d'uns 5-10 cm, seca i freda. Per sota hi ha neu endurida per efecte del vent amb capes febles internes que a les obagues i cares est podrien caure al pas d'una persona i donar lloc a allaus de mida 1, suficient per produir caigudes i lesions, per\u00f2 no per enterrar una persona. Es tracta de plaques dures, molt locals, per b\u00e9 que a l'extrem nord del sector i per damunt del nivell del bosc podrien ser m\u00e9s freq\u00fcents i, fins i tot, en cas de desprendre's, podrien assolir mida 2, suficient per enterrar una persona. \nDijous hi pot haver allaus naturals de neu recent de mida 1 a terreny molt dret amb mantell preexistent, sobretot en ullades de sol. ", "text_distribucio": "Amb la nevada s'incrementar\u00e0 el gruix de neu a terra des de fons de vall amb molt poc gruix. La neu es distribueix de manera molt irregular a causa del vent, m\u00e9s present per sobre de 1800 m. Hi ha freq\u00fcents deflacions, aix\u00ed com algunes acumulacions a zones prop\u00edcies. Els gruixos a zones poc afectades pel vent es troben entre 10-20 cm, i continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.\n", "text_tendencia": "La inestabilitat pot augmentar lleugerament per la formaci\u00f3 de plaques de vent, en cas que la nevada de dimecres-dijous sigui significativa. Perill SENSE CANVIS O EN LLEUGER AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 9338, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9339, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-10", "datavalidesabutlleti": "2024-01-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\nMODERAT (2) a l'extrem nord del sector per damunt de 2200 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de neu recent i capes febles persistents.\nDes de dimecres vespre es preveu un nivell de neu recent d'entre 5-10 cm, seca i freda. Per sota hi ha neu endurida per efecte del vent amb capes febles internes que a les obagues i cares est podrien caure al pas d'una persona i donar lloc a allaus de mida 1, suficient per produir caigudes i lesions, per\u00f2 no per enterrar una persona. Es tracta de plaques dures, molt locals, per b\u00e9 que a l'extrem nord del sector i per damunt del nivell del bosc podrien ser m\u00e9s freq\u00fcents i, fins i tot, en cas de desprendre's, podrien assolir mida 2, suficient per enterrar una persona. \nDijous hi pot haver allaus naturals de neu recent de mida 1 a terreny molt dret amb mantell preexistent, sobretot en ullades de sol. ", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra des de fons de vall amb molt poc gruix. La neu es distribueix de manera molt irregular a causa del vent, m\u00e9s present per sobre de 1800 m. Hi ha freq\u00fcents deflacions, aix\u00ed com algunes acumulacions a zones prop\u00edcies. Els gruixos a zones poc afectades pel vent es troben entre 10-20 cm, i continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.\n", "text_tendencia": "La inestabilitat pot augmentar lleugerament per la formaci\u00f3 de plaques de vent, en cas que la nevada de dimecres-dijous sigui significativa. Perill SENSE CANVIS O EN LLEUGER AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 9333, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9334, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-10", "datavalidesabutlleti": "2024-01-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) a la meitat sud.\nMODERAT (2) a la meitat nord per sobre de 2400 m.\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent i de neu recent. \nDimecres a migdia ha comen\u00e7at a nevar. Fins dijous es poden acumular uns 5-10 cm de neu seca i freda. Per sota d'aquesta neu hi ha algunes plaques de vent formades durant la nevada de Reis. S\u00f3n plaques dures i es troben principalment al nord del sector, que \u00e9s on els diferents episodis de nevada han estat m\u00e9s abundants, a zones d'acumulaci\u00f3 orientades a sud. Aquestes plaques es troben a cotes altes i es podrien desprendre al pas d'una persona en corredors i canals i donar lloc a allaus en general de mida 1, suficient per produir caigudes i lesions, per\u00f2 sense capacitat per enterrar una persona. \nDijous hi pot haver allaus naturals de neu recent de mida 1 a terreny molt dret amb mantell preexistent, sobretot en ullades de sol.", "text_distribucio": "A causa de la nevada prevista hi haur\u00e0 neu des de fons de vall. La pres\u00e8ncia de neu al sector \u00e9s irregular a causa dels diferents episodis de vent. Les deflacions s\u00f3n abundants, al mateix temps que hi ha acumulacions gruixudes a sectors arrecerats del vent, principalment orientats a sud. A zones poc afectades pel vent els gruixos no arriben a 20-30 cm, i s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "La inestabilitat pot augmentar lleugerament per la formaci\u00f3 de plaques de vent, en cas que la nevada de dimecres-dijous sigui significativa. Perill SENSE CANVIS O EN LLEUGER AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9335, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9336, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-10", "datavalidesabutlleti": "2024-01-11", "nota_text": "\u00c9s previst que a partir de dimecres tarda es vagi dipositant una capa de neu recent d'entre 5-10 cm, seca i freda. Caur\u00e0 b\u00e0sicament damunt del terra, excepte a les canals i corredors i sector protegits del vent, on hi ha neu de la nevada de Reis. Aquesta neu vella presenta certa continu\u00eftat al l\u00edmit superior del bosc i fins al peu de les canals.\nEn general, no hi ha condicions per l'ocurr\u00e8ncia d'allaus, per b\u00e9 que de manera molt local, a algun lloc amb neu preexistent pot haver-hi alguna placa dura formada durant l'episodi de l'\u00faltim cap de setmana, que es podria desprendre al pas d'una persona. En tot cas es tractaria de possibles allaus molt a\u00efllades i de mida insuficient per enterrar una persona. \nEn cas que hagin caigut m\u00e9s de 20 cm entre dimecres-dijous, seran probables allaus de neu recent de mida 1 a les canals, sense capacitat per enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed per a provocar-li una caiguda.\n\n\n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-10", "datavalidesabutlleti": "2024-01-11", "nota_text": "\u00c9s previst que a partir de dimecres tarda es vagi dipositant una capa de neu recent d'entre 5-10 cm, seca i freda. Caur\u00e0 b\u00e0sicament damunt del terra.\nEn general, no hi ha condicions per l'ocurr\u00e8ncia d'allaus, per b\u00e9 que de manera molt local, a algun lloc amb neu preexistent pot haver-hi alguna placa dura formada durant l'episodi de l'\u00faltim cap de setmana, que es podria desprendre al pas d'una persona. En tot cas es tractaria de possibles allaus molt a\u00efllades i de mida insuficient per enterrar una persona. \n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-10", "datavalidesabutlleti": "2024-01-11", "nota_text": "\u00c9s previst que a partir de dimecres tarda es vagi dipositant una capa de neu recent d'uns 10 cm a l'oest del Freser i d'uns 20 cm a l'est del Ter, seca i freda. Caur\u00e0 b\u00e0sicament damunt del terra, excepte a les canals i corredors i sector protegits del vent, on hi ha neu ventada de la nevada de Reis. \nEn general, no hi ha condicions per l'ocurr\u00e8ncia d'allaus, per b\u00e9 que de manera molt local, a algun lloc amb neu preexistent pot haver-hi alguna placa dura formada durant l'episodi de l'\u00faltim cap de setmana, que es podria desprendre al pas d'una persona. En tot cas es tractaria de possibles allaus molt a\u00efllades i de mida insuficient per enterrar una persona. \nEn cas que hagin caigut m\u00e9s de 20 cm entre dimecres-dijous, seran probables allaus de neu recent de mida 1 a canals i corredors, sense capacitat per enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed per a provocar-li una caiguda.\n\n\n\n\n\n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]