[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-18", "datavalidesabutlleti": "2025-02-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.300 m,\nD\u00c9BIL (1) por debajo.", "text_estat_mantell": "Las condiciones del manto han variado poco en los \u00faltimos d\u00edas. El principal problema sigue siendo las capas d\u00e9biles persistentes, sobre todo en las vertientes umbr\u00edas. La presencia de placas de viento, sobre todo por encima de unos 2.300 m, que descansan sobre niveles d\u00e9biles antiguos, pueden todav\u00eda desencadenar aludes por sobrecarga d\u00e9bil, especialmente bajo collados y cordales, y canales. Los aludes ser\u00edan por lo general de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero no se descartan de tama\u00f1o 2, medio, que tendr\u00edan la capacidad de enterrar a una persona.\nAsimismo, el humedecimiento del manto volver\u00e1 a estar presente durante el d\u00eda, sobre todo en laderas solanas, all\u00ed donde la costra superficial llega a ablandarse, y podr\u00edan producirse, sobre laderas con fuerte inclinaci\u00f3n, aludes de nieve h\u00fameda, que ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, o purgas, sin capacidad para colgar una persona.\n\n\n\n\n\n", "text_distribucio": "Encontramos nieve en el suelo a partir de 1.600 m aproximadamente, de forma m\u00e1s continua por encima de unos 1.800 m. Los grosores totales est\u00e1n por debajo de lo habitual, de forma m\u00e1s acusada en la Franja Norte. En Aran oscilan entre unos 80-100 cm a 2.220 m, y en la Franja Norte alrededor de los 60-70 cm a unos 2.400 m.", "text_tendencia": "Las condiciones de estabilidad del manto no variar\u00e1n demasiado. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO O EN LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11236, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11237, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-18", "datavalidesabutlleti": "2025-02-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El manto est\u00e1 formado por una costra superficial que se muestra portante por encima de unos 2.100 m en umbr\u00edas, y en todas cotas a solanas durante las primeras horas del d\u00eda. Internamente, bajo la costra se mantiene la estructura de placa blanda, y por debajo persisten los niveles d\u00e9biles, pero con una degradaci\u00f3n progresiva en los \u00faltimos d\u00edas, destacando todav\u00eda la presencia de nieve granulada. Los tests muestran una estabilidad del manto relativamente alta, con roturas sin propagaci\u00f3n cerca de la superficie.\nEs posible todav\u00eda la fractura de placas por sobrecarga d\u00e9bil, por ejemplo, al paso de una persona, especialmente bajo collados y cordales, umbr\u00edos, y en cota alta, por encima de unos 2.300 m. Estas placas generar\u00edan aludes que ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, en general, pero muy puntualmente no se descarta alguna que pudiera alcanzar tama\u00f1o 2, medio, con capacidad para enterrar a una persona.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo en orientaciones N a partir de unos 1.600 m, con continuidad a partir de unos 1.800 m. En S, la presencia de nieve es a partir de unos 2.200 m. Los espesores totales oscilan por lo general entre 40-60 cm a 2.400 m y son inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "No se esperan cambios en la estabilidad del manto. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11230, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-18", "datavalidesabutlleti": "2025-02-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El manto est\u00e1 formado por una costra superficial que se muestra portante por encima de unos 2.100 m en umbr\u00edas, y en todas cotas a solanas durante las primeras horas del d\u00eda. Internamente, bajo la costra se mantiene la estructura de placa blanda, y por debajo persisten los niveles d\u00e9biles, pero con una degradaci\u00f3n progresiva en los \u00faltimos d\u00edas, destacando todav\u00eda la presencia de nieve granulada. Los tests muestran una estabilidad del manto relativamente alta, con roturas sin propagaci\u00f3n cerca de la superficie.\nEs posible todav\u00eda la fractura de placas por sobrecarga d\u00e9bil, por ejemplo, al paso de una persona, especialmente bajo collados y cordales, umbr\u00edos, y en cota alta, por encima de unos 2.300 m. Estas placas generar\u00edan aludes que ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, en general, pero muy puntualmente no se descarta alguna que pudiera alcanzar tama\u00f1o 2, medio, con capacidad para enterrar a una persona.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo en orientaciones N a partir de unos 1.600 m, con continuidad a partir de unos 1.800 m. En S, la presencia de nieve es a partir de unos 2.200 m. Los espesores totales oscilan por lo general entre 40-60 cm a 2.400 m y son inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "No se esperan cambios en la estabilidad del manto. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11231, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-18", "datavalidesabutlleti": "2025-02-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1), excepto umbr\u00edas por encima de 2.400 m, donde ser\u00e1: LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "No se esperan precipitaciones en los pr\u00f3ximos d\u00edas, con temperaturas suaves para la \u00e9poca.\nEn los \u00faltimos d\u00edas el manto se ha humedecido, afectando a todas las orientaciones. Superficialmente, encontramos costras de rehielo que por lo general no son portantes, y por debajo, unos niveles d\u00e9biles que se han ido degradando en los \u00faltimos d\u00edas, a pesar de la presencia todav\u00eda de alguna capa de facetas bien desarrolladas. Los tests muestran rotura por estos niveles d\u00e9biles internos, pero sin propagaci\u00f3n de la fractura. Sin embargo, en cotas altas, por encima de unos 2.400 m, todav\u00eda es posible el desencadenamiento de aludes de placa, al paso de una persona, sobre todo bajo collados y cordales. Los aludes ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero no se descartan localmente de tama\u00f1o 2, medio, con capacidad para enterrar a una persona.", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de unos 1.700 m, pero de forma testimonial y en umbr\u00edas. El manto nivoso ha ido menguando en los \u00faltimos d\u00edas y sigue siendo muy escaso y s\u00f3lo es esquiable por encima de unos 2.000 m, sobre sustrato herboso. Los espesores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca, con unos 30-40 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "Las capas d\u00e9biles internas pueden degradarse progresivamente por las condiciones del manto. Evoluci\u00f3n del peligro: EN PROGRESIVO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11228, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-18", "datavalidesabutlleti": "2025-02-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "El manto est\u00e1 formado por una costra superficial, por lo general poco dura y delgada. Internamente, la estructura de placa se ha ido degradando con el paso de los d\u00edas, y ahora predominan las capas d\u00e9biles formadas por facetas, donde el escaso grosor del manto ha favorecido su desarrollo.\nLos tests indican rotura sin propagaci\u00f3n, aunque existe escasa estructura de placa. Sin embargo, no se descarta que puntualmente se pueda desencadenar alguna placa por sobrecarga d\u00e9bil, por ejemplo, al paso de una persona, sobre todo en terreno convexo, umbr\u00eda y de fuerte pendiente, m\u00e1s probable en el sector de las canales del Cad\u00ed. Los aludes ser\u00edan, en general, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para enterrarnos.\n\n\n\n", "text_distribucio": "El manto no es esquiable hasta a partir de unos 2.200 m, aunque con poco grosor y con reservas. Los espesores a 2.200 m, en umbr\u00edas, oscilan entre unos 20-40 cm.", "text_tendencia": "Las condiciones del manto no variar\u00e1n mucho en los pr\u00f3ximos d\u00edas. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11229, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-18", "datavalidesabutlleti": "2025-02-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).\n", "text_estat_mantell": "Las costras superficiales siguen presentes en el manto por el ciclo diario de fusi\u00f3n-rehielo. El aumento de la nubosidad har\u00e1 que el enfriamiento nocturno sea menor en la pr\u00f3xima noche. Internamente encontramos estructura de placa y tambi\u00e9n capas d\u00e9biles, formadas principalmente por facetas. No se esperan precipitaciones en el sector, y el problema principal seguir\u00e1n siendo las capas d\u00e9biles persistentes. Con la actual estructura del manto, se pueden desencadenar aludes de placa, de forma muy local, al paso de una persona, bajo collados y cordales, en laderas umbr\u00edas, por encima de los 2.200 m aproximadamente. Los posibles aludes ser\u00edan de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1a), sin capacidad para enterrar a una persona.\n", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de 1.700 m, pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso e irregular, s\u00f3lo es esquiable por encima de los 2.000-2.200 m. Los grosores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca, con unos 25-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "No se esperan cambios en la estabilidad del manto. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11227, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-18", "datavalidesabutlleti": "2025-02-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "En las \u00faltimas 24h cayeron d\u00e9biles precipitaciones con cota de nieve de unos 2.000 m. Las condiciones del manto nivoso no han variado. Todav\u00eda encontramos un manto encostrado superficialmente, aparte de otras costras internas. Los \u00faltimos tests no llegaban a los niveles d\u00e9biles internos, y romp\u00edan por encima de una costra interna de fusi\u00f3n-rehielo, con presencia de part\u00edculas fragmentadas. Las costras siguen favoreciendo la estabilidad del manto. Sin embargo, no se descarta que muy localmente, bajo collados y cordales, por encima de unos 2.400 m, las capas d\u00e9biles puedan provocar la rotura de alguna placa que descanse sobre ellas, por sobrecarga d\u00e9bil, o m\u00e1s probablemente, fuerte, generando alg\u00fan alud de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para colgarnos.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve a partir de unos 1.600 m, pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso y s\u00f3lo es esquiable en sectores muy restringidos, como en tubos y lugares muy resguardados del viento, siempre de forma discontinua. Los espesores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca, con unos 10-40 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "No se esperan cambios en la estabilidad del manto. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11234, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}]