[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-18", "datavalidesabutlleti": "2025-02-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.300 m,\nFEBLE (1) per sota.", "text_estat_mantell": "Les condicions del mantell han variat poc els darrers dies. El principal problema continua sent les capes febles persistents, sobretot als vessants obacs. La pres\u00e8ncia de plaques de vent, sobretot per damunt d'uns 2.300 m, que descansen sobre nivells febles antics, poden encara desencadenar allaus per sobrec\u00e0rrega feble, especialment sota colls i carenes, i canals. Les allaus serien en general de mida 1, petita, per\u00f2 no se'n descarten de mida 2, mitjana, que tindrien la capacitat de colgar una persona.\nAix\u00ed mateix, l'humitejament del mantell tornar\u00e0 a ser present durant el dia, sobretot en vessants solells, all\u00e0 on la crosta superficial arriba a estovar-se, i podrien produir-se, sobre vessants amb forta inclinaci\u00f3, allaus de neu humida, que serien de mida 1, petita, o purgues, que no tindran capacitat per colgar-nos.\n\n\n\n\n\n", "text_distribucio": "Trobem neu a terra a partir de 1.600 m aproximadament, de forma m\u00e9s cont\u00ednua per damunt d'uns 1.800 m. Els gruixos totals estan per sota del que \u00e9s habitual, de forma m\u00e9s acusada a la Franja Nord. A l'Aran oscil\u00b7len entre uns 80-100 cm a 2.220 m, i a la Franja Nord al voltant dels 60-70 cm a uns 2.400 m.", "text_tendencia": "Les condicions d'estabilitat del mantell no variaran gaire. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI O EN LLEUGER DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11236, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11237, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-18", "datavalidesabutlleti": "2025-02-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 format per una crosta superficial que es mostra portant per sobre d'uns 2.100 m en obagues, i en totes cotes a solanes durant les primeres hores del dia. Internament, sota la crosta es mant\u00e9 l'estructura de placa tova, i per sota persisteixen els nivells febles, per\u00f2 amb una degradaci\u00f3 progressiva els darrers dies, destacant encara la pres\u00e8ncia de neu granulada. Els testos mostren una estabilitat del mantell relativament alta, amb trencaments sense propagaci\u00f3 prop de la superf\u00edcie.\n\u00c9s possible encara la fractura de plaques per sobrec\u00e0rrega feble, per exemple, al pas d'una persona, especialment sota colls i carenes, obagues, i a cota alta, per damunt d'uns 2.300 m. Aquestes plaques generarien allaus que serien de mida 1, petita, en general, per\u00f2 molt puntualment no se'n descarta alguna que pogu\u00e9s assolir mida 2, mitjana, amb capacitat per colgar una persona.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra en orientacions N a partir d'uns 1.600 m, amb continu\u00eftat a partir d'uns 1.800 m. En S, la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s a partir d'uns 2.200 m. Els gruixos totals oscil\u00b7len en general entre 40-60 cm a 2.400 m i s\u00f3n inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "No s'esperen canvis en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11230, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-18", "datavalidesabutlleti": "2025-02-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 format per una crosta superficial que es mostra portant per sobre d'uns 2.100 m en obagues, i en totes cotes a solanes durant les primeres hores del dia. Internament, sota la crosta es mant\u00e9 l'estructura de placa tova, i per sota persisteixen els nivells febles, per\u00f2 amb una degradaci\u00f3 progressiva els darrers dies, destacant encara la pres\u00e8ncia de neu granulada. Els testos mostren una estabilitat del mantell relativament alta, amb trencaments sense propagaci\u00f3 prop de la superf\u00edcie.\n\u00c9s possible encara la fractura de plaques per sobrec\u00e0rrega feble, per exemple, al pas d'una persona, especialment sota colls i carenes, obagues, i a cota alta, per damunt d'uns 2.300 m. Aquestes plaques generarien allaus que serien de mida 1, petita, en general, per\u00f2 molt puntualment no se'n descarta alguna que pogu\u00e9s assolir mida 2, mitjana, amb capacitat per colgar una persona.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra en orientacions N a partir d'uns 1.600 m, amb continu\u00eftat a partir d'uns 1.800 m. En S, la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s a partir d'uns 2.200 m. Els gruixos totals oscil\u00b7len en general entre 40-60 cm a 2.400 m i s\u00f3n inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "No s'esperen canvis en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11231, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-18", "datavalidesabutlleti": "2025-02-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "No s'esperen precipitacions els propers dies amb temperatures suaus per a l'\u00e8poca.\nEls darrers dies el mantell s'ha humitejat, afectant totes les orientacions. Superficialment, trobem crostes de regel que en general no s\u00f3n portants, i per sota, uns nivells febles que s'han anat degradant els darrers dies, tot i la pres\u00e8ncia encara d'alguna capa de facetes ben desenvolupades. Els testos mostren trencament per aquests nivells febles interns, per\u00f2 sense propagaci\u00f3 de la fractura. Tot i aix\u00f2, a cotes altes, per damunt d'uns 2.400 m, encara \u00e9s possible el desencadenament d'allaus de placa, al pas d'una persona, sobretot sota colls i carenes. Les allaus serien de mida 1, petita, per\u00f2 no se'n descarten localment de mida 2, mitjana, amb capacitat per colgar una persona.", "text_distribucio": "Trobem neu per sobre d'uns 1.700 m, per\u00f2 de forma testimonial i en obagues. El mantell nival ha anat minvant els darrers dies i continua sent molt esc\u00e0s i nom\u00e9s \u00e9s esquiable per sobre d'uns 2.000 m, sobre substrat herb\u00f3s. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 30-40 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "No s'esperen canvis en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11228, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-18", "datavalidesabutlleti": "2025-02-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "El mantell \u00e9s format per una crosta superficial, en general poc dura i prima. Internament, l'estructura de placa s'ha anat degradant amb el pas dels dies, i ara hi predominen les capes febles formades per facetes, on l'esc\u00e0s gruix del mantell n'ha afavorit el desenvolupament. Els testos indiquen trencament sense propagaci\u00f3, tot i que hi ha escassa estructura de placa.\nNo obstant aix\u00f2, no es descarta que puntualment es pugui desencadenar alguna placa per sobrec\u00e0rrega feble, per exemple, al pas d'una persona, sobretot en terreny convex, obac i de fort pendent, m\u00e9s probable al sector de les canals del Cad\u00ed. Les allaus serien, en general, de mida 1 (petita), sense capacitat per colgar-nos.\n\n\n\n", "text_distribucio": "El mantell no \u00e9s esquiable fins ben b\u00e9 a partir d'uns 2.200 m, tot i que amb poc gruix i amb reserves. Els gruixos a 2.200 m, en obagues, oscil\u00b7len entre uns 20-40 cm.", "text_tendencia": "Les condicions del mantell no variaran gaire els propers dies. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11229, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-18", "datavalidesabutlleti": "2025-02-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\n", "text_estat_mantell": "Les crostes superficials continuen presents al mantell pel cicle diari de fusi\u00f3-regel. L'augment de la nuvolositat far\u00e0 que el refredament nocturn sigui menor la propera nit. Internament, trobem estructura de placa i tamb\u00e9 capes febles, formades principalment per facetes. No s'esperen precipitacions al sector, i el problema principal continuaran sent les capes febles persistents.\nAmb l'actual estructura del mantell, es poden desencadenar allaus de placa, de forma molt local, al pas d'una persona, sota colls i carenes, en vessants obacs, per damunt dels 2.200 m aproximadament. Les possibles allaus serien de mida 1 (petita), sense capacitat per colgar una persona.\n", "text_distribucio": "Trobem neu per sobre de 1.700 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s i irregular, nom\u00e9s \u00e9s esquiable per sobre dels 2.000-2.200 m. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 25-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "Les capes febles poden degradar-se per les condicions t\u00e8rmiques del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI o EN LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11227, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-18", "datavalidesabutlleti": "2025-02-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\n", "text_estat_mantell": "En les darreres 24h han caigut febles precipitacions amb cota de neu d'uns 2.000 m. Les condicions del mantell nival no han variat. Encara trobem un mantell encrostat superficialment, a banda d'altres crostes internes. Els darrers testos no arribaven als nivells febles interns, i trencaven per sobre d'una crosta interna de fusi\u00f3-regel, amb pres\u00e8ncia de part\u00edcules fragmentades. Les crostes continuen afavorint l'estabilitat del mantell.\nNo es descarta, per\u00f2, que molt localment, sota colls i carenes, per sobre d'uns 2.400 m, les capes febles puguin provocar el trencament d'alguna placa que descansi sobre elles, per sobrec\u00e0rrega feble, o m\u00e9s probablement, forta, generant alguna allau de mida 1, petita, sense capacitat per colgar-nos.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu a partir d'uns 1.600 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s i nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent, sempre de forma discont\u00ednua. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 10-40 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "No s'esperen canvis en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11234, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}]