{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 90 a\u017e 150 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech.  \r\nZa posledn\u00ed sn\u011b\u017een\u00ed napadlo na ledovou krustu 15 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci s Z pozd\u011bji se S v\u011btrem. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch.  Pod krustou je sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka vlhk\u00e1.\r\nB\u011bhem dne bude v\u00e1t S v\u00edtr.\r\nNad p\u00e1smem lesa se mohou vyskytnout laviny z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu a to zejm\u00e9na na velmi strm\u00fdch svaz\u00edch. V odpoledn\u00edch hodin\u00e1ch se mohou na J a slunn\u00fdch svaz\u00edch vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "3930",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-03T09:05:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-03T09:05:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-04T09:05:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 90 a\u017e 150 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech.  \r\nZa posledn\u00ed sn\u011b\u017een\u00ed napadlo na ledovou krustu 15 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci s Z pozd\u011bji se S v\u011btrem. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch.  Pod krustou je sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka vlhk\u00e1.\r\nB\u011bhem dne bude v\u00e1t S v\u00edtr.\r\nNad p\u00e1smem lesa se mohou vyskytnout laviny z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu a to zejm\u00e9na na velmi strm\u00fdch svaz\u00edch. V odpoledn\u00edch hodin\u00e1ch se mohou na J a slunn\u00fdch svaz\u00edch vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3928",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-03T08:50:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-03T08:50:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-04T08:50:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 90 a\u017e 150 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech.  \r\nZa posledn\u00edch sn\u011b\u017een\u00ed napadlo na ledovou krustu 15 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci s Z pozd\u011bji S v\u011btrem. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch.  Pod krustou je sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka vlhk\u00e1.\r\nB\u011bhem dne bude v\u00e1t S v\u00edtr.\r\nNad p\u00e1smem lesa se mohou vyskytnout laviny z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu a to zejm\u00e9na na velmi strm\u00fdch svaz\u00edch.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3926",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-03T08:38:02+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-03T08:38:02+01:00",
        "endTime": "2025-03-04T08:38:02+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed do 80 m sn\u011bhu, na h\u0159ebeni hor 20 cm sn\u011bhu. \r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch je ho v\u0161ak ulo\u017eeno v\u00edce.\r\nSt\u0159\u00edd\u00e1n\u00ed teplot, p\u0159isp\u00edv\u00e1 ke stabilizaci sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvky.\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "no_distanc_avalanche_problem"
        }
      ],
      "bulletinID": "3927",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-03T08:38:02+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-03T08:38:02+01:00",
        "endTime": "2025-03-04T08:38:02+01:00"
      }
    }
  ]
}