{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "Wind slabs may form in easterly to north-easterly aspects during snow showers on Tuesday and Thursday."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NW",
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-SV-2025-03-03T22:09:20+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-04"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-03T22:09:20+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Warming and rain on Monday night is expected to melt snow in the lowlands and may reach mountain elevations. Wind slabs may form in east to north-east aspects during snow showers on Tuesday and Thursday.  The older snow is stable."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs could be present in most parts of the country.",
        "highlights": "Wind slabs could be present in most parts of the country."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-03T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-04T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "\u00c1 m\u00e1nudagskv\u00f6ld hl\u00fdnar me\u00f0 t\u00f6luver\u00f0ri rigningu. \u00c1 \u00feri\u00f0judag k\u00f3lnar me\u00f0 su\u00f0vestan \u00e9ljum. \u00c1 mi\u00f0vikudag sp\u00e1ir \u00e9ljum \u00ed nor\u00f0an\u00e1tt. \u00c1 fimmtudag er \u00fatlit fyrir SV-\u00e1tt og \u00e9l."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Small sluffs fell in Kirkjub\u00f3lshl\u00ed\u00f0 and a small avalanche fell in Sy\u00f0ridalur on Sunday 2 March.",
        "highlights": "New wind slabs can be expected in mountains due to snowfall and snowdrift from variable winds. Avalanches are also possible due to the new snow that accumulates in the coming days."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-03-03T22:06:59+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-04"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-03T22:06:59+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Snow has added and drifted in recent days. Before that, there was relatively little snow, with old stiff and stable snow in mountains. Continuing snow showers and snowdrift from variable winds are forecast for the next few days. Wind slabs are expected to continue to build up in the mountains."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs could be present in most parts of the country.",
        "highlights": "Wind slabs could be present in most parts of the country."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-03T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-04T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Snj\u00f3koma \u00ed hvassri A-\u00e1tt m\u00e1nudagskv\u00f6ld, me\u00f0 rigningu/slyddu \u00e1 l\u00e1glendi. SV \u00e9l \u00e1 \u00feri\u00f0judag. \u00c9ljagangi sp\u00e1\u00f0 \u00e1 mi\u00f0vikudag \u00ed h\u00e6gum vindi og en sn\u00fdst \u00ed NA-\u00e1tt um n\u00f3ttina. \u00c9ljagangur \u00e1 fimmtudag \u00ed NA til A-\u00e1tt."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No recent avalanches.",
        "highlights": "Some new snow is in the area and wind slabs could form in the mountains."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SW",
            "W",
            "NW",
            "N",
            "NE",
            "E"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-03-03T16:25:03+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-04"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-03T16:25:03+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Some new snow is in the area which has accumulated in gullies and lows in places. It will snow the night before Tuesday during E wind. Further wind slab formation is expected in the next few days. Older snow is considered stable."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs could be present in most parts of the country.",
        "highlights": "Wind slabs could be present in most parts of the country."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-03T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-04T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "A-l\u00e6g \u00e1tt og snj\u00f3koma a\u00f0faran\u00f3tt \u00feri\u00f0judags. Sn\u00fdst aftur \u00ed hvassa SV-\u00e1tt me\u00f0 \u00e9ljum. Seint \u00e1 mi\u00f0vikudag er \u00fatlit fyrir a\u00f0 \u00fea\u00f0 sn\u00faist \u00ed h\u00e6ga N-A-l\u00e6ga \u00e1tt me\u00f0 d\u00e1l\u00edtilli snj\u00f3komu."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Small sluff released in Magn\u00fasartindur in Oddsskar\u00f0 on Feb 26th. Multiple thin avalanches released in Seldalur and Fannardalur in Nor\u00f0fj\u00f6r\u00f0ur on Saturday morning, 22.2.",
        "highlights": "Wind slabs could form at high elevations in the next few days."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2025-03-03T15:28:41+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-04"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-03T15:28:41+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Little snow is at low elevations but slabs could be present in the mountains. Snowfall this week will most likely cause further wind slab formation on most aspects. Small wet sluffs could release on Tuesday. Older snow was mostly considered stable."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs could be present in most parts of the country.",
        "highlights": "Wind slabs could be present in most parts of the country."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-03T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-04T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Snj\u00f3ar \u00ed A-\u00e1tt a\u00f0faran\u00f3tt \u00feri\u00f0judags en rignir ofan \u00ed n\u00fdsn\u00e6vi\u00f0 \u00e1 \u00feri\u00f0judagsmorgun. V-\u00e1tt og bjart \u00e1 \u00feri\u00f0judag. Seinnipart mi\u00f0vikudags snj\u00f3ar aftur, \u00fe\u00e1 \u00ed N-\u00e1tt. \u00c1 fimmtudag er \u00fatlit fyrir N-l\u00e6ga \u00e1tt me\u00f0 snj\u00f3komu."
      }
    }
  ]
}