{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-03T08:53:50+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI1"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                V sen\u010dnih in zati\u0161nih legah je sneg mehak in rahel, na oson\u010denih obmo\u010djih pa je \u017ee skorjast in ni\u017eje se \u010dez dan oju\u017ei, medtem ko v senci ostaja suh ali pomrznjen. Vetru izpostavljene lege so trde in poledenele. v sredogorju je sneg tudi sicer ponekod trd in deloma poledenel, a se stanje z otoplitvijo spreminja. V sne\u017eni odeji so \u0161ibke plasti, ki so sicer ve\u010dinoma prekrite s trdnej\u0161o plastjo snega, a ob otoplitvi bodo pri\u0161le bolj do izraza.\n                V naslednjih dneh bo pri\u0161la od izraza otoplitev in ob jasnem vremenu tudi dnevni hod sne\u017enih in plazovnih razmer.\nSne\u017ena odeja se bo na oson\u010denih legah \u010dez dan oju\u017eila in pono\u010di pomrznila, krepila se bo skorja. Plazovna nevarnost se bo tako POVE\u010cALA od sredine dopoldneva do poznega popoldneva ko se bodo lahko s strmih pobo\u010dij tudi spontano pro\u017eili plazovi mokrega snega, na travnatih pobo\u010djih tudi talni. V senci bo sneg ve\u010dinoma ostal suh ali pomrznjen, saj bo zrak precej suh. \u0160e vedno so klo\u017ee, ki bodo ob dnevni otoplitvi postale bolj nestabilne, podobno bodo na mo\u017enost plazenja vplivale \u0161ibke plasti v sne\u017eni odeji, ko se bo \u010dez dan vrhnja plast snega zmeh\u010dala. Zato se v tem \u010dasu raje izogibajte strmih prisojnih pobo\u010dij, grap in obmo\u010dij z napihanim snegom.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost sne\u017enih plazov je nad vi\u0161ino okoli 1700 m ZMERNA, 2. stopnje, ni\u017eje pa MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna strma pobo\u010dja z napihanim snegom, ki so predvsem na ju\u017enih in zahodnih straneh grebenov in sedel. Tam lahko ob ve\u010dji obremenitvi sne\u017ene odeje spro\u017eite plaz klo\u017eastega snega. Na obmo\u010djih, kjer je sneg spihan, je podlaga trda in poledenela, tam je nevarnost zdrsa.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-03T00:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-03T23:59:59.999000+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo jasno. Pihal bo \u0161ibak severovzhodnik. Ni\u010dta izoterma se bo do ve\u010dera dvignila do nadmorske vi\u0161ine okoli 1800 m.\nJutri bo prete\u017eno jasno z nekaj koprenaste obla\u010dnosti. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni do jugovzhodni veter. Ni\u010dta izoterma se bo dvignila nad 2000 m.\nV sredo bo prete\u017eno jasno in \u0161e topleje, ni\u010dla bo na nadmorski vi\u0161ini okolio 2500 m. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni veter.\nV \u010detrtek se bo nadaljevalo razmeroam toplo in jasno vreme s \u0161ibkim vetrom.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-03T08:53:50+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI2"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                V sen\u010dnih in zati\u0161nih legah je sneg mehak in rahel, na oson\u010denih obmo\u010djih pa je \u017ee skorjast in ni\u017eje se \u010dez dan oju\u017ei, medtem ko v senci ostaja suh ali pomrznjen. Vetru izpostavljene lege so trde in poledenele. v sredogorju je sneg tudi sicer ponekod trd in deloma poledenel, a se stanje z otoplitvijo spreminja. V sne\u017eni odeji so \u0161ibke plasti, ki so sicer ve\u010dinoma prekrite s trdnej\u0161o plastjo snega, a ob otoplitvi bodo pri\u0161le bolj do izraza.\n                V naslednjih dneh bo pri\u0161la od izraza otoplitev in ob jasnem vremenu tudi dnevni hod sne\u017enih in plazovnih razmer.\nSne\u017ena odeja se bo na oson\u010denih legah \u010dez dan oju\u017eila in pono\u010di pomrznila, krepila se bo skorja. Plazovna nevarnost se bo tako POVE\u010cALA od sredine dopoldneva do poznega popoldneva ko se bodo lahko s strmih pobo\u010dij tudi spontano pro\u017eili plazovi mokrega snega, na travnatih pobo\u010djih tudi talni. V senci bo sneg ve\u010dinoma ostal suh ali pomrznjen, saj bo zrak precej suh. \u0160e vedno so klo\u017ee, ki bodo ob dnevni otoplitvi postale bolj nestabilne, podobno bodo na mo\u017enost plazenja vplivale \u0161ibke plasti v sne\u017eni odeji, ko se bo \u010dez dan vrhnja plast snega zmeh\u010dala. Zato se v tem \u010dasu raje izogibajte strmih prisojnih pobo\u010dij, grap in obmo\u010dij z napihanim snegom.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost sne\u017enih plazov je nad vi\u0161ino okoli 1700 m ZMERNA, 2. stopnje, ni\u017eje pa MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna strma pobo\u010dja z napihanim snegom, ki so predvsem na ju\u017enih in zahodnih straneh grebenov in sedel. Tam lahko ob ve\u010dji obremenitvi sne\u017ene odeje spro\u017eite plaz klo\u017eastega snega. Na obmo\u010djih, kjer je sneg spihan, je podlaga trda in poledenela, tam je nevarnost zdrsa.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-03T00:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-03T23:59:59.999000+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo jasno. Pihal bo \u0161ibak severovzhodnik. Ni\u010dta izoterma se bo do ve\u010dera dvignila do nadmorske vi\u0161ine okoli 1800 m.\nJutri bo prete\u017eno jasno z nekaj koprenaste obla\u010dnosti. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni do jugovzhodni veter. Ni\u010dta izoterma se bo dvignila nad 2000 m.\nV sredo bo prete\u017eno jasno in \u0161e topleje, ni\u010dla bo na nadmorski vi\u0161ini okolio 2500 m. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni veter.\nV \u010detrtek se bo nadaljevalo razmeroam toplo in jasno vreme s \u0161ibkim vetrom.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-03T08:53:50+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI3"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                V sen\u010dnih in zati\u0161nih legah je sneg mehak in rahel, na oson\u010denih obmo\u010djih pa je \u017ee skorjast in ni\u017eje se \u010dez dan oju\u017ei, medtem ko v senci ostaja suh ali pomrznjen. Vetru izpostavljene lege so trde in poledenele. v sredogorju je sneg tudi sicer ponekod trd in deloma poledenel, a se stanje z otoplitvijo spreminja. V sne\u017eni odeji so \u0161ibke plasti, ki so sicer ve\u010dinoma prekrite s trdnej\u0161o plastjo snega, a ob otoplitvi bodo pri\u0161le bolj do izraza.\n                V naslednjih dneh bo pri\u0161la od izraza otoplitev in ob jasnem vremenu tudi dnevni hod sne\u017enih in plazovnih razmer.\nSne\u017ena odeja se bo na oson\u010denih legah \u010dez dan oju\u017eila in pono\u010di pomrznila, krepila se bo skorja. Plazovna nevarnost se bo tako POVE\u010cALA od sredine dopoldneva do poznega popoldneva ko se bodo lahko s strmih pobo\u010dij tudi spontano pro\u017eili plazovi mokrega snega, na travnatih pobo\u010djih tudi talni. V senci bo sneg ve\u010dinoma ostal suh ali pomrznjen, saj bo zrak precej suh. \u0160e vedno so klo\u017ee, ki bodo ob dnevni otoplitvi postale bolj nestabilne, podobno bodo na mo\u017enost plazenja vplivale \u0161ibke plasti v sne\u017eni odeji, ko se bo \u010dez dan vrhnja plast snega zmeh\u010dala. Zato se v tem \u010dasu raje izogibajte strmih prisojnih pobo\u010dij, grap in obmo\u010dij z napihanim snegom.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost sne\u017enih plazov je nad vi\u0161ino okoli 1700 m ZMERNA, 2. stopnje, ni\u017eje pa MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna strma pobo\u010dja z napihanim snegom, ki so predvsem na ju\u017enih in zahodnih straneh grebenov in sedel. Tam lahko ob ve\u010dji obremenitvi sne\u017ene odeje spro\u017eite plaz klo\u017eastega snega. Na obmo\u010djih, kjer je sneg spihan, je podlaga trda in poledenela, tam je nevarnost zdrsa.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-03T00:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-03T23:59:59.999000+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo jasno. Pihal bo \u0161ibak severovzhodnik. Ni\u010dta izoterma se bo do ve\u010dera dvignila do nadmorske vi\u0161ine okoli 1800 m.\nJutri bo prete\u017eno jasno z nekaj koprenaste obla\u010dnosti. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni do jugovzhodni veter. Ni\u010dta izoterma se bo dvignila nad 2000 m.\nV sredo bo prete\u017eno jasno in \u0161e topleje, ni\u010dla bo na nadmorski vi\u0161ini okolio 2500 m. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni veter.\nV \u010detrtek se bo nadaljevalo razmeroam toplo in jasno vreme s \u0161ibkim vetrom.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1500"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1500"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1500"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1500"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-03T08:53:50+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI4"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                V sen\u010dnih in zati\u0161nih legah je sneg mehak in rahel, na oson\u010denih obmo\u010djih pa je \u017ee skorjast in ni\u017eje se \u010dez dan oju\u017ei, medtem ko v senci ostaja suh ali pomrznjen. Vetru izpostavljene lege so trde in poledenele. v sredogorju je sneg tudi sicer ponekod trd in deloma poledenel, a se stanje z otoplitvijo spreminja. V sne\u017eni odeji so \u0161ibke plasti, ki so sicer ve\u010dinoma prekrite s trdnej\u0161o plastjo snega, a ob otoplitvi bodo pri\u0161le bolj do izraza.\n                V naslednjih dneh bo pri\u0161la od izraza otoplitev in ob jasnem vremenu tudi dnevni hod sne\u017enih in plazovnih razmer.\nSne\u017ena odeja se bo na oson\u010denih legah \u010dez dan oju\u017eila in pono\u010di pomrznila, krepila se bo skorja. Plazovna nevarnost se bo tako POVE\u010cALA od sredine dopoldneva do poznega popoldneva ko se bodo lahko s strmih pobo\u010dij tudi spontano pro\u017eili plazovi mokrega snega, na travnatih pobo\u010djih tudi talni. V senci bo sneg ve\u010dinoma ostal suh ali pomrznjen, saj bo zrak precej suh. \u0160e vedno so klo\u017ee, ki bodo ob dnevni otoplitvi postale bolj nestabilne, podobno bodo na mo\u017enost plazenja vplivale \u0161ibke plasti v sne\u017eni odeji, ko se bo \u010dez dan vrhnja plast snega zmeh\u010dala. Zato se v tem \u010dasu raje izogibajte strmih prisojnih pobo\u010dij, grap in obmo\u010dij z napihanim snegom.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost sne\u017enih plazov je nad vi\u0161ino okoli 1700 m ZMERNA, 2. stopnje, ni\u017eje pa MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna strma pobo\u010dja z napihanim snegom, ki so predvsem na ju\u017enih in zahodnih straneh grebenov in sedel. Tam lahko ob ve\u010dji obremenitvi sne\u017ene odeje spro\u017eite plaz klo\u017eastega snega. Na obmo\u010djih, kjer je sneg spihan, je podlaga trda in poledenela, tam je nevarnost zdrsa.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-03T00:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-03T23:59:59.999000+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo jasno. Pihal bo \u0161ibak severovzhodnik. Ni\u010dta izoterma se bo do ve\u010dera dvignila do nadmorske vi\u0161ine okoli 1800 m.\nJutri bo prete\u017eno jasno z nekaj koprenaste obla\u010dnosti. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni do jugovzhodni veter. Ni\u010dta izoterma se bo dvignila nad 2000 m.\nV sredo bo prete\u017eno jasno in \u0161e topleje, ni\u010dla bo na nadmorski vi\u0161ini okolio 2500 m. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni veter.\nV \u010detrtek se bo nadaljevalo razmeroam toplo in jasno vreme s \u0161ibkim vetrom.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-03T08:53:50+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI5"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                V sen\u010dnih in zati\u0161nih legah je sneg mehak in rahel, na oson\u010denih obmo\u010djih pa je \u017ee skorjast in ni\u017eje se \u010dez dan oju\u017ei, medtem ko v senci ostaja suh ali pomrznjen. Vetru izpostavljene lege so trde in poledenele. v sredogorju je sneg tudi sicer ponekod trd in deloma poledenel, a se stanje z otoplitvijo spreminja. V sne\u017eni odeji so \u0161ibke plasti, ki so sicer ve\u010dinoma prekrite s trdnej\u0161o plastjo snega, a ob otoplitvi bodo pri\u0161le bolj do izraza.\n                V naslednjih dneh bo pri\u0161la od izraza otoplitev in ob jasnem vremenu tudi dnevni hod sne\u017enih in plazovnih razmer.\nSne\u017ena odeja se bo na oson\u010denih legah \u010dez dan oju\u017eila in pono\u010di pomrznila, krepila se bo skorja. Plazovna nevarnost se bo tako POVE\u010cALA od sredine dopoldneva do poznega popoldneva ko se bodo lahko s strmih pobo\u010dij tudi spontano pro\u017eili plazovi mokrega snega, na travnatih pobo\u010djih tudi talni. V senci bo sneg ve\u010dinoma ostal suh ali pomrznjen, saj bo zrak precej suh. \u0160e vedno so klo\u017ee, ki bodo ob dnevni otoplitvi postale bolj nestabilne, podobno bodo na mo\u017enost plazenja vplivale \u0161ibke plasti v sne\u017eni odeji, ko se bo \u010dez dan vrhnja plast snega zmeh\u010dala. Zato se v tem \u010dasu raje izogibajte strmih prisojnih pobo\u010dij, grap in obmo\u010dij z napihanim snegom.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost sne\u017enih plazov je nad vi\u0161ino okoli 1700 m ZMERNA, 2. stopnje, ni\u017eje pa MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna strma pobo\u010dja z napihanim snegom, ki so predvsem na ju\u017enih in zahodnih straneh grebenov in sedel. Tam lahko ob ve\u010dji obremenitvi sne\u017ene odeje spro\u017eite plaz klo\u017eastega snega. Na obmo\u010djih, kjer je sneg spihan, je podlaga trda in poledenela, tam je nevarnost zdrsa.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-03T00:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-03T23:59:59.999000+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo jasno. Pihal bo \u0161ibak severovzhodnik. Ni\u010dta izoterma se bo do ve\u010dera dvignila do nadmorske vi\u0161ine okoli 1800 m.\nJutri bo prete\u017eno jasno z nekaj koprenaste obla\u010dnosti. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni do jugovzhodni veter. Ni\u010dta izoterma se bo dvignila nad 2000 m.\nV sredo bo prete\u017eno jasno in \u0161e topleje, ni\u010dla bo na nadmorski vi\u0161ini okolio 2500 m. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni veter.\nV \u010detrtek se bo nadaljevalo razmeroam toplo in jasno vreme s \u0161ibkim vetrom.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-04"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-03T08:53:50+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI1"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                V sen\u010dnih in zati\u0161nih legah je sneg mehak in rahel, na oson\u010denih obmo\u010djih pa je \u017ee skorjast in ni\u017eje se \u010dez dan oju\u017ei, medtem ko v senci ostaja suh ali pomrznjen. Vetru izpostavljene lege so trde in poledenele. v sredogorju je sneg tudi sicer ponekod trd in deloma poledenel, a se stanje z otoplitvijo spreminja. V sne\u017eni odeji so \u0161ibke plasti, ki so sicer ve\u010dinoma prekrite s trdnej\u0161o plastjo snega, a ob otoplitvi bodo pri\u0161le bolj do izraza.\n                V naslednjih dneh bo pri\u0161la od izraza otoplitev in ob jasnem vremenu tudi dnevni hod sne\u017enih in plazovnih razmer.\nSne\u017ena odeja se bo na oson\u010denih legah \u010dez dan oju\u017eila in pono\u010di pomrznila, krepila se bo skorja. Plazovna nevarnost se bo tako POVE\u010cALA od sredine dopoldneva do poznega popoldneva ko se bodo lahko s strmih pobo\u010dij tudi spontano pro\u017eili plazovi mokrega snega, na travnatih pobo\u010djih tudi talni. V senci bo sneg ve\u010dinoma ostal suh ali pomrznjen, saj bo zrak precej suh. \u0160e vedno so klo\u017ee, ki bodo ob dnevni otoplitvi postale bolj nestabilne, podobno bodo na mo\u017enost plazenja vplivale \u0161ibke plasti v sne\u017eni odeji, ko se bo \u010dez dan vrhnja plast snega zmeh\u010dala. Zato se v tem \u010dasu raje izogibajte strmih prisojnih pobo\u010dij, grap in obmo\u010dij z napihanim snegom.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost sne\u017enih plazov je nad vi\u0161ino okoli 1700 m ZMERNA, 2. stopnje, ni\u017eje pa MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna strma pobo\u010dja z napihanim snegom, ki so predvsem na ju\u017enih in zahodnih straneh grebenov in sedel. Tam lahko ob ve\u010dji obremenitvi sne\u017ene odeje spro\u017eite plaz klo\u017eastega snega. Na obmo\u010djih, kjer je sneg spihan, je podlaga trda in poledenela, tam je nevarnost zdrsa.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-04T00:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-04T23:59:59.999000+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo jasno. Pihal bo \u0161ibak severovzhodnik. Ni\u010dta izoterma se bo do ve\u010dera dvignila do nadmorske vi\u0161ine okoli 1800 m.\nJutri bo prete\u017eno jasno z nekaj koprenaste obla\u010dnosti. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni do jugovzhodni veter. Ni\u010dta izoterma se bo dvignila nad 2000 m.\nV sredo bo prete\u017eno jasno in \u0161e topleje, ni\u010dla bo na nadmorski vi\u0161ini okolio 2500 m. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni veter.\nV \u010detrtek se bo nadaljevalo razmeroam toplo in jasno vreme s \u0161ibkim vetrom.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-04"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-03T08:53:50+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI2"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                V sen\u010dnih in zati\u0161nih legah je sneg mehak in rahel, na oson\u010denih obmo\u010djih pa je \u017ee skorjast in ni\u017eje se \u010dez dan oju\u017ei, medtem ko v senci ostaja suh ali pomrznjen. Vetru izpostavljene lege so trde in poledenele. v sredogorju je sneg tudi sicer ponekod trd in deloma poledenel, a se stanje z otoplitvijo spreminja. V sne\u017eni odeji so \u0161ibke plasti, ki so sicer ve\u010dinoma prekrite s trdnej\u0161o plastjo snega, a ob otoplitvi bodo pri\u0161le bolj do izraza.\n                V naslednjih dneh bo pri\u0161la od izraza otoplitev in ob jasnem vremenu tudi dnevni hod sne\u017enih in plazovnih razmer.\nSne\u017ena odeja se bo na oson\u010denih legah \u010dez dan oju\u017eila in pono\u010di pomrznila, krepila se bo skorja. Plazovna nevarnost se bo tako POVE\u010cALA od sredine dopoldneva do poznega popoldneva ko se bodo lahko s strmih pobo\u010dij tudi spontano pro\u017eili plazovi mokrega snega, na travnatih pobo\u010djih tudi talni. V senci bo sneg ve\u010dinoma ostal suh ali pomrznjen, saj bo zrak precej suh. \u0160e vedno so klo\u017ee, ki bodo ob dnevni otoplitvi postale bolj nestabilne, podobno bodo na mo\u017enost plazenja vplivale \u0161ibke plasti v sne\u017eni odeji, ko se bo \u010dez dan vrhnja plast snega zmeh\u010dala. Zato se v tem \u010dasu raje izogibajte strmih prisojnih pobo\u010dij, grap in obmo\u010dij z napihanim snegom.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost sne\u017enih plazov je nad vi\u0161ino okoli 1700 m ZMERNA, 2. stopnje, ni\u017eje pa MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna strma pobo\u010dja z napihanim snegom, ki so predvsem na ju\u017enih in zahodnih straneh grebenov in sedel. Tam lahko ob ve\u010dji obremenitvi sne\u017ene odeje spro\u017eite plaz klo\u017eastega snega. Na obmo\u010djih, kjer je sneg spihan, je podlaga trda in poledenela, tam je nevarnost zdrsa.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-04T00:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-04T23:59:59.999000+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo jasno. Pihal bo \u0161ibak severovzhodnik. Ni\u010dta izoterma se bo do ve\u010dera dvignila do nadmorske vi\u0161ine okoli 1800 m.\nJutri bo prete\u017eno jasno z nekaj koprenaste obla\u010dnosti. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni do jugovzhodni veter. Ni\u010dta izoterma se bo dvignila nad 2000 m.\nV sredo bo prete\u017eno jasno in \u0161e topleje, ni\u010dla bo na nadmorski vi\u0161ini okolio 2500 m. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni veter.\nV \u010detrtek se bo nadaljevalo razmeroam toplo in jasno vreme s \u0161ibkim vetrom.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-04"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-03T08:53:50+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI3"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                V sen\u010dnih in zati\u0161nih legah je sneg mehak in rahel, na oson\u010denih obmo\u010djih pa je \u017ee skorjast in ni\u017eje se \u010dez dan oju\u017ei, medtem ko v senci ostaja suh ali pomrznjen. Vetru izpostavljene lege so trde in poledenele. v sredogorju je sneg tudi sicer ponekod trd in deloma poledenel, a se stanje z otoplitvijo spreminja. V sne\u017eni odeji so \u0161ibke plasti, ki so sicer ve\u010dinoma prekrite s trdnej\u0161o plastjo snega, a ob otoplitvi bodo pri\u0161le bolj do izraza.\n                V naslednjih dneh bo pri\u0161la od izraza otoplitev in ob jasnem vremenu tudi dnevni hod sne\u017enih in plazovnih razmer.\nSne\u017ena odeja se bo na oson\u010denih legah \u010dez dan oju\u017eila in pono\u010di pomrznila, krepila se bo skorja. Plazovna nevarnost se bo tako POVE\u010cALA od sredine dopoldneva do poznega popoldneva ko se bodo lahko s strmih pobo\u010dij tudi spontano pro\u017eili plazovi mokrega snega, na travnatih pobo\u010djih tudi talni. V senci bo sneg ve\u010dinoma ostal suh ali pomrznjen, saj bo zrak precej suh. \u0160e vedno so klo\u017ee, ki bodo ob dnevni otoplitvi postale bolj nestabilne, podobno bodo na mo\u017enost plazenja vplivale \u0161ibke plasti v sne\u017eni odeji, ko se bo \u010dez dan vrhnja plast snega zmeh\u010dala. Zato se v tem \u010dasu raje izogibajte strmih prisojnih pobo\u010dij, grap in obmo\u010dij z napihanim snegom.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost sne\u017enih plazov je nad vi\u0161ino okoli 1700 m ZMERNA, 2. stopnje, ni\u017eje pa MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna strma pobo\u010dja z napihanim snegom, ki so predvsem na ju\u017enih in zahodnih straneh grebenov in sedel. Tam lahko ob ve\u010dji obremenitvi sne\u017ene odeje spro\u017eite plaz klo\u017eastega snega. Na obmo\u010djih, kjer je sneg spihan, je podlaga trda in poledenela, tam je nevarnost zdrsa.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-04T00:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-04T23:59:59.999000+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo jasno. Pihal bo \u0161ibak severovzhodnik. Ni\u010dta izoterma se bo do ve\u010dera dvignila do nadmorske vi\u0161ine okoli 1800 m.\nJutri bo prete\u017eno jasno z nekaj koprenaste obla\u010dnosti. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni do jugovzhodni veter. Ni\u010dta izoterma se bo dvignila nad 2000 m.\nV sredo bo prete\u017eno jasno in \u0161e topleje, ni\u010dla bo na nadmorski vi\u0161ini okolio 2500 m. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni veter.\nV \u010detrtek se bo nadaljevalo razmeroam toplo in jasno vreme s \u0161ibkim vetrom.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-04"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1500"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1500"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1500"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1500"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-03T08:53:50+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI4"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                V sen\u010dnih in zati\u0161nih legah je sneg mehak in rahel, na oson\u010denih obmo\u010djih pa je \u017ee skorjast in ni\u017eje se \u010dez dan oju\u017ei, medtem ko v senci ostaja suh ali pomrznjen. Vetru izpostavljene lege so trde in poledenele. v sredogorju je sneg tudi sicer ponekod trd in deloma poledenel, a se stanje z otoplitvijo spreminja. V sne\u017eni odeji so \u0161ibke plasti, ki so sicer ve\u010dinoma prekrite s trdnej\u0161o plastjo snega, a ob otoplitvi bodo pri\u0161le bolj do izraza.\n                V naslednjih dneh bo pri\u0161la od izraza otoplitev in ob jasnem vremenu tudi dnevni hod sne\u017enih in plazovnih razmer.\nSne\u017ena odeja se bo na oson\u010denih legah \u010dez dan oju\u017eila in pono\u010di pomrznila, krepila se bo skorja. Plazovna nevarnost se bo tako POVE\u010cALA od sredine dopoldneva do poznega popoldneva ko se bodo lahko s strmih pobo\u010dij tudi spontano pro\u017eili plazovi mokrega snega, na travnatih pobo\u010djih tudi talni. V senci bo sneg ve\u010dinoma ostal suh ali pomrznjen, saj bo zrak precej suh. \u0160e vedno so klo\u017ee, ki bodo ob dnevni otoplitvi postale bolj nestabilne, podobno bodo na mo\u017enost plazenja vplivale \u0161ibke plasti v sne\u017eni odeji, ko se bo \u010dez dan vrhnja plast snega zmeh\u010dala. Zato se v tem \u010dasu raje izogibajte strmih prisojnih pobo\u010dij, grap in obmo\u010dij z napihanim snegom.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost sne\u017enih plazov je nad vi\u0161ino okoli 1700 m ZMERNA, 2. stopnje, ni\u017eje pa MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna strma pobo\u010dja z napihanim snegom, ki so predvsem na ju\u017enih in zahodnih straneh grebenov in sedel. Tam lahko ob ve\u010dji obremenitvi sne\u017ene odeje spro\u017eite plaz klo\u017eastega snega. Na obmo\u010djih, kjer je sneg spihan, je podlaga trda in poledenela, tam je nevarnost zdrsa.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-04T00:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-04T23:59:59.999000+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo jasno. Pihal bo \u0161ibak severovzhodnik. Ni\u010dta izoterma se bo do ve\u010dera dvignila do nadmorske vi\u0161ine okoli 1800 m.\nJutri bo prete\u017eno jasno z nekaj koprenaste obla\u010dnosti. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni do jugovzhodni veter. Ni\u010dta izoterma se bo dvignila nad 2000 m.\nV sredo bo prete\u017eno jasno in \u0161e topleje, ni\u010dla bo na nadmorski vi\u0161ini okolio 2500 m. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni veter.\nV \u010detrtek se bo nadaljevalo razmeroam toplo in jasno vreme s \u0161ibkim vetrom.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-04"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-03T08:53:50+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI5"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                V sen\u010dnih in zati\u0161nih legah je sneg mehak in rahel, na oson\u010denih obmo\u010djih pa je \u017ee skorjast in ni\u017eje se \u010dez dan oju\u017ei, medtem ko v senci ostaja suh ali pomrznjen. Vetru izpostavljene lege so trde in poledenele. v sredogorju je sneg tudi sicer ponekod trd in deloma poledenel, a se stanje z otoplitvijo spreminja. V sne\u017eni odeji so \u0161ibke plasti, ki so sicer ve\u010dinoma prekrite s trdnej\u0161o plastjo snega, a ob otoplitvi bodo pri\u0161le bolj do izraza.\n                V naslednjih dneh bo pri\u0161la od izraza otoplitev in ob jasnem vremenu tudi dnevni hod sne\u017enih in plazovnih razmer.\nSne\u017ena odeja se bo na oson\u010denih legah \u010dez dan oju\u017eila in pono\u010di pomrznila, krepila se bo skorja. Plazovna nevarnost se bo tako POVE\u010cALA od sredine dopoldneva do poznega popoldneva ko se bodo lahko s strmih pobo\u010dij tudi spontano pro\u017eili plazovi mokrega snega, na travnatih pobo\u010djih tudi talni. V senci bo sneg ve\u010dinoma ostal suh ali pomrznjen, saj bo zrak precej suh. \u0160e vedno so klo\u017ee, ki bodo ob dnevni otoplitvi postale bolj nestabilne, podobno bodo na mo\u017enost plazenja vplivale \u0161ibke plasti v sne\u017eni odeji, ko se bo \u010dez dan vrhnja plast snega zmeh\u010dala. Zato se v tem \u010dasu raje izogibajte strmih prisojnih pobo\u010dij, grap in obmo\u010dij z napihanim snegom.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost sne\u017enih plazov je nad vi\u0161ino okoli 1700 m ZMERNA, 2. stopnje, ni\u017eje pa MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna strma pobo\u010dja z napihanim snegom, ki so predvsem na ju\u017enih in zahodnih straneh grebenov in sedel. Tam lahko ob ve\u010dji obremenitvi sne\u017ene odeje spro\u017eite plaz klo\u017eastega snega. Na obmo\u010djih, kjer je sneg spihan, je podlaga trda in poledenela, tam je nevarnost zdrsa.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-04T00:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-04T23:59:59.999000+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo jasno. Pihal bo \u0161ibak severovzhodnik. Ni\u010dta izoterma se bo do ve\u010dera dvignila do nadmorske vi\u0161ine okoli 1800 m.\nJutri bo prete\u017eno jasno z nekaj koprenaste obla\u010dnosti. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni do jugovzhodni veter. Ni\u010dta izoterma se bo dvignila nad 2000 m.\nV sredo bo prete\u017eno jasno in \u0161e topleje, ni\u010dla bo na nadmorski vi\u0161ini okolio 2500 m. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni veter.\nV \u010detrtek se bo nadaljevalo razmeroam toplo in jasno vreme s \u0161ibkim vetrom.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-05"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-03T08:53:50+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI1"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                V sen\u010dnih in zati\u0161nih legah je sneg mehak in rahel, na oson\u010denih obmo\u010djih pa je \u017ee skorjast in ni\u017eje se \u010dez dan oju\u017ei, medtem ko v senci ostaja suh ali pomrznjen. Vetru izpostavljene lege so trde in poledenele. v sredogorju je sneg tudi sicer ponekod trd in deloma poledenel, a se stanje z otoplitvijo spreminja. V sne\u017eni odeji so \u0161ibke plasti, ki so sicer ve\u010dinoma prekrite s trdnej\u0161o plastjo snega, a ob otoplitvi bodo pri\u0161le bolj do izraza.\n                V naslednjih dneh bo pri\u0161la od izraza otoplitev in ob jasnem vremenu tudi dnevni hod sne\u017enih in plazovnih razmer.\nSne\u017ena odeja se bo na oson\u010denih legah \u010dez dan oju\u017eila in pono\u010di pomrznila, krepila se bo skorja. Plazovna nevarnost se bo tako POVE\u010cALA od sredine dopoldneva do poznega popoldneva ko se bodo lahko s strmih pobo\u010dij tudi spontano pro\u017eili plazovi mokrega snega, na travnatih pobo\u010djih tudi talni. V senci bo sneg ve\u010dinoma ostal suh ali pomrznjen, saj bo zrak precej suh. \u0160e vedno so klo\u017ee, ki bodo ob dnevni otoplitvi postale bolj nestabilne, podobno bodo na mo\u017enost plazenja vplivale \u0161ibke plasti v sne\u017eni odeji, ko se bo \u010dez dan vrhnja plast snega zmeh\u010dala. Zato se v tem \u010dasu raje izogibajte strmih prisojnih pobo\u010dij, grap in obmo\u010dij z napihanim snegom.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost sne\u017enih plazov je nad vi\u0161ino okoli 1700 m ZMERNA, 2. stopnje, ni\u017eje pa MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna strma pobo\u010dja z napihanim snegom, ki so predvsem na ju\u017enih in zahodnih straneh grebenov in sedel. Tam lahko ob ve\u010dji obremenitvi sne\u017ene odeje spro\u017eite plaz klo\u017eastega snega. Na obmo\u010djih, kjer je sneg spihan, je podlaga trda in poledenela, tam je nevarnost zdrsa.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-05T00:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-05T23:59:59.999000+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo jasno. Pihal bo \u0161ibak severovzhodnik. Ni\u010dta izoterma se bo do ve\u010dera dvignila do nadmorske vi\u0161ine okoli 1800 m.\nJutri bo prete\u017eno jasno z nekaj koprenaste obla\u010dnosti. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni do jugovzhodni veter. Ni\u010dta izoterma se bo dvignila nad 2000 m.\nV sredo bo prete\u017eno jasno in \u0161e topleje, ni\u010dla bo na nadmorski vi\u0161ini okolio 2500 m. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni veter.\nV \u010detrtek se bo nadaljevalo razmeroam toplo in jasno vreme s \u0161ibkim vetrom.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-05"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-03T08:53:50+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI2"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                V sen\u010dnih in zati\u0161nih legah je sneg mehak in rahel, na oson\u010denih obmo\u010djih pa je \u017ee skorjast in ni\u017eje se \u010dez dan oju\u017ei, medtem ko v senci ostaja suh ali pomrznjen. Vetru izpostavljene lege so trde in poledenele. v sredogorju je sneg tudi sicer ponekod trd in deloma poledenel, a se stanje z otoplitvijo spreminja. V sne\u017eni odeji so \u0161ibke plasti, ki so sicer ve\u010dinoma prekrite s trdnej\u0161o plastjo snega, a ob otoplitvi bodo pri\u0161le bolj do izraza.\n                V naslednjih dneh bo pri\u0161la od izraza otoplitev in ob jasnem vremenu tudi dnevni hod sne\u017enih in plazovnih razmer.\nSne\u017ena odeja se bo na oson\u010denih legah \u010dez dan oju\u017eila in pono\u010di pomrznila, krepila se bo skorja. Plazovna nevarnost se bo tako POVE\u010cALA od sredine dopoldneva do poznega popoldneva ko se bodo lahko s strmih pobo\u010dij tudi spontano pro\u017eili plazovi mokrega snega, na travnatih pobo\u010djih tudi talni. V senci bo sneg ve\u010dinoma ostal suh ali pomrznjen, saj bo zrak precej suh. \u0160e vedno so klo\u017ee, ki bodo ob dnevni otoplitvi postale bolj nestabilne, podobno bodo na mo\u017enost plazenja vplivale \u0161ibke plasti v sne\u017eni odeji, ko se bo \u010dez dan vrhnja plast snega zmeh\u010dala. Zato se v tem \u010dasu raje izogibajte strmih prisojnih pobo\u010dij, grap in obmo\u010dij z napihanim snegom.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost sne\u017enih plazov je nad vi\u0161ino okoli 1700 m ZMERNA, 2. stopnje, ni\u017eje pa MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna strma pobo\u010dja z napihanim snegom, ki so predvsem na ju\u017enih in zahodnih straneh grebenov in sedel. Tam lahko ob ve\u010dji obremenitvi sne\u017ene odeje spro\u017eite plaz klo\u017eastega snega. Na obmo\u010djih, kjer je sneg spihan, je podlaga trda in poledenela, tam je nevarnost zdrsa.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-05T00:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-05T23:59:59.999000+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo jasno. Pihal bo \u0161ibak severovzhodnik. Ni\u010dta izoterma se bo do ve\u010dera dvignila do nadmorske vi\u0161ine okoli 1800 m.\nJutri bo prete\u017eno jasno z nekaj koprenaste obla\u010dnosti. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni do jugovzhodni veter. Ni\u010dta izoterma se bo dvignila nad 2000 m.\nV sredo bo prete\u017eno jasno in \u0161e topleje, ni\u010dla bo na nadmorski vi\u0161ini okolio 2500 m. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni veter.\nV \u010detrtek se bo nadaljevalo razmeroam toplo in jasno vreme s \u0161ibkim vetrom.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-05"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-03T08:53:50+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI3"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                V sen\u010dnih in zati\u0161nih legah je sneg mehak in rahel, na oson\u010denih obmo\u010djih pa je \u017ee skorjast in ni\u017eje se \u010dez dan oju\u017ei, medtem ko v senci ostaja suh ali pomrznjen. Vetru izpostavljene lege so trde in poledenele. v sredogorju je sneg tudi sicer ponekod trd in deloma poledenel, a se stanje z otoplitvijo spreminja. V sne\u017eni odeji so \u0161ibke plasti, ki so sicer ve\u010dinoma prekrite s trdnej\u0161o plastjo snega, a ob otoplitvi bodo pri\u0161le bolj do izraza.\n                V naslednjih dneh bo pri\u0161la od izraza otoplitev in ob jasnem vremenu tudi dnevni hod sne\u017enih in plazovnih razmer.\nSne\u017ena odeja se bo na oson\u010denih legah \u010dez dan oju\u017eila in pono\u010di pomrznila, krepila se bo skorja. Plazovna nevarnost se bo tako POVE\u010cALA od sredine dopoldneva do poznega popoldneva ko se bodo lahko s strmih pobo\u010dij tudi spontano pro\u017eili plazovi mokrega snega, na travnatih pobo\u010djih tudi talni. V senci bo sneg ve\u010dinoma ostal suh ali pomrznjen, saj bo zrak precej suh. \u0160e vedno so klo\u017ee, ki bodo ob dnevni otoplitvi postale bolj nestabilne, podobno bodo na mo\u017enost plazenja vplivale \u0161ibke plasti v sne\u017eni odeji, ko se bo \u010dez dan vrhnja plast snega zmeh\u010dala. Zato se v tem \u010dasu raje izogibajte strmih prisojnih pobo\u010dij, grap in obmo\u010dij z napihanim snegom.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost sne\u017enih plazov je nad vi\u0161ino okoli 1700 m ZMERNA, 2. stopnje, ni\u017eje pa MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna strma pobo\u010dja z napihanim snegom, ki so predvsem na ju\u017enih in zahodnih straneh grebenov in sedel. Tam lahko ob ve\u010dji obremenitvi sne\u017ene odeje spro\u017eite plaz klo\u017eastega snega. Na obmo\u010djih, kjer je sneg spihan, je podlaga trda in poledenela, tam je nevarnost zdrsa.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-05T00:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-05T23:59:59.999000+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo jasno. Pihal bo \u0161ibak severovzhodnik. Ni\u010dta izoterma se bo do ve\u010dera dvignila do nadmorske vi\u0161ine okoli 1800 m.\nJutri bo prete\u017eno jasno z nekaj koprenaste obla\u010dnosti. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni do jugovzhodni veter. Ni\u010dta izoterma se bo dvignila nad 2000 m.\nV sredo bo prete\u017eno jasno in \u0161e topleje, ni\u010dla bo na nadmorski vi\u0161ini okolio 2500 m. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni veter.\nV \u010detrtek se bo nadaljevalo razmeroam toplo in jasno vreme s \u0161ibkim vetrom.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-05"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-03T08:53:50+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI4"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                V sen\u010dnih in zati\u0161nih legah je sneg mehak in rahel, na oson\u010denih obmo\u010djih pa je \u017ee skorjast in ni\u017eje se \u010dez dan oju\u017ei, medtem ko v senci ostaja suh ali pomrznjen. Vetru izpostavljene lege so trde in poledenele. v sredogorju je sneg tudi sicer ponekod trd in deloma poledenel, a se stanje z otoplitvijo spreminja. V sne\u017eni odeji so \u0161ibke plasti, ki so sicer ve\u010dinoma prekrite s trdnej\u0161o plastjo snega, a ob otoplitvi bodo pri\u0161le bolj do izraza.\n                V naslednjih dneh bo pri\u0161la od izraza otoplitev in ob jasnem vremenu tudi dnevni hod sne\u017enih in plazovnih razmer.\nSne\u017ena odeja se bo na oson\u010denih legah \u010dez dan oju\u017eila in pono\u010di pomrznila, krepila se bo skorja. Plazovna nevarnost se bo tako POVE\u010cALA od sredine dopoldneva do poznega popoldneva ko se bodo lahko s strmih pobo\u010dij tudi spontano pro\u017eili plazovi mokrega snega, na travnatih pobo\u010djih tudi talni. V senci bo sneg ve\u010dinoma ostal suh ali pomrznjen, saj bo zrak precej suh. \u0160e vedno so klo\u017ee, ki bodo ob dnevni otoplitvi postale bolj nestabilne, podobno bodo na mo\u017enost plazenja vplivale \u0161ibke plasti v sne\u017eni odeji, ko se bo \u010dez dan vrhnja plast snega zmeh\u010dala. Zato se v tem \u010dasu raje izogibajte strmih prisojnih pobo\u010dij, grap in obmo\u010dij z napihanim snegom.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost sne\u017enih plazov je nad vi\u0161ino okoli 1700 m ZMERNA, 2. stopnje, ni\u017eje pa MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna strma pobo\u010dja z napihanim snegom, ki so predvsem na ju\u017enih in zahodnih straneh grebenov in sedel. Tam lahko ob ve\u010dji obremenitvi sne\u017ene odeje spro\u017eite plaz klo\u017eastega snega. Na obmo\u010djih, kjer je sneg spihan, je podlaga trda in poledenela, tam je nevarnost zdrsa.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-05T00:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-05T23:59:59.999000+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo jasno. Pihal bo \u0161ibak severovzhodnik. Ni\u010dta izoterma se bo do ve\u010dera dvignila do nadmorske vi\u0161ine okoli 1800 m.\nJutri bo prete\u017eno jasno z nekaj koprenaste obla\u010dnosti. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni do jugovzhodni veter. Ni\u010dta izoterma se bo dvignila nad 2000 m.\nV sredo bo prete\u017eno jasno in \u0161e topleje, ni\u010dla bo na nadmorski vi\u0161ini okolio 2500 m. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni veter.\nV \u010detrtek se bo nadaljevalo razmeroam toplo in jasno vreme s \u0161ibkim vetrom.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-05"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-03T08:53:50+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI5"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                V sen\u010dnih in zati\u0161nih legah je sneg mehak in rahel, na oson\u010denih obmo\u010djih pa je \u017ee skorjast in ni\u017eje se \u010dez dan oju\u017ei, medtem ko v senci ostaja suh ali pomrznjen. Vetru izpostavljene lege so trde in poledenele. v sredogorju je sneg tudi sicer ponekod trd in deloma poledenel, a se stanje z otoplitvijo spreminja. V sne\u017eni odeji so \u0161ibke plasti, ki so sicer ve\u010dinoma prekrite s trdnej\u0161o plastjo snega, a ob otoplitvi bodo pri\u0161le bolj do izraza.\n                V naslednjih dneh bo pri\u0161la od izraza otoplitev in ob jasnem vremenu tudi dnevni hod sne\u017enih in plazovnih razmer.\nSne\u017ena odeja se bo na oson\u010denih legah \u010dez dan oju\u017eila in pono\u010di pomrznila, krepila se bo skorja. Plazovna nevarnost se bo tako POVE\u010cALA od sredine dopoldneva do poznega popoldneva ko se bodo lahko s strmih pobo\u010dij tudi spontano pro\u017eili plazovi mokrega snega, na travnatih pobo\u010djih tudi talni. V senci bo sneg ve\u010dinoma ostal suh ali pomrznjen, saj bo zrak precej suh. \u0160e vedno so klo\u017ee, ki bodo ob dnevni otoplitvi postale bolj nestabilne, podobno bodo na mo\u017enost plazenja vplivale \u0161ibke plasti v sne\u017eni odeji, ko se bo \u010dez dan vrhnja plast snega zmeh\u010dala. Zato se v tem \u010dasu raje izogibajte strmih prisojnih pobo\u010dij, grap in obmo\u010dij z napihanim snegom.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost sne\u017enih plazov je nad vi\u0161ino okoli 1700 m ZMERNA, 2. stopnje, ni\u017eje pa MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna strma pobo\u010dja z napihanim snegom, ki so predvsem na ju\u017enih in zahodnih straneh grebenov in sedel. Tam lahko ob ve\u010dji obremenitvi sne\u017ene odeje spro\u017eite plaz klo\u017eastega snega. Na obmo\u010djih, kjer je sneg spihan, je podlaga trda in poledenela, tam je nevarnost zdrsa.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-05T00:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-05T23:59:59.999000+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo jasno. Pihal bo \u0161ibak severovzhodnik. Ni\u010dta izoterma se bo do ve\u010dera dvignila do nadmorske vi\u0161ine okoli 1800 m.\nJutri bo prete\u017eno jasno z nekaj koprenaste obla\u010dnosti. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni do jugovzhodni veter. Ni\u010dta izoterma se bo dvignila nad 2000 m.\nV sredo bo prete\u017eno jasno in \u0161e topleje, ni\u010dla bo na nadmorski vi\u0161ini okolio 2500 m. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni veter.\nV \u010detrtek se bo nadaljevalo razmeroam toplo in jasno vreme s \u0161ibkim vetrom.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-06"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-03T08:53:50+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI1"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                V sen\u010dnih in zati\u0161nih legah je sneg mehak in rahel, na oson\u010denih obmo\u010djih pa je \u017ee skorjast in ni\u017eje se \u010dez dan oju\u017ei, medtem ko v senci ostaja suh ali pomrznjen. Vetru izpostavljene lege so trde in poledenele. v sredogorju je sneg tudi sicer ponekod trd in deloma poledenel, a se stanje z otoplitvijo spreminja. V sne\u017eni odeji so \u0161ibke plasti, ki so sicer ve\u010dinoma prekrite s trdnej\u0161o plastjo snega, a ob otoplitvi bodo pri\u0161le bolj do izraza.\n                V naslednjih dneh bo pri\u0161la od izraza otoplitev in ob jasnem vremenu tudi dnevni hod sne\u017enih in plazovnih razmer.\nSne\u017ena odeja se bo na oson\u010denih legah \u010dez dan oju\u017eila in pono\u010di pomrznila, krepila se bo skorja. Plazovna nevarnost se bo tako POVE\u010cALA od sredine dopoldneva do poznega popoldneva ko se bodo lahko s strmih pobo\u010dij tudi spontano pro\u017eili plazovi mokrega snega, na travnatih pobo\u010djih tudi talni. V senci bo sneg ve\u010dinoma ostal suh ali pomrznjen, saj bo zrak precej suh. \u0160e vedno so klo\u017ee, ki bodo ob dnevni otoplitvi postale bolj nestabilne, podobno bodo na mo\u017enost plazenja vplivale \u0161ibke plasti v sne\u017eni odeji, ko se bo \u010dez dan vrhnja plast snega zmeh\u010dala. Zato se v tem \u010dasu raje izogibajte strmih prisojnih pobo\u010dij, grap in obmo\u010dij z napihanim snegom.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost sne\u017enih plazov je nad vi\u0161ino okoli 1700 m ZMERNA, 2. stopnje, ni\u017eje pa MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna strma pobo\u010dja z napihanim snegom, ki so predvsem na ju\u017enih in zahodnih straneh grebenov in sedel. Tam lahko ob ve\u010dji obremenitvi sne\u017ene odeje spro\u017eite plaz klo\u017eastega snega. Na obmo\u010djih, kjer je sneg spihan, je podlaga trda in poledenela, tam je nevarnost zdrsa.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T00:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-06T12:00:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo jasno. Pihal bo \u0161ibak severovzhodnik. Ni\u010dta izoterma se bo do ve\u010dera dvignila do nadmorske vi\u0161ine okoli 1800 m.\nJutri bo prete\u017eno jasno z nekaj koprenaste obla\u010dnosti. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni do jugovzhodni veter. Ni\u010dta izoterma se bo dvignila nad 2000 m.\nV sredo bo prete\u017eno jasno in \u0161e topleje, ni\u010dla bo na nadmorski vi\u0161ini okolio 2500 m. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni veter.\nV \u010detrtek se bo nadaljevalo razmeroam toplo in jasno vreme s \u0161ibkim vetrom.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-06"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-03T08:53:50+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI2"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                V sen\u010dnih in zati\u0161nih legah je sneg mehak in rahel, na oson\u010denih obmo\u010djih pa je \u017ee skorjast in ni\u017eje se \u010dez dan oju\u017ei, medtem ko v senci ostaja suh ali pomrznjen. Vetru izpostavljene lege so trde in poledenele. v sredogorju je sneg tudi sicer ponekod trd in deloma poledenel, a se stanje z otoplitvijo spreminja. V sne\u017eni odeji so \u0161ibke plasti, ki so sicer ve\u010dinoma prekrite s trdnej\u0161o plastjo snega, a ob otoplitvi bodo pri\u0161le bolj do izraza.\n                V naslednjih dneh bo pri\u0161la od izraza otoplitev in ob jasnem vremenu tudi dnevni hod sne\u017enih in plazovnih razmer.\nSne\u017ena odeja se bo na oson\u010denih legah \u010dez dan oju\u017eila in pono\u010di pomrznila, krepila se bo skorja. Plazovna nevarnost se bo tako POVE\u010cALA od sredine dopoldneva do poznega popoldneva ko se bodo lahko s strmih pobo\u010dij tudi spontano pro\u017eili plazovi mokrega snega, na travnatih pobo\u010djih tudi talni. V senci bo sneg ve\u010dinoma ostal suh ali pomrznjen, saj bo zrak precej suh. \u0160e vedno so klo\u017ee, ki bodo ob dnevni otoplitvi postale bolj nestabilne, podobno bodo na mo\u017enost plazenja vplivale \u0161ibke plasti v sne\u017eni odeji, ko se bo \u010dez dan vrhnja plast snega zmeh\u010dala. Zato se v tem \u010dasu raje izogibajte strmih prisojnih pobo\u010dij, grap in obmo\u010dij z napihanim snegom.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost sne\u017enih plazov je nad vi\u0161ino okoli 1700 m ZMERNA, 2. stopnje, ni\u017eje pa MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna strma pobo\u010dja z napihanim snegom, ki so predvsem na ju\u017enih in zahodnih straneh grebenov in sedel. Tam lahko ob ve\u010dji obremenitvi sne\u017ene odeje spro\u017eite plaz klo\u017eastega snega. Na obmo\u010djih, kjer je sneg spihan, je podlaga trda in poledenela, tam je nevarnost zdrsa.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T00:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-06T12:00:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo jasno. Pihal bo \u0161ibak severovzhodnik. Ni\u010dta izoterma se bo do ve\u010dera dvignila do nadmorske vi\u0161ine okoli 1800 m.\nJutri bo prete\u017eno jasno z nekaj koprenaste obla\u010dnosti. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni do jugovzhodni veter. Ni\u010dta izoterma se bo dvignila nad 2000 m.\nV sredo bo prete\u017eno jasno in \u0161e topleje, ni\u010dla bo na nadmorski vi\u0161ini okolio 2500 m. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni veter.\nV \u010detrtek se bo nadaljevalo razmeroam toplo in jasno vreme s \u0161ibkim vetrom.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-06"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-03T08:53:50+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI3"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                V sen\u010dnih in zati\u0161nih legah je sneg mehak in rahel, na oson\u010denih obmo\u010djih pa je \u017ee skorjast in ni\u017eje se \u010dez dan oju\u017ei, medtem ko v senci ostaja suh ali pomrznjen. Vetru izpostavljene lege so trde in poledenele. v sredogorju je sneg tudi sicer ponekod trd in deloma poledenel, a se stanje z otoplitvijo spreminja. V sne\u017eni odeji so \u0161ibke plasti, ki so sicer ve\u010dinoma prekrite s trdnej\u0161o plastjo snega, a ob otoplitvi bodo pri\u0161le bolj do izraza.\n                V naslednjih dneh bo pri\u0161la od izraza otoplitev in ob jasnem vremenu tudi dnevni hod sne\u017enih in plazovnih razmer.\nSne\u017ena odeja se bo na oson\u010denih legah \u010dez dan oju\u017eila in pono\u010di pomrznila, krepila se bo skorja. Plazovna nevarnost se bo tako POVE\u010cALA od sredine dopoldneva do poznega popoldneva ko se bodo lahko s strmih pobo\u010dij tudi spontano pro\u017eili plazovi mokrega snega, na travnatih pobo\u010djih tudi talni. V senci bo sneg ve\u010dinoma ostal suh ali pomrznjen, saj bo zrak precej suh. \u0160e vedno so klo\u017ee, ki bodo ob dnevni otoplitvi postale bolj nestabilne, podobno bodo na mo\u017enost plazenja vplivale \u0161ibke plasti v sne\u017eni odeji, ko se bo \u010dez dan vrhnja plast snega zmeh\u010dala. Zato se v tem \u010dasu raje izogibajte strmih prisojnih pobo\u010dij, grap in obmo\u010dij z napihanim snegom.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost sne\u017enih plazov je nad vi\u0161ino okoli 1700 m ZMERNA, 2. stopnje, ni\u017eje pa MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna strma pobo\u010dja z napihanim snegom, ki so predvsem na ju\u017enih in zahodnih straneh grebenov in sedel. Tam lahko ob ve\u010dji obremenitvi sne\u017ene odeje spro\u017eite plaz klo\u017eastega snega. Na obmo\u010djih, kjer je sneg spihan, je podlaga trda in poledenela, tam je nevarnost zdrsa.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T00:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-06T12:00:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo jasno. Pihal bo \u0161ibak severovzhodnik. Ni\u010dta izoterma se bo do ve\u010dera dvignila do nadmorske vi\u0161ine okoli 1800 m.\nJutri bo prete\u017eno jasno z nekaj koprenaste obla\u010dnosti. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni do jugovzhodni veter. Ni\u010dta izoterma se bo dvignila nad 2000 m.\nV sredo bo prete\u017eno jasno in \u0161e topleje, ni\u010dla bo na nadmorski vi\u0161ini okolio 2500 m. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni veter.\nV \u010detrtek se bo nadaljevalo razmeroam toplo in jasno vreme s \u0161ibkim vetrom.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-06"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-03T08:53:50+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI4"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                V sen\u010dnih in zati\u0161nih legah je sneg mehak in rahel, na oson\u010denih obmo\u010djih pa je \u017ee skorjast in ni\u017eje se \u010dez dan oju\u017ei, medtem ko v senci ostaja suh ali pomrznjen. Vetru izpostavljene lege so trde in poledenele. v sredogorju je sneg tudi sicer ponekod trd in deloma poledenel, a se stanje z otoplitvijo spreminja. V sne\u017eni odeji so \u0161ibke plasti, ki so sicer ve\u010dinoma prekrite s trdnej\u0161o plastjo snega, a ob otoplitvi bodo pri\u0161le bolj do izraza.\n                V naslednjih dneh bo pri\u0161la od izraza otoplitev in ob jasnem vremenu tudi dnevni hod sne\u017enih in plazovnih razmer.\nSne\u017ena odeja se bo na oson\u010denih legah \u010dez dan oju\u017eila in pono\u010di pomrznila, krepila se bo skorja. Plazovna nevarnost se bo tako POVE\u010cALA od sredine dopoldneva do poznega popoldneva ko se bodo lahko s strmih pobo\u010dij tudi spontano pro\u017eili plazovi mokrega snega, na travnatih pobo\u010djih tudi talni. V senci bo sneg ve\u010dinoma ostal suh ali pomrznjen, saj bo zrak precej suh. \u0160e vedno so klo\u017ee, ki bodo ob dnevni otoplitvi postale bolj nestabilne, podobno bodo na mo\u017enost plazenja vplivale \u0161ibke plasti v sne\u017eni odeji, ko se bo \u010dez dan vrhnja plast snega zmeh\u010dala. Zato se v tem \u010dasu raje izogibajte strmih prisojnih pobo\u010dij, grap in obmo\u010dij z napihanim snegom.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost sne\u017enih plazov je nad vi\u0161ino okoli 1700 m ZMERNA, 2. stopnje, ni\u017eje pa MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna strma pobo\u010dja z napihanim snegom, ki so predvsem na ju\u017enih in zahodnih straneh grebenov in sedel. Tam lahko ob ve\u010dji obremenitvi sne\u017ene odeje spro\u017eite plaz klo\u017eastega snega. Na obmo\u010djih, kjer je sneg spihan, je podlaga trda in poledenela, tam je nevarnost zdrsa.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T00:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-06T12:00:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo jasno. Pihal bo \u0161ibak severovzhodnik. Ni\u010dta izoterma se bo do ve\u010dera dvignila do nadmorske vi\u0161ine okoli 1800 m.\nJutri bo prete\u017eno jasno z nekaj koprenaste obla\u010dnosti. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni do jugovzhodni veter. Ni\u010dta izoterma se bo dvignila nad 2000 m.\nV sredo bo prete\u017eno jasno in \u0161e topleje, ni\u010dla bo na nadmorski vi\u0161ini okolio 2500 m. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni veter.\nV \u010detrtek se bo nadaljevalo razmeroam toplo in jasno vreme s \u0161ibkim vetrom.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "",
        "highlights": ""
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          }
        }
      ],
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-06"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "earlier"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-03T08:53:50+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SI5"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\n                V sen\u010dnih in zati\u0161nih legah je sneg mehak in rahel, na oson\u010denih obmo\u010djih pa je \u017ee skorjast in ni\u017eje se \u010dez dan oju\u017ei, medtem ko v senci ostaja suh ali pomrznjen. Vetru izpostavljene lege so trde in poledenele. v sredogorju je sneg tudi sicer ponekod trd in deloma poledenel, a se stanje z otoplitvijo spreminja. V sne\u017eni odeji so \u0161ibke plasti, ki so sicer ve\u010dinoma prekrite s trdnej\u0161o plastjo snega, a ob otoplitvi bodo pri\u0161le bolj do izraza.\n                V naslednjih dneh bo pri\u0161la od izraza otoplitev in ob jasnem vremenu tudi dnevni hod sne\u017enih in plazovnih razmer.\nSne\u017ena odeja se bo na oson\u010denih legah \u010dez dan oju\u017eila in pono\u010di pomrznila, krepila se bo skorja. Plazovna nevarnost se bo tako POVE\u010cALA od sredine dopoldneva do poznega popoldneva ko se bodo lahko s strmih pobo\u010dij tudi spontano pro\u017eili plazovi mokrega snega, na travnatih pobo\u010djih tudi talni. V senci bo sneg ve\u010dinoma ostal suh ali pomrznjen, saj bo zrak precej suh. \u0160e vedno so klo\u017ee, ki bodo ob dnevni otoplitvi postale bolj nestabilne, podobno bodo na mo\u017enost plazenja vplivale \u0161ibke plasti v sne\u017eni odeji, ko se bo \u010dez dan vrhnja plast snega zmeh\u010dala. Zato se v tem \u010dasu raje izogibajte strmih prisojnih pobo\u010dij, grap in obmo\u010dij z napihanim snegom.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "ARSO METEO",
          "website": "https://vreme.arso.gov.si/plazovi"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n                Nevarnost sne\u017enih plazov je nad vi\u0161ino okoli 1700 m ZMERNA, 2. stopnje, ni\u017eje pa MAJHNA, 1. stopnje. Predvsem so nevarna strma pobo\u010dja z napihanim snegom, ki so predvsem na ju\u017enih in zahodnih straneh grebenov in sedel. Tam lahko ob ve\u010dji obremenitvi sne\u017ene odeje spro\u017eite plaz klo\u017eastega snega. Na obmo\u010djih, kjer je sneg spihan, je podlaga trda in poledenela, tam je nevarnost zdrsa.\n            ",
        "highlights": ""
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-06T00:00:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-06T12:00:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "\n                Danes, v ponedeljek, bo jasno. Pihal bo \u0161ibak severovzhodnik. Ni\u010dta izoterma se bo do ve\u010dera dvignila do nadmorske vi\u0161ine okoli 1800 m.\nJutri bo prete\u017eno jasno z nekaj koprenaste obla\u010dnosti. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni do jugovzhodni veter. Ni\u010dta izoterma se bo dvignila nad 2000 m.\nV sredo bo prete\u017eno jasno in \u0161e topleje, ni\u010dla bo na nadmorski vi\u0161ini okolio 2500 m. Pihal bo \u0161ibak ju\u017eni veter.\nV \u010detrtek se bo nadaljevalo razmeroam toplo in jasno vreme s \u0161ibkim vetrom.\n            ",
        "highlights": ""
      }
    }
  ]
}