[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2025-03-07", "datavalidesabutlleti": "2025-03-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2). NOTABLE (3) en el extremo sur.", "text_estat_mantell": "El viento de sur va formando placas de nieve venteada d\u00eda tras d\u00eda, menores en el norte del Ar\u00e1n. Por lo general, son acumulaciones peque\u00f1as, bajo collados y cordales, a norte y oeste, que pueden caer al circular por encima; ser\u00edan aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de cubrir a una persona, pero s\u00ed de derribarnos. En el extremo sur, las nevadas con viento de sur pueden dar aludes de placa de tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad de cubrir a una persona. Tambi\u00e9n son probables algunos aludes de nieve h\u00fameda por lluvia por debajo de 2.200-2.300 m, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), que en alguna umbr\u00eda podr\u00eda dar lugar a alg\u00fan alud de tama\u00f1o 2 (mediano). A la hora de decidir itinerarios, ser\u00e1 necesario fijarse en la aparici\u00f3n de fracturas y grietas a nuestro paso y no exponerse a terreno trampa donde una ca\u00edda pueda tener consecuencias graves; ser\u00e1 dificultoso evitar las placas de viento por baja visibilidad.", "text_distribucio": "La nieve en el suelo va retrocediendo deprisa. Hay cierta continuidad por encima de 1.900 m en umbr\u00edas. A sur, el manto es m\u00e1s continuo a partir de los 2.100 m. Los espesores totales siguen siendo deficitarios, con espesores alrededor de los 80-90 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "El domingo los problemas por nieve venteada y nieve reciente se incrementar\u00e1n notablemente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11458, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11459, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11457, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-07", "datavalidesabutlleti": "2025-03-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3) s\u00e1bado. LIMITADO (2) viernes", "text_estat_mantell": "Ha empezado un per\u00edodo de nevadas con viento de sur. Sobre un manto que se va humedeciendo el viernes, se ir\u00e1 acumulando nieve reciente y empezar\u00e1n a formarse placas de nieve venteada, de poco grosor pero f\u00e1ciles de romper. Muy localmente puede haber un mal contacto con el manto viejo en las umbr\u00edas por encima de 2.300 m. El s\u00e1bado se esperan, al paso de personas, aludes de placa de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), que avanzado el s\u00e1bado pueden ser de tama\u00f1o 2 (mediano), capacidad para cubrir a una persona, en laderas umbr\u00edas de cota alta. Tambi\u00e9n habr\u00e1 aludes naturales de nieve h\u00fameda por lluvia por debajo de 2.200 m en terreno muy derecho, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o). A la hora de decidir itinerarios, ser\u00e1 necesario fijarse en la aparici\u00f3n de fracturas y grietas a nuestro paso y no exponerse a terreno trampa donde una ca\u00edda pueda tener consecuencias graves; ser\u00e1 dificultoso evitar las placas de viento por falta de visibilidad.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.800 m, aunque no hay m\u00e1s continuidad hasta llegar a los 2.000 m, en umbr\u00edas. En las vertientes soleadas el manto aparece por encima de los 2.100 m y es discontinuo hasta cotas altas. Los espesores totales est\u00e1n por debajo de los normales, con grosores de entre 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "El domingo los problemas por nieve venteada y nieve reciente se incrementar\u00e1n notablemente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11440, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11441, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11439, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-07", "datavalidesabutlleti": "2025-03-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3) s\u00e1bado. LIMITADO (2) viernes", "text_estat_mantell": "Ha empezado un per\u00edodo de nevadas con viento de sur. Sobre un manto que se va humedeciendo el viernes, se ir\u00e1 acumulando nieve reciente y empezar\u00e1n a formarse placas de nieve venteada, de poco espesor pero f\u00e1ciles de romper. Muy localmente puede haber un mal contacto con el manto viejo en las umbr\u00edas por encima de 2.300 m. El s\u00e1bado se esperan, al paso de personas, aludes de placa de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), que avanzado el s\u00e1bado pueden ser de tama\u00f1o 2 (mediano), capacidad para cubrir a una persona, en laderas umbr\u00edas de cota alta. Tambi\u00e9n habr\u00e1 aludes naturales de nieve h\u00fameda por lluvia por debajo de 2.200 m en terreno muy derecho, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1ao). A la hora de decidir itinerarios, ser\u00e1 necesario fijarse en la aparici\u00f3n de fracturas y grietas a nuestro paso y no exponerse a terreno trampa donde una ca\u00edda pueda tener consecuencias graves; ser\u00e1 dificultoso evitar las placas de viento por falta de visibilidad.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.700 m, aunque no hay m\u00e1s continuidad hasta llegar a los 1.900 m, en umbr\u00edas y hasta los 2.100 m en solanas. Los espesores totales est\u00e1n por debajo de los normales en esta \u00e9poca del a\u00f1o, entre 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "El domingo los problemas por nieve venteada y nieve reciente se incrementar\u00e1n notablemente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11452, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11453, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11451, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-07", "datavalidesabutlleti": "2025-03-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3) s\u00e1bado. LIMITADO (2) viernes", "text_estat_mantell": "El viernes por la noche comienza un per\u00edodo de nevadas con viento de sur. Sobre un manto que se va humedeciendo el viernes, se ir\u00e1 acumulando nieve reciente y empezar\u00e1n a formarse placas de nieve venteada, de poco espesor pero f\u00e1ciles de romper. El s\u00e1bado se esperan, al paso de personas, aludes de placa de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), que avanzado el s\u00e1bado pueden ser de tama\u00f1o 2 (mediano), capacidad para cubrir a una persona, en laderas umbr\u00edas de cota alta. Tambi\u00e9n habr\u00e1 aludes naturales de nieve h\u00fameda por lluvia por debajo de 2.200 m en terreno muy derecho, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o). A la hora de decidir itinerarios, ser\u00e1 necesario fijarse en la aparici\u00f3n de fracturas y grietas a nuestro paso y no exponerse a terreno trampa donde una ca\u00edda pueda tener consecuencias graves; ser\u00e1 dificultoso evitar las placas de viento por falta de visibilidad.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.800 m, aunque no hay m\u00e1s continuidad hasta llegar a los 2.200 m, en umbr\u00edas. Los espesores totales est\u00e1n por debajo de lo que tocar\u00eda en esta \u00e9poca del a\u00f1o. S\u00f3lo por encima de 2.400 m, con frecuencia hay grosores superiores a los 40 cm.", "text_tendencia": "El domingo los problemas por nieve venteada y nieve reciente se incrementar\u00e1n notablemente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11449, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11450, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11448, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-07", "datavalidesabutlleti": "2025-03-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3) s\u00e1bado. LIMITADO (2) viernes.", "text_estat_mantell": "Durante la semana se han formado placas de viento fr\u00e1giles en las umbr\u00edas por encima de 2.200 m. El martes hubo algunos aludes de placa blanda (tama\u00f1o 2 y 1) al paso de personas en umbr\u00edas. Las placas de viento se mantienen inestables e ir\u00e1n aumentando en n\u00famero y extensi\u00f3n por las nuevas nevadas con viento de S que ya se est\u00e1n produciendo. Bajo collados y cordales en umbr\u00edas, los aludes de placa ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de enterrar a una persona. Por debajo de 2.200 m habr\u00e1 aludes naturales de nieve h\u00fameda por lluvia de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o). A la hora de decidir itinerarios, ser\u00e1 necesario fijarse en la aparici\u00f3n de fracturas y grietas a nuestro paso y no exponerse a terreno trampa donde una ca\u00edda pueda tener consecuencias graves; ser\u00e1 dificultoso evitar las placas de viento por falta de visibilidad.\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve en las umbr\u00edas a partir de los 1.900 m, siendo esquiable a partir de los 2.000 m. A sur hay nieve discontinua hasta las cimas e ir\u00e1 quedando innivado por encima de 2.100-2.200 m. Los grosores de nieve son ligeramente inferiores a los normales, con unos 50-60 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "El domingo los problemas por nieve venteada y nieve reciente se incrementar\u00e1n notablemente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11442, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11444, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11443, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-07", "datavalidesabutlleti": "2025-03-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3) s\u00e1bado. LIMITADO (2) viernes.", "text_estat_mantell": "Durante la semana se han formado placas de viento fr\u00e1giles en las umbr\u00edas por encima de 2.200 m. Las placas de viento se mantienen inestables e ir\u00e1n aumentando en n\u00famero y extensi\u00f3n por las nuevas nevadas con viento de S que ya se est\u00e1n produciendo. Bajo collados y cordales en umbr\u00edas, los aludes de placa ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de enterrar a una persona. Por debajo de 2.200 m habr\u00e1 aludes naturales de nieve h\u00fameda por lluvia de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o). A la hora de decidir itinerarios, ser\u00e1 necesario fijarse en la aparici\u00f3n de fracturas y grietas a nuestro paso y no exponerse a terreno trampa donde una ca\u00edda pueda tener consecuencias graves; ser\u00e1 dificultoso evitar las placas de viento por falta de visibilidad.\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.800 m, aunque no hay m\u00e1s continuidad hasta llegar a los 2.200 m, en umbr\u00edas. A 2.200 m los grosores totales oscilan entre 20-30 cm.", "text_tendencia": "El domingo los problemas por nieve venteada y nieve reciente se incrementar\u00e1n notablemente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11455, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11456, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11454, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-07", "datavalidesabutlleti": "2025-03-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3) s\u00e1bado. LIMITADO (2) viernes.", "text_estat_mantell": "Se est\u00e1n formando placas de viento fr\u00e1giles en las umbr\u00edas por encima de 2.200 m. El viernes por la ma\u00f1ana ya han ca\u00eddo entre 10-15 cm de nieve reciente algo h\u00fameda. Las placas de viento ir\u00e1n aumentando en n\u00famero y extensi\u00f3n por las nuevas nevadas con viento de S que ya se est\u00e1n produciendo. Bajo collados y cordales en umbr\u00edas, los aludes de placa ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad de enterrar a una persona. Por debajo de 2.200 m habr\u00e1 aludes naturales de nieve h\u00fameda por lluvia de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o). A la hora de decidir itinerarios, ser\u00e1 necesario fijarse en la aparici\u00f3n de fracturas y grietas a nuestro paso y no exponerse a terreno trampa donde una ca\u00edda pueda tener consecuencias graves; ser\u00e1 dificultoso evitar las placas de viento por falta de visibilidad.\n", "text_distribucio": "Encontramos nieve en las umbr\u00edas por encima de los 1.700 m, siendo m\u00e1s continuo el manto a partir de los 2.200 m. Los grosores de nieve todav\u00eda quedan muy por debajo de los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o, con 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "El domingo los problemas por nieve venteada y nieve reciente se incrementar\u00e1n notablemente. Evoluci\u00f3n del peligro: EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11446, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11447, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 11445, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "3"}]}]