[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2025-03-07", "datavalidesabutlleti": "2025-03-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) \nMARCAT (3) a l'extrem sud.", "text_estat_mantell": "El vent de sud va formant plaques de neu ventada dia rere dia, menors al nord de l'Aran. En general, s\u00f3n acumulacions petites, sota colls i carenes, a nord i oest, que poden caure en circular-hi pel damunt; serien allaus de mida 1 (petita), sense capacitat de cobrir una persona, per\u00f2 s\u00ed de fer-nos caure. A l'extrem sud les nevades amb vent de sud poden donar allaus de placa de mida 2 (mitjana) amb capacitat de cobrir una persona. Tamb\u00e9 s\u00f3n probables algunes allaus de neu humida per pluja per sota de 2.200-2.300 m, de mida 1 (petita), que en alguna obaga podria donar lloc a alguna allau de mida 2 (mitjana). \nA l'hora de decidir itineraris, caldr\u00e0 fixar-se en l'aparici\u00f3 de fractures i esquerdes al nostre pas i no exposar-se a terreny trampa on una caiguda pugui tenir conseq\u00fc\u00e8ncies greus; ser\u00e0 dificult\u00f3s evitar les plaques de vent per baixa visibilitat.", "text_distribucio": "La neu a terra va reculant de pressa. Hi ha certa continu\u00eftat per sobre de 1.900 m a obagues. A sud el mantell \u00e9s m\u00e9s continu a partir dels 2.100 m. Els gruixos totals continuen sent deficitaris , amb gruixos al voltant dels 80-90 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "Diumenge els problemes per neu ventada i neu recent s'incrementaran notablement. Evoluci\u00f3 del perill: EN AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11458, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11459, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11457, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-07", "datavalidesabutlleti": "2025-03-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) dissabte.\nMODERAT (2) divendres", "text_estat_mantell": "Ha comen\u00e7at un per\u00edode de nevades amb vent de sud. Sobre un mantell que es va humitejant divendres, s'anir\u00e0 acumulant neu recent i comen\u00e7aran a formar-se plaques de neu ventada, de poc gruix per\u00f2 f\u00e0cils de trencar. Molt localment hi pot haver un mal contacte amb el mantell vell a les obagues per sobre de 2.300 m. Dissabte s'esperen, al pas de persones, allaus de placa de mida 1 (petita), que avan\u00e7at dissabte poden ser de mida 2 (mitjana), capacitat per cobrir una persona, en vessants obacs de cota alta. Tamb\u00e9 hi haur\u00e0 allaus naturals de neu humida per pluja per sota de 2.200 m en terreny molt dret, de mida 1 (petita). A l'hora de decidir itineraris, caldr\u00e0 fixar-se en l'aparici\u00f3 de fractures i esquerdes al nostre pas i no exposar-se a terreny trampa on una caiguda pugui tenir conseq\u00fc\u00e8ncies greus; ser\u00e0 dificult\u00f3s evitar les plaques de vent per manca de visibilitat.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins a arribar als 2.000 m, a obagues. Als vessants assolellats el mantell apareix per sobre dels 2.100 m i \u00e9s discontinu fins a cotes altes. Els gruixos totals estan per sota dels normals, amb gruixos d'entre 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "Diumenge els problemes per neu ventada i neu recent s'incrementaran notablement. Evoluci\u00f3 del perill: EN AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11440, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11441, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11439, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-07", "datavalidesabutlleti": "2025-03-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) dissabte.\nMODERAT (2) divendres", "text_estat_mantell": "Ha comen\u00e7at un per\u00edode de nevades amb vent de sud. Sobre un mantell que es va humitejant divendres, s'anir\u00e0 acumulant neu recent i comen\u00e7aran a formar-se plaques de neu ventada, de poc gruix per\u00f2 f\u00e0cils de trencar. Molt localment hi pot haver un mal contacte amb el mantell vell a les obagues per sobre de 2.300 m. Dissabte s'esperen, al pas de persones, allaus de placa de mida 1 (petita), que avan\u00e7at dissabte poden ser de mida 2 (mitjana), capacitat per cobrir una persona, en vessants obacs de cota alta. Tamb\u00e9 hi haur\u00e0 allaus naturals de neu humida per pluja per sota de 2.200 m en terreny molt dret, de mida 1 (petita). A l'hora de decidir itineraris, caldr\u00e0 fixar-se en l'aparici\u00f3 de fractures i esquerdes al nostre pas i no exposar-se a terreny trampa on una caiguda pugui tenir conseq\u00fc\u00e8ncies greus; ser\u00e0 dificult\u00f3s evitar les plaques de vent per manca de visibilitat.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.700 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins a arribar als 1.900 m, a obagues i fins als 2.100 m a solanes. Els gruixos totals estan per sota pel que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any, entre 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "Diumenge els problemes per neu ventada i neu recent s'incrementaran notablement. Evoluci\u00f3 del perill: EN AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11452, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11453, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11451, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-07", "datavalidesabutlleti": "2025-03-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) dissabte.\nMODERAT (2) divendres", "text_estat_mantell": "Divendres al vespre comen\u00e7a un per\u00edode de nevades amb vent de sud. Sobre un mantell que es va humitejant divendres, s'anir\u00e0 acumulant neu recent i comen\u00e7aran a formar-se plaques de neu ventada, de poc gruix per\u00f2 f\u00e0cils de trencar. Dissabte s'esperen, al pas de persones, allaus de placa de mida 1 (petita), que avan\u00e7at dissabte poden ser de mida 2 (mitjana), capacitat per cobrir una persona, en vessants obacs de cota alta. Tamb\u00e9 hi haur\u00e0 allaus naturals de neu humida per pluja per sota de 2.200 m en terreny molt dret, de mida 1 (petita). A l'hora de decidir itineraris, caldr\u00e0 fixar-se en l'aparici\u00f3 de fractures i esquerdes al nostre pas i no exposar-se a terreny trampa on una caiguda pugui tenir conseq\u00fc\u00e8ncies greus; ser\u00e0 dificult\u00f3s evitar les plaques de vent per manca de visibilitat.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins a arribar als 2.200 m, a obagues. Els gruixos totals estan per sota del que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any. Nom\u00e9s per sobre de 2.400 m, amb freq\u00fc\u00e8ncia hi ha gruixos superiors als 40 cm.", "text_tendencia": "Diumenge els problemes per neu ventada i neu recent s'incrementaran notablement. Evoluci\u00f3 del perill: EN AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11449, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11450, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11448, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-07", "datavalidesabutlleti": "2025-03-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) dissabte.\nMODERAT (2) divendres.", "text_estat_mantell": "Durant la setmana s'han format plaques de vent fr\u00e0gils a les obagues per sobre de 2.200 m. Dimarts hi va haver algunes allaus de placa tova (mida 2 i 1) al pas de persones en obagues. Les plaques de vent es mantenen inestables i aniran augmentant en nombre i extensi\u00f3 per les noves nevades amb vent de S que ja s'estan produint. Sota colls i carenes en obagues, les allaus de placa seran de mida 2 (mitjana), amb capacitat de colgar una persona. Per sota de 2.200 m hi haur\u00e0 allaus naturals de neu humida per pluja de mida 1 (petita).\nA l'hora de decidir itineraris, caldr\u00e0 fixar-se en l'aparici\u00f3 de fractures i esquerdes al nostre pas i no exposar-se a terreny trampa on una caiguda pugui tenir conseq\u00fc\u00e8ncies greus; ser\u00e0 dificult\u00f3s evitar les plaques de vent per manca de visibilitat.\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu a les obagues a partir dels 1.900 m, sent esquiable a partir dels 2.000 m. A sud hi ha neu discont\u00ednua fins als cims i anir\u00e0 quedant innivat per sobre de 2.100-2.200 m. Els gruixos de neu s\u00f3n lleugerament inferiors als normals, amb uns 50-60 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "Diumenge els problemes per neu ventada i neu recent s'incrementaran notablement. Evoluci\u00f3 del perill: EN AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11442, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11444, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11443, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-07", "datavalidesabutlleti": "2025-03-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) dissabte.\nMODERAT (2) divendres.", "text_estat_mantell": "Durant la setmana s'han format plaques de vent fr\u00e0gils a les obagues per sobre de 2.200 m. Les plaques de vent es mantenen inestables i aniran augmentant en nombre i extensi\u00f3 per les noves nevades amb vent de S que ja s'estan produint. Sota colls i carenes en obagues, les allaus de placa seran de mida 2 (mitjana), amb capacitat de colgar una persona. Per sota de 2.200 m hi haur\u00e0 allaus naturals de neu humida per pluja de mida 1 (petita).\nA l'hora de decidir itineraris, caldr\u00e0 fixar-se en l'aparici\u00f3 de fractures i esquerdes al nostre pas i no exposar-se a terreny trampa on una caiguda pugui tenir conseq\u00fc\u00e8ncies greus; ser\u00e0 dificult\u00f3s evitar les plaques de vent per manca de visibilitat.\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins a arribar als 2.200 m, a obagues. A 2.200 m els gruixos totals oscil\u00b7len entre 20-30 cm.", "text_tendencia": "Diumenge els problemes per neu ventada i neu recent s'incrementaran notablement. Evoluci\u00f3 del perill: EN AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11455, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11456, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11454, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-03-07", "datavalidesabutlleti": "2025-03-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) dissabte.\nMODERAT (2) divendres.", "text_estat_mantell": "S'estan formant plaques de vent fr\u00e0gils a les obagues per sobre de 2.200 m. Divendres al mat\u00ed ja han caigut entre 10-15 cm de neu recent una mica humida. Les plaques de vent aniran augmentant en nombre i extensi\u00f3 per les noves nevades amb vent de S que ja s'estan produint. Sota colls i carenes en obagues, les allaus de placa seran de mida 2 (mitjana), amb capacitat de colgar una persona. Per sota de 2.200 m hi haur\u00e0 allaus naturals de neu humida per pluja de mida 1 (petita).\nA l'hora de decidir itineraris, caldr\u00e0 fixar-se en l'aparici\u00f3 de fractures i esquerdes al nostre pas i no exposar-se a terreny trampa on una caiguda pugui tenir conseq\u00fc\u00e8ncies greus; ser\u00e0 dificult\u00f3s evitar les plaques de vent per manca de visibilitat.\n", "text_distribucio": "Trobem neu a les obagues per damunt dels 1.700 m, sent m\u00e9s continu el mantell a partir dels 2.200 m. Els gruixos de neu encara queden molt per sota dels habituals per a l'\u00e8poca de l'any, amb 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "Diumenge els problemes per neu ventada i neu recent s'incrementaran notablement. Evoluci\u00f3 del perill: EN AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11446, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11447, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 11445, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "3"}]}]