[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-17", "datavalidesabutlleti": "2024-12-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "El aumento de la temperatura de estos d\u00edas y la radiaci\u00f3n solar har\u00e1n que todav\u00eda pueda caer alg\u00fan alud de nieve h\u00fameda, sobre todo en vertientes soleadas e inclinadas. Por la noche y en las primeras horas de la jornada se formar\u00e1 una costra superficial que mantendr\u00e1 el manto bien asentado y estable. Los deslizamientos basales tambi\u00e9n ser\u00e1n posibles, por lo general de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero localmente de tama\u00f1o 2, mediano, sobre todo en terreno herboso. En orientaciones N y E, por encima del nivel del bosque, tambi\u00e9n podemos encontrar placas de viento, especialmente bajo collados y cordales, que podr\u00edan romper por sobrecarga a causa de los niveles d\u00e9biles internos y generar aludes en general de peque\u00f1o tama\u00f1o, y muy localmente, en lugares de mayor acumulaci\u00f3n, llegar a tama\u00f1o 2, mediano (con capacidad para enterrar a una persona).\n\n\n", "text_distribucio": "El manto es esquiable a partir de unos 1800 m, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. Los espesores a 2200 m var\u00edan entre 30-40 cm, 60-80 cm en cotas altas en zonas de acumulaci\u00f3n. El grosor total es el normal para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "El peligro por nieve reciente y placas de viento ir\u00e1 en aumento a causa de las nevadas y el viento previstos. Peligro EN ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10615, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Deslizamientos basales", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10616, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-17", "datavalidesabutlleti": "2024-12-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "La nieve ca\u00edda durante los pasados d\u00edas se ha ido facetando y donde presenta estructura de placa tiene una estabilidad pobre. Estos niveles d\u00e9biles formados por facetas los encontramos en las umbr\u00edas, por encima de los 2.000 m. Este manto puede ceder a nuestro paso y desencadenar aludes de placa y de nieve reciente (polvo reciclado), en principio, de peque\u00f1as dimensiones, pero, localmente, de tama\u00f1o 2 (con capacidad para cubrir a una persona). Aparte, todav\u00eda encontramos placas de viento de d\u00edas atr\u00e1s, sobre todo bajo collados y cordales, que descansan sobre niveles facetados. Estas placas pueden romperse tambi\u00e9n por sobrecarga, generando aludes, por lo general de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero muy localmente de tama\u00f1o 2, mediano, con capacidad de enterrar a una persona. Durante la noche, el enfriamiento nocturno formar\u00e1 una fina costra en orientaciones sur, que mantendr\u00e1 m\u00e1s asentado el manto.", "text_distribucio": "El manto es esquiable a partir de unos 1800 m, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. Los espesores a 2200 m var\u00edan entre 30-40 cm, 50-60 cm en cotas altas en zonas de acumulaci\u00f3n. El grosor total es el normal para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "El peligro por placas de viento y las capas d\u00e9biles ir\u00e1 en aumento debido a las nevadas, enfriamiento y viento previstos. Peligro EN ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10626, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10618, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-17", "datavalidesabutlleti": "2024-12-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "La nieve ca\u00edda durante los \u00faltimos d\u00edas se ha ido facetando y all\u00ed donde presenta estructura de placa tiene una estabilidad pobre. Estos niveles d\u00e9biles formados por facetas los encontramos en las laderas, por encima de los 2.000 m. Este manto puede ceder a nuestro paso y desencadenar avalanchas de placa y de nieve reciente (polvo reciclado), en principio, de peque\u00f1as dimensiones, pero, localmente, de tama\u00f1o 2 (con capacidad para cubrir a una persona). Adem\u00e1s, todav\u00eda encontramos placas de viento de d\u00edas anteriores, sobre todo bajo collados y crestas, que descansan sobre niveles facetados. Estas placas tambi\u00e9n pueden romperse por sobrecarga, generando avalanchas, en general de tama\u00f1o 1, peque\u00f1a, pero muy localmente de tama\u00f1o 2, mediano, con capacidad de enterrar a una persona. Durante la noche, el enfriamiento nocturno formar\u00e1 una fina costra en orientaciones sur, que mantendr\u00e1 m\u00e1s asentado el manto.\n\n", "text_distribucio": "El manto es esquiable a partir de unos 1800 m, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. total es lo normal por la \u00e9poca.", "text_tendencia": "El peligro por placas de viento y las capas d\u00e9biles ir\u00e1 en aumento debido a las nevadas, el enfriamiento y el viento previstos. Peligro EN ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10620, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-17", "datavalidesabutlleti": "2024-12-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Se mantienen de forma local, en el extremo norte del sector, las placas en orientaciones norte y este principalmente. Estas placas pueden ser inestables por la presencia de niveles d\u00e9biles internos, con facetas que se han ido generando estos d\u00edas debido al fuerte gradiente t\u00e9rmico del manto. Son posibles las avalanchas de placa de viento por sobrecarga. En general, ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero muy localmente podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, mediano, con capacidad de enterrar a una persona en sectores de mayor acumulaci\u00f3n. Por otro lado, en orientaciones sur, durante las horas centrales del d\u00eda, puede caer alguna bola o purga superficial de nieve h\u00fameda, sobre todo en pendientes inclinadas y bajo salientes rocosos, mientras que por la noche y en las primeras horas del d\u00eda se formar\u00e1 una fina costra superficial que mantendr\u00e1 el manto m\u00e1s asentado.", "text_distribucio": "El manto es esquiable a partir de unos 2100 m pero sobre sustrato herboso, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. Los espesores a 2200 m var\u00edan entre 30-40 cm, 50-60 cm en cotas altas en zonas de acumulaci\u00f3n. El grosor total es el normal para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "El peligro por placas de viento y las capas d\u00e9biles ir\u00e1 en aumento debido a las nevadas, enfriamiento y viento previstos. Peligro EN ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10622, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-17", "datavalidesabutlleti": "2024-12-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El episodio de viento del norte y noroeste del fin de semana ha podido formar placas de viento, sobre todo bajo collados y crestas, as\u00ed como en los canales m\u00e1s resguardadas del Cad\u00ed. Con el escaso grosor del manto nival y el fuerte contraste t\u00e9rmico, podemos encontrar niveles d\u00e9biles internos que mantienen las placas de viento inestables, especialmente por sobrecargas. Son posibles avalanchas de placa desencadenadas al paso de una persona. En general, ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero muy localmente podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, mediano, con capacidad de enterrar a una persona.\n", "text_distribucio": "Hay nieve por encima de 1300-1400 m. El manto es todav\u00eda dif\u00edcilmente esquiable, debido a poco grosor.", "text_tendencia": "El peligro por placas de viento y las capas d\u00e9biles ir\u00e1 en aumento debido a las nevadas, enfriamiento y viento previstos. Peligro EN ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10623, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-17", "datavalidesabutlleti": "2024-12-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00e9bil (1) \n", "text_estat_mantell": "En las laderas encontramos nieve seca y fr\u00eda, as\u00ed como sectores donde se han formado placas de viento, debido al viento moderado-fuerte de los \u00faltimos episodios. Con el escaso grosor del manto y el elevado gradiente t\u00e9rmico, se han desarrollado niveles d\u00e9biles internos. Estas placas pueden romperse por sobrecarga, por ejemplo, al paso de una persona, y provocar avalanchas que ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, con capacidad para hacernos caer. Las encontraremos sobre todo bajo collados y crestas y en orientaciones norte. Durante la noche se formar\u00e1 una fina costra superficial que mantendr\u00e1 bien asentado el manto.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo por encima de 1600, esquiable por encima de unos 2100 m en sectores herbosos. Los grosores a 2200 m oscilan entre 20-30 cm. En las cotas altas expuestas en el viento de norte aparece el suelo al descubierto.", "text_tendencia": "El peligro por placas de viento y las capas d\u00e9biles ir\u00e1 en aumento debido a las nevadas, enfriamiento y viento previstos. Peligro EN ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10628, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-17", "datavalidesabutlleti": "2024-12-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Se mantienen de forma local, en el extremo norte del sector, las placas en orientaciones norte y este principalmente. Estas placas pueden ser inestables debido a la presencia de niveles d\u00e9biles internos, con facetas que se han ido generando estos d\u00edas por el fuerte gradiente t\u00e9rmico del manto. Son posibles las avalanchas de placa por sobrecarga que, en general, ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero muy localmente podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, mediano, con capacidad de enterrar a una persona en sectores de mayor acumulaci\u00f3n. Asimismo, las temperaturas positivas y la radiaci\u00f3n del mediod\u00eda pueden humedecer superficialmente el manto. En solanas, de manera localizada, durante las horas centrales del d\u00eda, podr\u00e1 caer alguna bola o alguna purga de nieve h\u00fameda, sobre todo en pendientes inclinadas y bajo salientes rocosos, mientras que por la noche y en las primeras horas del d\u00eda se formar\u00e1 una fina costra superficial que mantendr\u00e1 bien asentado el manto.", "text_distribucio": "El manto es esquiable a partir de unos 2100 m pero sobre sustrato herboso, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. Los grosores a 2200 m var\u00edan entre 10-30 cm.", "text_tendencia": "El peligro por placas de viento y las capas d\u00e9biles ir\u00e1 en aumento debido a las nevadas, enfriamiento y viento previstos. Peligro EN ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10625, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}]