{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Kaldt og rolig v\u00ear gjer at det er lite endring fr\u00e5 dag til dag i skredfaren. Observasjonar tysdag av fjernutl\u00f8yste skred viser at svakt lag av kantkorn er aktivt, og ein kan l\u00f8yse ut skred. Ein skal vere merksam p\u00e5 at berre ein liten vindauke kan vere nok til \u00e5 lage st\u00f8rre flak og st\u00f8rre skred enn det som har vore observert dei siste dagane. ",
        "highlights": "Persistent weak layer near the surface. Avalanches can be easily triggered. Avoid avalanche terrain."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "0"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3003_2025-03-28 15:21:34",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-28T15:21:34",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3003"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mange stadar er det godt med laussn\u00f8 i terrenget. Mest nede i dalene. F\u00f8r siste sn\u00f8fall herja kraftig vind fr\u00e5 aust med sn\u00f8en. \nRundt skarelaget fr\u00e5 veke 6 er det seinast m\u00e5ndag observert svakt lag av kantkorn.\n\nDet finst i tillegg kantkornlag b\u00e5de ved bakken og h\u00f8gare oppe i den eldre sn\u00f8en. Desse laga har ugunstige eigenskapar, men ligg under berande sn\u00f8 dei aller fleste stader. Det skal generelt stor tilleggsbelastning til for \u00e5 p\u00e5verke desse laga."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Persistent weak layer near the surface. Avalanches can be easily triggered. Avoid avalanche terrain."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Sm\u00e5 solutl\u00f8ste skred kan forekomme der solen titter frem i l\u00f8pet av dagen. Lett vind fra nord\u00f8st kan danne sm\u00e5 ferske fokksn\u00f8flak i enkelte f\u00e5 leheng. Disse vil v\u00e6re lette \u00e5 l\u00f8se ut, men sannsynligvis blir flakene kun sm\u00e5. ",
        "highlights": "Small loose snow avalanches can release naturally in sun exposed terrain. Wind from northeast and some fresh snow can create wind slabs in lee formations, but mainly small slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3006_2025-03-28 15:21:34",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-28T15:21:34",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3006"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8fall siste tre dager har gitt et tynt lag med fokksn\u00f8 over gjennfryst skare mange steder i regionen. P\u00e5 ytre str\u00f8k, s\u00e6rlig i lavlandet, er ogs\u00e5 siste dagers nysn\u00f8 noe fuktet. F\u00f8r nysn\u00f8en kom, f\u00f8rte mildv\u00e6r og regn i helga til smelteomvandling av det gamle sn\u00f8dekket.\nDen nedre delen av sn\u00f8dekket best\u00e5r hovedsakelig av gjenfryste smelteformer etter flere kraftige mildv\u00e6r i februar. \nDet er observert kantkorn h\u00f8yt i sn\u00f8dekket, s\u00e6rlig p\u00e5 indre str\u00f8k av regionen, men det virker \u00e5 ligge godt beskyttet av overliggende skarelag fra siste mildv\u00e6rsepisode."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Small loose snow avalanches can release naturally in sun exposed terrain. Wind from northeast and some fresh snow can create wind slabs in lee formations, but mainly small slabs."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "L\u00f8rdag ventes lett sn\u00f8 og bris fra \u00f8st i regionen. Det kan i noen heng dannes ferske fokksn\u00f8flak som er lett \u00e5 p\u00e5virke for ski og scooterkj\u00f8rer, men disse flakene vil i hovedsak v\u00e6re sm\u00e5. \n\nI bratte heng kan man l\u00f8se ut sm\u00e5 l\u00f8ssn\u00f8skred der det ligger ubunden sn\u00f8. Mest utsatte er solvendte heng der sm\u00e5 skred kan l\u00f8sne av seg selv.",
        "highlights": "Be cautious above tree line on lee terrain features with fresh wind slabs. Small loose snow avalanches can be easy to trigger in steep terrain. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3007_2025-03-28 15:21:34",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-28T15:21:34",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3007"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Siste tre-fire dager har det kommet 10-30cm nysn\u00f8 i regionen. Over skoggrensen har vind fra vest og s\u00f8rvest omfordelt sn\u00f8en og lagt fra seg fokksn\u00f8 i leformasjoner. \nV\u00e6r obs p\u00e5 mulig utvikling av kantkorn mellom fuktig sn\u00f8 fra helgen (24.03) og t\u00f8rrere nysn\u00f8. Dette laget har ikke vist aktivitet eller faretegn enda.\n\nVedvarende svakt lag av kantkorn rundt skare dypt i sn\u00f8dekket viste god bruddforplantningsevne i store og sv\u00e6rt store skred som l\u00f8snet naturlig siste uke. Men det er trolig et skredproblem som kun kan p\u00e5virkes ved stor eller sv\u00e6rt stor tilleggsbelastning, siden det ligger godt beskyttet av overliggende sn\u00f8."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Generally stable, but avoid leeward slopes where fresh wind slabs can be triggered easily. In steep terrain small loose snow avalanches might occur."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det vil v\u00e6re ulik vindretning innad i regionen og lett sn\u00f8fall p\u00e5 l\u00f8rdag. P\u00e5 ytre str\u00f8k som Arn\u00f8ya og K\u00e5gen, vil vinden v\u00e6re fra nord\u00f8st, mens det p\u00e5 indre str\u00f8k, som i Skibotn og K\u00e5fjord, i st\u00f8rre grad vil v\u00e6re vind fra s\u00f8rvest. \n\nDette kan gi fokksn\u00f8flak i flere leheng som kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut for ski- eller scooterkj\u00f8rer. P\u00e5 indre str\u00f8k vil temperaturene v\u00e6re h\u00f8yere, og man kan f\u00e5 en raskere stabilisering av fokksn\u00f8en der.\n\nI bratte heng kan man l\u00f8se ut sm\u00e5 l\u00f8ssn\u00f8skred der det ligger ubunden sn\u00f8. Mest utsatte er solvendte heng der sm\u00e5 skred kan l\u00f8sne av seg selv.",
        "highlights": "Different wind directions in the region today will create fresh wind slabs in many aspects. Small loose snow avalanches can be easy to trigger in steep terrain. Take note: A weak layer of facets may be developing between fresh new snow and wet old snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3009_2025-03-28 15:21:34",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-28T15:21:34",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3009"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Siste fire dager har det kommet ca 20-30 cm nysn\u00f8 i regionen. Sn\u00f8overflaten kan de nederste 250 h\u00f8ydemeter v\u00e6re noe fuktet. Det har v\u00e6rt mildere p\u00e5 indre str\u00f8k enn ytre de siste dagene. Nysn\u00f8en ligger opp\u00e5 smelteomvandlet sn\u00f8dekke etter mildv\u00e6r i helga. Over skoggrensen har vind fra s\u00f8rvest noen steder omfordelt sn\u00f8en. \nV\u00e6r obs p\u00e5 mulig utvikling av kantkorn mellom fuktig sn\u00f8 fra helgen (24.03) og t\u00f8rrere nysn\u00f8. Dette er ikke blitt observert enda, men et fjernutl\u00f8st skred p\u00e5 Arn\u00f8ya tirsdag er et tydelig faretegn.\n\nVedvarende svakt lag av kantkorn rundt skare dypt i sn\u00f8dekket viste god bruddforplantningsevne i store og sv\u00e6rt store skred som l\u00f8snet naturlig siste uke. Dette kan n\u00e5 trolig kun p\u00e5virkes ved stor eller sv\u00e6rt stor tilleggsbelastning, siden det ligger godt beskyttet av overliggende sn\u00f8.\n\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Different wind directions in the region today will create fresh wind slabs in many aspects. Small loose snow avalanches can release naturally in sun exposed terrain. Take note: A weak layer of facets may be developing between fresh new snow and wet old snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "L\u00f8rdag vil det v\u00e6re vind av varierende styrke og retning i regionen. Med mye tilgjengelig l\u00f8ssn\u00f8 \u00e5 flytte p\u00e5, kan dette v\u00e6re nok til \u00e5 danne ferske fokksn\u00f8flak i ulike heng. Disse kan v\u00e6re lett \u00e5 p\u00e5virke for skikj\u00f8rere, s\u00e6rlig h\u00f8yt til fjells der temperaturene er lavere. Skred i fokksn\u00f8en kan bli opp til middels store. \n\nV\u00e6r obs p\u00e5 at siste dagers rapporterte skredaktivitet og faretegn tyder p\u00e5 at det ogs\u00e5 i toppen av skjermede formasjoner, som renner og boller, vil v\u00e6re mulig \u00e5 l\u00f8se ut myke flak eller l\u00f8ssn\u00f8skred. ",
        "highlights": "Be cautious above tree line on lee terrain features with windslabs. Especially in the high alpine where the temperatures are lower, and in gullies/couloirs where soft slabs can be found. Loose snow avalanches can also occur. \nTake note: A weak layer of facets may be developing between fresh new snow and wet old snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3010_2025-03-28 15:21:34",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-28T15:21:34",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3010"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8fall siste fire dager har lagt fra seg 20-40 cm sn\u00f8 i regionen. I de laveste 200-250 h\u00f8ydemeter kan sn\u00f8overflaten ha blitt fuktet. Mange steder har sn\u00f8fallet kommet med lite vind. Nysn\u00f8en ligger opp\u00e5 smelteomvandlet sn\u00f8dekke etter mildv\u00e6r i helga. Over skoggrensen har vind fra vest og s\u00f8rvest omfordelt sn\u00f8en noe. Mest vind har det v\u00e6rt nord i regionen. \nV\u00e6r obs p\u00e5 mulig utvikling av kantkorn mellom fuktig sn\u00f8 fra helgen (24.03) og t\u00f8rrere nysn\u00f8. Dette er ikke blitt observert enda.\n\nVedvarende svakt lag av kantkorn rundt skare dypt i sn\u00f8dekket viste god bruddforplantningsevne i store og sv\u00e6rt store skred som l\u00f8snet naturlig siste uke. Men det er trolig et skredproblem som kun kan p\u00e5virkes ved stor eller sv\u00e6rt stor tilleggsbelastning, siden det ligger godt beskyttet av overliggende sn\u00f8.\n\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Loose snow avalanches can occur by themselves in a few slopes, especially if the sun peeks out. Be also careful in the alpine where soft fresh wind slabs have formed the last days."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "L\u00f8rdag bl\u00e5ser det opp fra nord\u00f8st. Det finnes stedvis mye l\u00f8s sn\u00f8 \u00e5 flytte p\u00e5, og man m\u00e5 forvente flakdannelse i noen leheng. Flakene kan v\u00e6re lette eller sv\u00e6rt lette \u00e5 l\u00f8se ut, s\u00e6rlig h\u00f8yt til fjells mens v\u00e6ret st\u00e5r p\u00e5. I de mest utsatte hengene kan skred bli middels store. \n\nV\u00e6r ogs\u00e5 obs p\u00e5 at det i toppen av skjermede formasjoner som renner og boller vil v\u00e6re mulig \u00e5 l\u00f8se ut myke flak. ",
        "highlights": "Locally unstable conditions. More snow in combination with wind from northeast can create soft wind slabs that can easily be triggered by a skier and cause size 2 avalanches. Note that in the top of sheltered gullies/colouirs, soft slabs can easily be triggered."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3011_2025-03-28 15:21:35",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-28T15:21:35",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3011"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Rundt 20-40 cm nysn\u00f8 har de siste tre dagene lagt seg opp\u00e5 smelteomvandlet sn\u00f8dekke etter mildv\u00e6r i helga. I de nederste 200-300 h\u00f8ydemeter kan sn\u00f8overflaten v\u00e6re fuktig. Stort sett har nedb\u00f8ren kommet uten s\u00e6rlig vind, men over skoggrensen og toppen av i renner kan vind ha dannet myke flak.\nV\u00e6r obs p\u00e5 mulig utvikling av kantkorn mellom fuktig sn\u00f8 fra helgen (24.03) og t\u00f8rrere nysn\u00f8. Dette er imidlertid ikke observert enda.\n\nVedvarende svakt lag av kantkorn rundt skare dypt i sn\u00f8dekket viste god bruddforplantningsevne i skred som l\u00f8snet naturlig siste uke. Men det er trolig ikke et skredproblem som kan p\u00e5virkes av skil\u00f8pere lenger, siden det ligger godt beskyttet av overliggende sn\u00f8. Det kreves sannsynligvis sv\u00e6rt stor tilleggsbelastning for \u00e5 aktivere dette."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Loose snow avalanches can occur by themselves in a few slopes, especially if the sun peeks out. Be also careful in the alpine where soft fresh wind slabs have formed the last days."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vind i kombinasjon med nysn\u00f8 vil danne ferske flak i leheng som kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut. V\u00e6r oppmerksom p\u00e5 at det er regionale forskjeller i vindretning, utsatt himmelretning vil variere ut fra hvor du ferdes. Forbig\u00e5ende temperaturstigning i s\u00f8rlige deler av regionen vil kunne medf\u00f8re fare for v\u00e5te skred.  \n  ",
        "highlights": "Avoid recently loaded slopes in the alpine. Wind slabs can easily be triggered in isolated features. Persistent weak layers may linger deep in the snowpack but are generally very hard to trigger. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3012_2025-03-28 15:21:35",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-28T15:21:35",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3012"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Det har v\u00e6rt jevnt p\u00e5fyll av nysn\u00f8 siden mandag. Natt til fredag kom det store mengder sn\u00f8 lengst s\u00f8r i regionen rundt Evenes og Gratangen. Under 400 moh er sn\u00f8dekket fuktig. I vindutsatte omr\u00e5der i fjellet ligger det fokksn\u00f8flak av varierende hardhet. Utsatte terrengformasjoner er avbl\u00e5se ned til hard skare, barmark og eldre fokksn\u00f8. \nDet finnes stedvis svake lag av kantkorn rundt eldre mildv\u00e6rspakke / skare. Trolig er disse generelt vanskelige \u00e5 p\u00e5virke."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Stabile conditions, but be careful in lee areas with wind deposited snow. Increased danger of small natural avalanches in sun-exposed mountainsides."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V\u00e6r forsiktig i leomr\u00e5der der vind og nysn\u00f8 har dannet flak. Temperaturstigning natt til l\u00f8rdag gir \u00f8kt fare for v\u00e5te skred. Faren avtar utover dagen i takt med at temperaturen synker. \n\nSvakt lag av kantkorn dypere i sn\u00f8dekket er trolig sv\u00e6rt vanskelig \u00e5 p\u00e5virke n\u00e5 ettersom det ligger beskyttet under tykk fokksn\u00f8 i h\u00f8yden.",
        "highlights": "Be cautious in lee areas where wind and new snow have formed slabs. Increase of temperature can produce wet avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3013_2025-03-28 15:21:35",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-28T15:21:35",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3013"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Siden forrige helg har det kommet mye sn\u00f8 i regionen, opp mot 30 cm flere steder. Under tregrensen er det mye l\u00f8s, ubunden sn\u00f8, mens nysn\u00f8en over tregrensen er p\u00e5virket av lett til moderat vind de siste dagene. \n\nDen ferske fokksn\u00f8en har gode bindinger til den gamle sn\u00f8dekket. Lavere enn 500 moh viser en observasjon at det er mye fuktighet i sn\u00f8dekket. \nLavere enn 500 moh viser en observasjon at det er mye fuktighet i sn\u00f8dekket og der det fryser p\u00e5 natt til fredag, kan utvikle seg til kantkorn under overflaten. Forel\u00f8pig er det ikke noe flak av betydning over. \n\nDet er ogs\u00e5 vedvarende svake lag av kantkorn under skare dypt i sn\u00f8dekket, men lagene ligger godt beskyttet av overliggende sn\u00f8 og er ikke et skredproblem per n\u00e5. Sist helg gikk det flere store, naturlig utl\u00f8ste, t\u00f8rre flakskred h\u00f8yt til fjells, hvor flere l\u00f8snet p\u00e5 dette laget.\n\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in areas with wind deposited snow. Naturally released loose avalanches can occur in steep sun exposed faces."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Et vekslende v\u00e6rbilde vil gi stor variasjon i skredfaren. N\u00e5r mildv\u00e6ret kommer natt til l\u00f8rdag vil det kunne g\u00e5 naturlig utl\u00f8ste skred i v\u00e5t nysn\u00f8. Faren for v\u00e5te skred er st\u00f8rst i det mildv\u00e6ret treffer, og avtar utover dagen i takt med synkende temperaturer. \n\nI fjellet vil sterk vind i kombinasjon med nysn\u00f8 legge opp ferske fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der, s\u00e6rlig der det ligger mye l\u00f8s sn\u00f8 fra f\u00f8r. Det ventes mest sn\u00f8 lengst \u00f8st i regionen. Regionale forskjeller i vindretning gj\u00f8r at fokksn\u00f8flak kan legge seg opp i ulike himmelretninger avhengig av hvor du ferdes. ",
        "highlights": "Increased danger of wet avalanches at lower altitudes due to rainshowers. Risk of wind-deposited snow in several aspects in the alpine."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3014_2025-03-28 15:21:35",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-28T15:21:35",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3014"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I fjellet har det sn\u00f8dd jevnt siden tirsdag, og der det har v\u00e6rt vind ligger det flak av varierende hardhet. I omr\u00e5der der det har v\u00e6rt mindre vind er sn\u00f8en l\u00f8s og ubundet. Sn\u00f8overflaten er fuktig opp til 500-600 moh. \n\nI helgen var det mildv\u00e6r som fuktet sn\u00f8en til fjelltopph\u00f8yde og det var stor sn\u00f8smelting i lavlandet.\n\nEn stabilitetstest fra Vester\u00e5len torsdag viste at det skal lite til for \u00e5 p\u00e5virke et svakt lag av nysn\u00f8 under den vindtransporterte sn\u00f8en, og at laget har evne til \u00e5 forplante et brudd. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Stable conditions, but be careful in lee areas with wind deposited snow. Increased danger of small natural avalanches in sun-exposed mountainsides."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Et vekslende v\u00e6rbilde vil gi stor variasjon i skredfaren. N\u00e5r mildv\u00e6ret kommer natt til l\u00f8rdag vil det kunne g\u00e5 naturlig utl\u00f8ste skred i v\u00e5t nysn\u00f8. Faren for v\u00e5te skred er st\u00f8rst i det mildv\u00e6ret treffer, og avtar utover dagen i takt med synkende temperaturer. I fjellet vil sterk vind legge opp ferske fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der, s\u00e6rlig der det ligger mye l\u00f8s sn\u00f8 fra f\u00f8r. Det vil kunne bli krevende forhold i fjellet i forbindelse med vind\u00f8kning midt p\u00e5 dagen. \n\n\n",
        "highlights": "Be careful in areas with fresh wind deposited snow. Increase of temperature can produce wet avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3015_2025-03-28 15:21:35",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-28T15:21:35",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3015"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I fjellet har det sn\u00f8dd og sluddet jevnt siden tirsdag og natt til fredag kom det 30 cm nysn\u00f8 helt ned til havniv\u00e5. I fjellet er overflata vindp\u00e5virka mange steder, men der det har v\u00e6rt mindre vind er sn\u00f8en l\u00f8s og ubundet. \n\nStore deler av det gamle sn\u00f8dekket er smelteformer etter mange mildv\u00e6rsrunder i vinter. \nDet finnes svake lag av kantkorn mellom skarelag i sn\u00f8en, og et nedf\u00f8yka lag av kantkorn fra 13. mars. Det er en stund siden det er observert faretegn som kan knyttes til dette, og per n\u00e5 ligger lagene godt beskyttet av overliggende sn\u00f8. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Stabile conditions, but be careful in lee areas with wind deposited snow. Increased danger of small natural avalanches in sun-exposed mountainsides."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det ventes ikke nedb\u00f8r av betydning, men over mildv\u00e6rsgrensa vil tidvis kraftig vind legge opp fokksn\u00f8flak i leheng. Dette gjelder s\u00e6rlig i de omr\u00e5dene hvor det fortsatt ligger l\u00f8s sn\u00f8 tilgjengelig for transport. \n\nFare for v\u00e5te skred s\u00e5 lenge nedb\u00f8ren kommer som regn. Faren avtar utover dagen i takt med at temperaturen synker. ",
        "highlights": "Wind slabs can easily be triggered on isolated features in the alpine. Smaller, wet loose avalanches are likely be triggered by a single skier due to mild temperatures and precipitation as rain. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3016_2025-03-28 15:21:35",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-28T15:21:35",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3016"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Siden mandag har det kommet jevnt med nedb\u00f8r i regionen. Mildv\u00e6r har fukta sn\u00f8dekket opp til 600 moh. Det gamle sn\u00f8dekket er prega av alle mildv\u00e6rsrundene som har v\u00e6rt tidligere i sesongen og best\u00e5r av smelteformer. I fjellet er sn\u00f8overflata t\u00f8rr og mange steder ligger det fokksn\u00f8flak. \nDet som er av vedvarende svake lag i sn\u00f8dekket ligger godt beskyttet under fokksn\u00f8 og skare, og er generelt vanskelig \u00e5 p\u00e5virke. En m\u00e5 over 600 moh i indre str\u00f8k og over 800-900 moh i ytre deler av regionen for \u00e5 finne disse lagene. Noen observasjoner viser ogs\u00e5 at disse lagene er i ferd med \u00e5 avrundes. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in steep terrain with wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Temperaturen varierer gjennom d\u00f8gnet og faren for v\u00e5te skred er tilstede s\u00e5 lenge nedb\u00f8ren kommer som regn. St\u00f8rst fare f\u00f8rst p\u00e5 dagen i forbindelse med byger og enkelte solgl\u00f8tt. Utover dagen synker temperaturen og faren for v\u00e5te skred avtar. \n\nOver mildv\u00e6rsgrensa vil det dannes ferske fokksn\u00f8flak som kan v\u00e6re lett \u00e5 p\u00e5virke. ",
        "highlights": "Wind slabs can easily be triggered on isolated features in the alpine. Smaller, wet loose avalanches are likely be triggered by a single skier due to mild temperatures and precipitation as rain. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3017_2025-03-28 15:21:35",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-28T15:21:35",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3017"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Siden mandag har det kommet nedb\u00f8r som sludd og sn\u00f8. Mildv\u00e6r har f\u00f8rt til at sn\u00f8dekket i lavlandet er fuktig. I fjellet er sn\u00f8overflata t\u00f8rr. Grunnet kraftig vind fredag er sn\u00f8en ujevnt fordelt.  \n\n\n\n\nDet som er av vedvarende svake lag i sn\u00f8dekket ligger godt beskyttet under fokksn\u00f8 og skare, og er generelt vanskelig \u00e5 p\u00e5virke. En m\u00e5 over 600 moh i indre str\u00f8k og over 800-900 moh i ytre deler av regionen for \u00e5 finne disse lagene. Noen observasjoner viser ogs\u00e5 at disse lagene er i ferd med \u00e5 avrundes. \n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in steep terrain with wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "I fjellet vil nysn\u00f8 i kombinasjon med sterk vind danne fokksn\u00f8flak i leomr\u00e5der som er lett \u00e5 p\u00e5virke. \n\nUnder mildv\u00e6rsgrensa vil det kunne g\u00e5 enkelte sm\u00e5 v\u00e5te skred i bratt terreng. ",
        "highlights": "Wind slabs can easily be triggered on isolated features in the alpine. Smaller, wet loose avalanches are likely be triggered by a single skier due to mild temperatures and precipitation as rain. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3018_2025-03-28 15:21:35",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-28T15:21:35",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3018"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "De siste dagene har det kommet nedb\u00f8r som sludd og sn\u00f8. Milde temperaturer torsdag og fredag har fuktet sn\u00f8en under 600 moh. H\u00f8yere til fjells er det t\u00f8rr sn\u00f8 i overflaten. Der vinden har f\u00e5tt tak er overflaten avbl\u00e5st til isskare og stein, mens det i \u00f8stvendte leomr\u00e5der ligger myke flak av fokksn\u00f8. \n\n\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in steep terrain with wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Kraftig vind kan gi noen mindre ferske fokksn\u00f8flak der nedb\u00f8r kommer som sn\u00f8. Disse ventes for det meste \u00e5 v\u00e6re sm\u00e5 og stabilisere seg forholdsvis raskt n\u00e5r vinden og nedb\u00f8ren avtar utover ettermiddagen. \n\nKantkornlaget er fortsatt til stede i h\u00f8yfjellet. Kj\u00f8ligere v\u00e6r f\u00f8rer til at det n\u00e5 skal st\u00f8rre belastning til for \u00e5 l\u00f8sne skred p\u00e5 dette laget. Men disse skredene kan bli middels store.\n",
        "highlights": "Be careful with the fresh wind slabs, while persistent weak layers in the snow in general is now harder to trigger. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1100"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3022_2025-03-28 15:21:35",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-28T15:21:35",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3022"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Denne uken har det kommet en del nysn\u00f8 over tregrensen. Varierende temperaturer gj\u00f8r at sn\u00f8en er fuktig h\u00f8yt til fjells. F\u00f8r dette var sn\u00f8en vindherja, med mest fokksn\u00f8 i nord- og \u00f8stvendte heng. S\u00f8rlige heng var omdannet av sol. Nordlige heng har kaldere sn\u00f8.\nDet er lite sn\u00f8 for \u00e5rstiden og begrensa skif\u00f8re i lavere og ytre deler.\n\nKantkorn sn\u00f8dde og f\u00f8yket ned rundt 15. mars. Og p\u00e5 nytt den 22. mars. Ferske naturlig utl\u00f8ste flakskred tyder p\u00e5 at dette laget fremdeles er aktivt. Samtidig indikerer andre observasjoner fra h\u00f8yfjellet at noen steder er de vedvarende svake lagene fjernet av mildv\u00e6r.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Persistent weak layers are a problem at high elevations. Wet avalanches can release in steep terrain in lower areas because of sun and high temperatures. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Kraftig vind p\u00e5 formiddagen vil f\u00f8re til p\u00e5lagring av fersk fokksn\u00f8 der nedb\u00f8r kommer som sn\u00f8. Det vil v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut enkelte middels store flak i denne ferske fokksn\u00f8en for skil\u00f8pere. Flakene ventes \u00e5 stabilisere seg forholdsvis raskt n\u00e5r vinden og nedb\u00f8ren avtar utover ettermiddagen. \n\nKantkornlaget er fortsatt til stede i h\u00f8yfjellet. Kj\u00f8ligere v\u00e6r f\u00f8rer til at det n\u00e5 skal st\u00f8rre belastning til for \u00e5 l\u00f8sne skred p\u00e5 dette laget. \n\n",
        "highlights": "Locally unstable conditions. Be careful in areas with fresh wind deposited snow. Be aware that there can still be persistent weak layers in the high mountains."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1100"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3023_2025-03-28 15:21:35",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-28T15:21:35",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3023"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Denne uken har det kommet en del nysn\u00f8 over tregrensen. Varierende temperaturer gj\u00f8r at sn\u00f8en er fuktig h\u00f8yt til fjells. F\u00f8r dette var sn\u00f8en vindherja, med mest fokksn\u00f8 i nord- og \u00f8stvendte heng. S\u00f8rlige heng var omdannet av sol. Nordlige heng har kaldere sn\u00f8.\nDet er lite sn\u00f8 for \u00e5rstiden og begrensa skif\u00f8re i lavere h\u00f8yde.\n\nKantkorn sn\u00f8dde og f\u00f8yket ned rundt 15. mars. Og p\u00e5 nytt den 22. mars. Observasjoner tyder p\u00e5 at laget er p\u00e5 vei til \u00e5 rundes av. Men frem til det er st\u00f8rre sikkerhet rundt det laget fremdeles behandles som om det er aktivt i h\u00f8yfjellet."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in areas with fresh wind deposited snow. There may be pockets with a persistent weak layer in the high mountains."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Kraftig vind p\u00e5 formiddagen vil f\u00f8re til p\u00e5lagring av fersk fokksn\u00f8 der nedb\u00f8r kommer som sn\u00f8. Det vil v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut noen middels store flak i denne ferske fokksn\u00f8en for skil\u00f8pere. Flakene ventes \u00e5 stabilisere seg forholdsvis raskt n\u00e5r vinden og nedb\u00f8ren avtar utover ettermiddagen. \n\nKantkornlaget er fortsatt til stede i h\u00f8yfjellet. Kj\u00f8ligere v\u00e6r f\u00f8rer til at det n\u00e5 skal st\u00f8rre belastning til for \u00e5 l\u00f8sne skred p\u00e5 dette laget.\n\n",
        "highlights": "Locally unstable conditions. Be careful in areas with fresh wind deposited snow. Be aware that there can still be persistent weak layers in the high mountains."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1100"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3024_2025-03-28 15:21:35",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-28T15:21:35",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3024"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Denne uken har det kommet en del nysn\u00f8 over tregrensen. Varierende temperaturer gj\u00f8r at sn\u00f8en er fuktig h\u00f8yt til fjells. F\u00f8r dette var sn\u00f8en vindherja, med mest fokksn\u00f8 i nord- og \u00f8stvendte heng. S\u00f8rlige heng var omdannet av sol. Nordlige heng har kaldere sn\u00f8.\nDet er lite sn\u00f8 for \u00e5rstiden og begrensa skif\u00f8re i lavere og ytre deler.\n\nKantkorn sn\u00f8dde og f\u00f8yket ned rundt 15. mars. Og p\u00e5 nytt den 22. mars. Observasjoner tyder p\u00e5 at laget er p\u00e5 vei til \u00e5 rundes av. Men frem til det er st\u00f8rre sikkerhet rundt det laget fremdeles behandles som om det er aktivt i h\u00f8yfjellet."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in areas with fresh wind deposited snow. There may be pockets with a persistent weak layer in the high mountains."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fortsatt kraftig vind p\u00e5 formiddagen vil f\u00f8re til p\u00e5lagring av fokksn\u00f8 der nedb\u00f8r kommer som sn\u00f8. Det vil v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut middels store flak i den ferske fokksn\u00f8en for skil\u00f8pere. Flakene ventes \u00e5 stabilisere seg forholdsvis raskt n\u00e5r vinden og nedb\u00f8ren avtar utover ettermiddagen. \n\nDet er fortsatt usikkerhet rundt kantkornlaget i h\u00f8yfjellet. Der dette fremdeles er intakt, vil det fortsatt v\u00e6re mulig \u00e5 l\u00f8se ut enkelte store skred. \n",
        "highlights": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs, while persistent weak layers can still be triggered at higher altitudes."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3027_2025-03-28 15:21:36",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-28T15:21:36",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3027"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Siste dagers mildv\u00e6r har gitt nedb\u00f8r som regn h\u00f8yt til fjells. F\u00f8r dette var sn\u00f8en vindherja, med mest fokksn\u00f8 i nord- og \u00f8stvendte heng. \nSynkende temperatur l\u00f8rdag vil igjen flytte nysn\u00f8grensa lenger ned p\u00e5 fjellet.\nDet er lite sn\u00f8 for \u00e5rstiden og begrensa skif\u00f8re i lavere og ytre deler.\n\nKantkorn sn\u00f8dde og f\u00f8yket ned rundt 15. mars. Og p\u00e5 nytt den 22. mars. Observasjoner tyder p\u00e5 at laget er p\u00e5 vei til \u00e5 rundes av. Men frem til det er st\u00f8rre sikkerhet rundt det laget fremdeles behandles som om det er aktivt i h\u00f8yfjellet."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs, while persistent weak layers deeper in the snow in general is hard to trigger. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det held fram med vind fr\u00e5 s\u00f8rvest og sn\u00f8, og det kan danne seg ferske fokksn\u00f8flak i nordaustvende heng. P\u00e5 grunn av gunstig temperatur vil desse stabilisere seg raskt, men det vil likevel vere mogeleg for skil\u00f8parar \u00e5 l\u00f8yse ut skred. \n\nDet finst ogs\u00e5 nedf\u00f8yka overflaterim og kantkorn i sn\u00f8en. Ekstra vekt p\u00e5 dette p\u00e5 grunn av nedb\u00f8r og innbl\u00e5st sn\u00f8 kan f\u00f8re til at det vert lettare \u00e5 l\u00f8yse ut skred p\u00e5 slike lag.",
        "highlights": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs, while persistent weak layers deeper in the snow in general is hard to trigger. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3028_2025-03-28 15:21:36",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-28T15:21:36",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3028"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "P\u00e5 sn\u00f8overflata ved Tyin ligg det onsdag litt fuktig nysn\u00f8. P\u00e5 dei h\u00f8gaste toppane kan denne sn\u00f8en vere t\u00f8rr.\nVed dei h\u00f8gaste toppane aust i Jotunheimen vert det meldt om knallhard og skavlete sn\u00f8overflate.\n\nDet gamle sn\u00f8dekket er tydelig prega av mildv\u00e6r opp til ca. 1100 moh. \nDet finst kantkornlag b\u00e5de ved skare og under fokksn\u00f8 samt nedf\u00f8yket rim i sn\u00f8dekket. Observasjonar viser at det er sv\u00e6rt vanskeleg \u00e5 p\u00e5verke rimlaget no. \n\nGamle vedvarande svake lag djupare i sn\u00f8dekket er p\u00e5verka av mildv\u00ear og er intakte berre over 1200-1400 moh."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs, while persistent weak layers deeper in the snow in general is hard to trigger. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Over tregrensa vil vind og nysn\u00f8 gjere at det vert bl\u00e5st inn fersk fokksn\u00f8 i leomr\u00e5der. Denne er mest ustabil medan sn\u00f8transporten er p\u00e5 det sterkaste. \nI h\u00f8gfjellet er det framleis mogeleg \u00e5 l\u00f8yse ut skred p\u00e5 vedvarande svake lag. Kor store desse skreda kan bli er avhengig av kor mykje sn\u00f8 som kom fredag. ",
        "highlights": "Locally unstable conditions. Be careful in sheltered areas with fresh wind-drifted snow. There are also areas with persistent weak layers in the high mountains"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3029_2025-03-28 15:21:36",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-28T15:21:36",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3029"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Det ligg litt laussn\u00f8 p\u00e5 overflata i  h\u00f8gfjellet. Sn\u00f8en er fuktig opp til omlag 1200 moh. \n\nUnder mildv\u00e6r i byrjinga av mars vart sn\u00f8en p\u00e5verka av regn til fjelltopph\u00f8gd. Denne gamle sn\u00f8en vert vurdert til \u00e5 vere stabil no.\n\nDet er dei siste dagane observert b\u00e5de overflaten\u00e6rt kantkorn og nedf\u00f8yket rim. Kantkornet kan liggje b\u00e5de over og under skare.\n\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Persistent weak layers are a problem at high elevations. Wet avalanches can release in steep terrain in lower areas because of sun and high temperatures. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fortsatt kraftig vind p\u00e5 formiddagen vil f\u00f8re til p\u00e5lagring av fokksn\u00f8 der nedb\u00f8r kommer som sn\u00f8. Det vil v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut middels store flak i den ferske fokksn\u00f8en for skil\u00f8pere. Flakene ventes \u00e5 stabilisere seg forholdsvis raskt n\u00e5r vinden og nedb\u00f8ren avtar utover ettermiddagen. \n\nDet er fortsatt usikkerhet rundt kantkornlaget i h\u00f8yfjellet. Der dette fremdeles er intakt, kan det v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut store skred noen f\u00e5 plasser. Enkelte kan ogs\u00e5 l\u00f8sne naturlig som f\u00f8lge av stor p\u00e5lagering n\u00e5r vinden er p\u00e5 det sterkeste.\n",
        "highlights": "Complex situation with persistant weak layers at higher altitudes. Fresh vindslabs are easy to trigger for a skier."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3031_2025-03-28 15:21:36",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-28T15:21:36",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3031"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Under tregrensen har mildv\u00e6ret de siste dagene f\u00f8rt til delvis oppbl\u00f8ting av sn\u00f8dekket og sn\u00f8smelting. Her er sn\u00f8dekket n\u00e5 v\u00e5tt og grovkorna. Lite eller ingen sn\u00f8 under 600m. \nOver tregrensa har varierende mildv\u00e6rsgrense og mye nedb\u00f8r gitt mye nysn\u00f8 h\u00f8yt til fjells siden helga, trolig mest i vest og nord. H\u00f8yere dagtemperaturer enn nattetemperatur gir smeltep\u00e5virkning opp til minst 1100m.\n\nDet er sv\u00e6rt lite sn\u00f8 for \u00e5rstiden og begrensa skif\u00f8re i lavere og ytre deler.\n\nKantkorn sn\u00f8dde og f\u00f8yket ned rundt 15. mars. Og p\u00e5 nytt den 22. mars. Observasjoner tyder p\u00e5 at laget er p\u00e5 vei til \u00e5 rundes av. Laget m\u00e5 allikevel fremdeles behandles som om det er aktivt i h\u00f8yfjellet."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs, while persistent weak layers deeper in the snow in general is hard to trigger. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det kan finnast enkelte sm\u00e5 ferske fokksn\u00f8flak i h\u00f8gfjellet p\u00e5 grunn av vind og nedb\u00f8r. I dei omr\u00e5da der sola kjem gjennom skyene kan den varme og lage mjuk sn\u00f8 i s\u00f8rvendte heng. Her kan det vere mogeleg \u00e5 l\u00f8yse ut skred.  ",
        "highlights": "It\u2019s mainly stable snow, but it is possible to trigger small avlanches in steep terrain where the snow is wet and in the high mountains where you can find fresh wind slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3032_2025-03-28 15:21:36",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-28T15:21:36",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3032"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Natt til fredag regna det opp til 1400moh. Det er generelt sv\u00e6rt lite sn\u00f8 i regionen. Vindutsette omr\u00e5de er heilt avbl\u00e5st. Det ligg mest sn\u00f8 i aust- og nordvende heng. Tidlegare mildv\u00ear har t\u00e6ra godt p\u00e5 sn\u00f8dekket og p\u00e5verka sn\u00f8dekket i allefall til 1600 moh. Bekker har byrja \u00e5 bryte opp, men vatna er framleis islagde. Ein m\u00e5 over 1000 moh for \u00e5 kunne ferdast p\u00e5 samanhengande sn\u00f8. \nDet finst lag av kantkorn i sn\u00f8en. Dette finst hovudsakleg i austvendte heng, som ogs\u00e5 er dei omr\u00e5da der det ligg samanhengande sn\u00f8."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "There will be some new snow, but conditions are generally stable. Wind slabs might be possible to trigger in a few sheltered formations."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fortsatt kraftig vind p\u00e5 formiddagen vil f\u00f8re til p\u00e5lagring av fokksn\u00f8 der nedb\u00f8r kommer som sn\u00f8. Det vil v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut middels store flak i den ferske fokksn\u00f8en for skil\u00f8pere. Flakene ventes \u00e5 stabilisere seg forholdsvis raskt n\u00e5r vinden og nedb\u00f8ren avtar utover ettermiddagen. \n\nDet er fortsatt usikkerhet rundt kantkornlaget i h\u00f8yfjellet. Der dette fremdeles er intakt, kan det v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut store skred. Enkelte kan ogs\u00e5 l\u00f8sne naturlig som f\u00f8lge av stor p\u00e5lagering n\u00e5r vinden er p\u00e5 det sterkeste.\n",
        "highlights": "Complex situation with persistant weak layers at higher altitudes. Fresh vindslabs are easy to trigger for a skier."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3034_2025-03-28 15:21:36",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-28T15:21:36",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3034"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mye nedb\u00f8r siste d\u00f8gn har gitt regn og sn\u00f8smelting h\u00f8yt til fjells. Noe synkende temperatur l\u00f8rdag gj\u00f8r at nysn\u00f8grensa trekker seg noe nedover igjen. \nF\u00f8r mildv\u00e6ret var sn\u00f8en vindherja, med st\u00f8rst ansamling av fokksn\u00f8 i nord- og \u00f8stvendte heng. \nDet er lite sn\u00f8 for \u00e5rstiden og begrensa skif\u00f8re i lavere og ytre deler.\nKantkorn sn\u00f8dde og f\u00f8yket ned rundt 15. mars. Og p\u00e5 nytt den 22. mars. Observasjoner tyder p\u00e5 at laget er p\u00e5 vei til \u00e5 rundes av. Men frem til det er st\u00f8rre sikkerhet rundt det laget fremdeles behandles som om det er aktivt i h\u00f8yfjellet.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs, while persistent weak layers deeper in the snow in general is hard to trigger. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Der  regnet gjer at sn\u00f8en vert mjuk og laus kan det vere mogeleg \u00e5 l\u00f8yse ut skred. Mest utsatt vil vere austvendte fjellsider der det ligg mest sn\u00f8 fr\u00e5 f\u00f8r. I h\u00f8gfjellet kjem det noko nysn\u00f8, men denne vil mest truleg stabilisere seg fort.\n\nDet kan framleis finnast svakt lag av kantkorn og/eller rim under fokksn\u00f8en i h\u00f8gfjellet. ",
        "highlights": "Generally little snow in the mountains, but it may be possible to trigger small avalanches in wet snow."
      },
      "bulletinID": "NO-3035_2025-03-28 15:21:36",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-28T15:21:36",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3035"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "H\u00f8ge temperaturar har gitt litt fuktig sn\u00f8 p\u00e5 dagane og gjenfrysing p\u00e5 nettene. Det er generelt lite sn\u00f8 og tynt sn\u00f8dekke med stor variasjon p\u00e5 sn\u00f8djupne, spesielt aust i regionen. Der er det ogs\u00e5 f\u00f8refall under tregrensa. Vest i regionen er det samanhengande sn\u00f8dekke fr\u00e5 800-1000 moh og oppover.\n\nFr\u00e5 tidlegare har mildv\u00ear p\u00e5verka sn\u00f8en heilt til fjelltopph\u00f8gd.\nSomme stader finst det lag av kantkorn over skarelag. Dette ligg under hard fokksn\u00f8 og er vanskeleg \u00e5 p\u00e5verke.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Generally little snow in the mountains, but it may be possible to trigger small avalanches in wet snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-29T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Det er generelt lite sn\u00f8 og lav sn\u00f8skredfare i store deler av regionen. \n\nI nordlige og indre deler kan nedb\u00f8r som sn\u00f8 ha lagt opp ferske flak av fokksn\u00f8 i h\u00f8yfjellet. Disse vil v\u00e6re lett for en skil\u00f8per \u00e5 l\u00f8se ut n\u00e5r de er ferske og v\u00e6ret st\u00e5r p\u00e5, men ventes \u00e5 stabiliseres fort. \nDe fleste flakene vil v\u00e6re sm\u00e5, men enkelte kan bli middels store i h\u00f8yfjellet og de omr\u00e5der som hadde mest sammenhengende sn\u00f8 fra tidligere.",
        "highlights": "Be aware of isolated wind slabs at higher altitudes, otherwise stable conditions."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3037_2025-03-28 15:21:36",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-28T15:21:36",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3037"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Det lite sn\u00f8 igjen i regionen, s\u00e6rlig i s\u00f8rlige deler. Den eldre sn\u00f8en er smelteomdannet og hard, men det er litt finkorna sn\u00f8 p\u00e5 de h\u00f8yeste toppene. Mest sn\u00f8 i \u00f8stvendte og skyggevendte omr\u00e5der.\nKantkorn anses som n\u00f8ytralisert av mildv\u00e6r"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in areas with fresh wind deposited snow. Wet avalanches can occur where the snow is wet. Be careful beneath and in the vicinity of cornices."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-29T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-29T23:59:59"
      }
    }
  ]
}