{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":4971,"iat":"2025-03-28 17:45","exp":"2025-03-29 20:00","iby":"Marcin Witek","crc":"b00d7db6def9b175ecaa26fa626bd0f7","mst":{"lev":2,"wet":"w","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20250328174552.png","desc0":"Umiarkowane","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 zwi\u0105zana dobrze, ale na niekt\u00f3rych stromych stokach jest zwi\u0105zana umiarkowanie. Wyzwolenie lawiny jest mo\u017cliwe przewa\u017cnie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym, szczeg\u00f3lnie na stromych stokach wskazanych w komunikacie lawinowym. Samoistne zej\u015bcie bardzo du\u017cych lawin jest ma\u0142o prawdopodobne.","desc2":"Cz\u0119\u015bciowo niekorzystne warunki. Poruszanie si\u0119 wymaga umiej\u0119tno\u015bci oceny lokalnego zagro\u017cenia lawinowego, odpowiedniego wyboru trasy oraz zachowania elementarnych \u015brodk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa na wszystkich stromych stokach, a szczeg\u00f3lnie na wskazanych w komunikacie lawinowym, jako niekorzystnych pod wzgl\u0119dem wystawy lub wysoko\u015bci.","desc0.a":"(wraz ze wzrostem temperatury)"},"am":{"mode":2,"height":1800,"upper":{"lev":2,"wet":"w","prb":"prws","exp":"11111111"},"lower":{"lev":1,"wet":"w","prb":"prws","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20250328174552.png"},"pm":{"mode":2,"height":1800,"upper":{"lev":2,"wet":"w","prb":"prws","exp":"11111111"},"lower":{"lev":1,"wet":"w","prb":"prws","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20250328174552.png"},"history":[{"dat":"2025-03-26","lev":"2","wet":"w"},{"dat":"2025-03-27","lev":"1","wet":""},{"dat":"2025-03-28","lev":"1","wet":"w"},{"dat":"2025-03-29","lev":2,"wet":"w"},{"dat":"2025-03-30","lev":2,"wet":""}],"comment":"Prognozowany opad deszczu oraz dodatnie temperatury w ci\u0105gu dnia negatywnie wp\u0142yn\u0105 na stabilno\u015b\u0107 pokrywy \u015bnie\u017cnej. W ni\u017cszych partiach \u015bnieg mi\u0119kki przepadaj\u0105cy,powy\u017cej 2000m n.p.m mog\u0105 pojawi\u0107 niewielkie ilo\u015bci \u015bwie\u017cego \u015bniegu.","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}