{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Sn\u00f6n \u00e4r i allm\u00e4nhet svag, s\u00e4rskilt kring tr\u00e4dgr\u00e4nsen, och det har g\u00e5tt m\u00e5nga laviner den senaste tiden. H\u00e5rd vind orsakar flak av svag drevsn\u00f6, men den st\u00f6rsta faran \u00e4r djupt begravd i sn\u00f6t\u00e4cket. Riskomr\u00e5den \u00e4r brant eller ut\u00e5tbuktande terr\u00e4ng samt platser d\u00e4r sn\u00f6djupet varierar, exempelvis i n\u00e4rheten av klippor, stenar eller buskar. Undvik branta sluttningar och h\u00e5ll avst\u00e5nd till dessa nerifr\u00e5n.",
        "highlights": "Riskfyllt d\u00e4r kalfj\u00e4ll m\u00f6ter skog"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13886",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-10T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-10T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-11T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "\u00c5terigen v\u00e4ntas h\u00e5rt fj\u00e4llv\u00e4der och SMHI har utf\u00e4rdat en gul varning f\u00f6r vind i kombination med sn\u00f6fall. I l\u00e4terr\u00e4ng bildas drevsn\u00f6flak som blir allt tjockare under tisdagens lopp, fr\u00e4mst i branter fr\u00e5n Abisko och v\u00e4sterut. Riskomr\u00e5den \u00e4r troligen h\u00f6jdomr\u00e5det kring l\u00e4gre kalfj\u00e4ll och tr\u00e4dgr\u00e4nsen. Ov\u00e4dret kommer \u00e4ven att medf\u00f6ra d\u00e5lig sikt. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r v\u00e5rt r\u00e5d att helt undvika branta sluttningar.",
        "highlights": "Sn\u00f6storm orsakar drevsn\u00f6flak"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13884",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-10T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-10T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-11T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Lavinfaran \u00e4r inte tydlig, men sm\u00e5 laviner kan m\u00f6jligen utl\u00f6sas i mycket brant terr\u00e4ng. Vinden har flyttat sn\u00f6 p\u00e5 kalfj\u00e4llet och skapat sl\u00e4ta eller v\u00e5giga drevsn\u00f6flak i branta terr\u00e4ngformationer i l\u00e4 f\u00f6r vinden. \u00c4ven tunna flak kan vara en fara f\u00f6r den som r\u00f6r sig i brant, sn\u00f6t\u00e4ckt terr\u00e4ng. Risken f\u00f6r skador i en mindre lavin \u00f6kar vid kollision med&nbsp;<span>stenar eller andra h\u00e5rda objekt.&nbsp;&nbsp;</span></div>",
        "highlights": "Lavinfarliga omr\u00e5den \u00e4r f\u00e5 men f\u00f6rekommer"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13892",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-10T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-10T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-11T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Lavinfaran \u00e4r inte uppenbar men sm\u00e5 laviner kan vara m\u00f6jliga att l\u00f6sa ut p\u00e5 enstaka platser. Bl\u00e5sigt v\u00e4der har omf\u00f6rdelat sn\u00f6 p\u00e5 kalfj\u00e4llet, och i branta l\u00e4formationer finns sl\u00e4ta eller v\u00e5giga drevsn\u00f6flak. \u00c4ven tunna flak kan vara farliga f\u00f6r den som r\u00f6r sig i branta sn\u00f6t\u00e4ckta sluttningar. Risken f\u00f6r skada i en liten lavin \u00f6kar vid kollision med tr\u00e4d eller stenar.</div>",
        "highlights": "De lavinfarliga platserna \u00e4r f\u00e5 men de finns"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13893",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-10T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-10T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-11T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "H\u00e5rd vind flyttar l\u00f6s sn\u00f6 till l\u00e4branter och bildar k\u00e4nsliga flak. Dock \u00e4r inte drevsn\u00f6n det st\u00f6rsta problemet utan \u00e4ldre svagheter djupare ner i sn\u00f6t\u00e4cket. Dessa g\u00f6r det m\u00f6jligt att utl\u00f6sa stora laviner. Riskomr\u00e5den \u00e4r brant eller ut\u00e5tbuktande terr\u00e4ng samt d\u00e4r sn\u00f6djupet varierar, exempelvis i n\u00e4rheten av klippor, stenar eller buskar. Undvik branta sluttningar och h\u00e5ll avst\u00e5nd till dessa nerifr\u00e5n.",
        "highlights": "St\u00f6rst fara i ostv\u00e4nd l\u00e4terr\u00e4ng"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13888",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-10T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-10T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-11T18:00:00"
      }
    }
  ]
}