{"data":[{"id":4563,"service_id":9,"is_valid":true,"user_id":35,"previous_report_id":4560,"next_report_id":null,"headline":"Update: mit F\u00f6hn Triebschneebildung - gebietsweise erhebliche Lawinengefahr","published_at_code":"now","valid_until_code":"tomorrow_morning","clearance_at":"2024-03-26T05:59:51.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-26T06:01:01.000000Z","published_at":"2024-03-26T05:59:51.000000Z","valid_until":"2024-03-27T07:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-26-0559-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-26-0559-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"},"user":{"id":35,"user_group_id":1,"name":"Andreas Pecl","email":"andreas.pecl@lwz-vorarlberg.at","created_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z","updated_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z"},"regions":[{"id":192127,"name":"R1","headline":"st\u00f6ranf\u00e4lliger Triebschnee und erhebliche Lawinengefahr","risk_assesment":"<p>In h\u00f6heren Lagen ist frischer Triebschnee st\u00f6ranf\u00e4llig. Solcher ist von  einzelnen Wintersportlern ausl\u00f6sbar. Die Gefahrenstellen nehmen untertags in Kamm- und Passlagen an Umfang und Verbreitung zu.&nbsp;Zudem sind in steilen Schattenh\u00e4ngen des Hochgebirges Zwischenschichten in der Altschneedecke teilweise noch st\u00f6ranf\u00e4llig. Mittlere Schneebrettlawinen k\u00f6nnen dort vor allem mit gro\u00dfer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Touren und Varianten erfordern eine vorsichtige Routenwahl. Mit Erw\u00e4rmung und Einstrahlung sind vor allem an Sonnenh\u00e4ngen Rutsche und Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Unterhalb ca. 2600 m sind weiterhin Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Solche k\u00f6nnen in schneereichen Gebieten auch gro\u00df werden.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Neu- und Triebschnee vom Wochenende konnten sich vor allem an Sonnenh\u00e4ngen bereits setzen und etwas verfestigen. Mit kr\u00e4ftigem S\u00fcdwind wurde und wird untertags in h\u00f6heren Lagen und typischen F\u00f6hnschneisen  frischer Triebschnee gebildet. Solcher liegt mit zunehmender Seeh\u00f6he vor allem in h\u00f6heren Schattenh\u00e4ngen verbreitet auf lockeren Altschneeoberfl\u00e4chen oder teilweise eingeschneiten Graupelschichten. Die Verbindung dazu ist teilweise nur schwach bis m\u00e4\u00dfig. Unterhalb etwa 2200 m ist die Altschneedecke meist durchfeuchtet und bis zum Boden nass. Dies f\u00f6rdert weiterhin die Gleitschneeaktivit\u00e4t.<br><\/p>","weather":"<p><u>Nacht<\/u>:  f\u00f6hnige Vollmondnacht - hohe Wolkenfelder lockern zwischendrin auf. <u>Dienstag<\/u>: Schleierwolken d\u00e4mpfen den Sonnenschein ab und zu, das Licht kann etwas diffus werden. Im R\u00e4tikon und der Silvretta geraten viele Gipfel von S\u00fcden her in den Wolkenstau und in Nebel. Temperatur in 2000 m: -5 bis 0 Grad, H\u00f6henwind: lebhaft aus S\u00fcd, in F\u00f6hnschneisen oft st\u00fcrmisch.<br><\/p>","tendency":"<p>Der Mittwoch wird stark bew\u00f6lkt mit etwas Niederschlag und Schnee bis unter 1500 m. Die Gefahr trockener Lawinen geht wieder etwas zur\u00fcck.  Die Gleitschneeaktivit\u00e4t bleibt erhalten.<br><\/p>","areas":[{"id":122,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-02","name":"Lechquellengebirge","created_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":119,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-04","name":"Verwall","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":118,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-01","name":"Lechtaler Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":120,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-06","name":"Silvretta","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":121,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-01","name":"R\u00e4tikon Ost","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":123,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-02","name":"R\u00e4tikon West","created_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":150297,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"> ca. 2000 m Kamm- und Passlagen, hinter Gel\u00e4ndekanten, eingewehte Rinnen und Mulden","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-26T05:59:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T05:59:51.000000Z"},{"id":150298,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"< ca. 2600m Gleitschneelawinen an glatten Steilh\u00e4ngen; Rutsche und Lockerschneelawinen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-26T05:59:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T05:59:51.000000Z"}],"levels":[{"id":332919,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-03-26T05:59:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T05:59:51.000000Z"},{"id":332920,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-03-26T05:59:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T05:59:51.000000Z"}],"translations":[{"id":85441,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-03-26T05:59:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T05:59:51.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T05:59:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T05:59:51.000000Z"},{"id":192128,"name":"R2","headline":"Triebschneeansammlungen sind in der H\u00f6he st\u00f6ranf\u00e4llig","risk_assesment":"<p>In h\u00f6heren Lagen ist frischer Triebschnee zu beachten. Solcher ist st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich in Kammlagen, hinter Gel\u00e4ndeknicken und in eingewehten Rinnen und Mulden. Sie nehmen mit der Seeh\u00f6he und untertags an Umfang und Verbreitung zu. Kleine bis mittlere Schneebrettlawinen k\u00f6nnen von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden. Mit Erw\u00e4rmung und Einstrahlung sind vor allem an Sonnenh\u00e4ngen Rutsche und Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Aus schneereicheren Einzugsgebieten sind weiterhin kleine bis mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich. <br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Neu- und Triebschnee vom Wochenende konnten sich vor allem an Sonnenh\u00e4ngen bereits setzen und deutlich verfestigen.&nbsp;Mit kr\u00e4ftigem S\u00fcdwind wurde und wird untertags in h\u00f6heren Lagen und typischen F\u00f6hnschneisen frischer Triebschnee gebildet. Solcher verbindet sich mit zunehmender Seeh\u00f6he vor allem in h\u00f6heren Schattenh\u00e4ngen nur m\u00e4\u00dfig mit der dort oft weichen Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingeschneiten Graupelschichten. Unterhalb etwa 2000 m ist die Altschneedecke meist durchfeuchtet und bis zum Boden nass. Dies f\u00f6rdert weiterhin die Gleitschneeaktivit\u00e4t.<\/p>","weather":"<p><u>Nacht<\/u>:  f\u00f6hnige Vollmondnacht - hohe Wolkenfelder lockern zwischendrin auf. <u>Dienstag<\/u>: Schleierwolken d\u00e4mpfen den Sonnenschein ab und zu, das Licht kann etwas diffus werden. Temperatur in 2000 m: -5 bis 0 Grad, H\u00f6henwind: lebhaft aus S\u00fcd, in F\u00f6hnschneisen oft st\u00fcrmisch.<br><\/p>","tendency":"<p>Der Mittwoch wird stark bew\u00f6lkt mit etwas Niederschlag und Schnee bis unter 1500 m. Die Gefahr trockener Lawinen \u00e4ndert sich nicht wesentlich. Auch die Gleitschneeaktivit\u00e4t bleibt erhalten.<br><\/p>","areas":[{"id":126,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-07","name":"Voralpenbereich","created_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","updated_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":117,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-01","name":"Bregenzerwaldgebirge","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":125,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-02","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":150299,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"Kammlagen, eingewehte Rinnen und Mulden","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-26T05:59:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T05:59:51.000000Z"},{"id":150300,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"Gleitschneelawinen an glatten Steilh\u00e4ngen; Rutsche und Lockerschneelawinen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-26T05:59:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T05:59:51.000000Z"}],"levels":[{"id":332921,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-03-26T05:59:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T05:59:51.000000Z"},{"id":332922,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-03-26T05:59:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T05:59:51.000000Z"}],"translations":[{"id":85442,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-03-26T05:59:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T05:59:51.000000Z"}],"created_at":"2024-03-26T05:59:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T05:59:51.000000Z"}],"documents":[{"id":144387,"report_id":4563,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4563\/overall.pdf","created_at":"2024-03-26T06:00:44.000000Z","updated_at":"2024-03-26T06:00:44.000000Z"},{"id":144388,"report_id":4563,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4563\/area_AT-08-03-02.pdf","created_at":"2024-03-26T06:00:46.000000Z","updated_at":"2024-03-26T06:00:46.000000Z"},{"id":144389,"report_id":4563,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4563\/area_AT-08-04.pdf","created_at":"2024-03-26T06:00:48.000000Z","updated_at":"2024-03-26T06:00:48.000000Z"},{"id":144390,"report_id":4563,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4563\/area_AT-08-03-01.pdf","created_at":"2024-03-26T06:00:49.000000Z","updated_at":"2024-03-26T06:00:49.000000Z"},{"id":144391,"report_id":4563,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4563\/area_AT-08-06.pdf","created_at":"2024-03-26T06:00:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T06:00:51.000000Z"},{"id":144392,"report_id":4563,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4563\/area_AT-08-05-01.pdf","created_at":"2024-03-26T06:00:53.000000Z","updated_at":"2024-03-26T06:00:53.000000Z"},{"id":144393,"report_id":4563,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4563\/area_AT-08-05-02.pdf","created_at":"2024-03-26T06:00:55.000000Z","updated_at":"2024-03-26T06:00:55.000000Z"},{"id":144394,"report_id":4563,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4563\/area_AT-08-07.pdf","created_at":"2024-03-26T06:00:57.000000Z","updated_at":"2024-03-26T06:00:57.000000Z"},{"id":144395,"report_id":4563,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4563\/area_AT-08-01.pdf","created_at":"2024-03-26T06:00:59.000000Z","updated_at":"2024-03-26T06:00:59.000000Z"},{"id":144396,"report_id":4563,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4563\/area_AT-08-02.pdf","created_at":"2024-03-26T06:01:01.000000Z","updated_at":"2024-03-26T06:01:01.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10160,"report_id":4563,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-26T06:01:01.000000Z","created_at":"2024-03-26T05:59:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T06:01:01.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6714,"report_id":4563,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-26T06:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-26T06:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-26T06:00:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-26T05:59:51.000000Z","updated_at":"2024-03-26T06:01:01.000000Z"},{"id":4555,"service_id":5,"is_valid":true,"user_id":38,"previous_report_id":4550,"next_report_id":null,"headline":"Triebschneeansammlungen beachten. Es besteht eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen.","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-25T16:51:55.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-25T17:27:20.000000Z","published_at":"2024-03-25T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-26T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-25-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-25-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"},"user":{"id":38,"user_group_id":3,"name":"Lawinenwarndienst K\u00e4rnten","email":"leonardo.zoltan@ktn.gv.at","created_at":"2022-02-27T14:19:52.000000Z","updated_at":"2023-12-29T16:06:17.000000Z"},"regions":[{"id":192054,"name":"R1","headline":"Triebschneeansammlungen beachten.","risk_assesment":"<p> Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen vor allem an Nordwest-, Nord- und Nordwesth\u00e4ngen teilweise von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden. Dies besonders in Rinnen und Mulden oberhalb von rund 2300 m. Mit dem S\u00fcdwind wachsen die Triebschneeansammlungen im Tagesverlauf etwas an.&nbsp;Lawinen sind meist klein. Zudem besteht eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen. Dies besonders in extrem steilen, ostseitigen und noch nicht entladenen Einzugsgebieten. Lawinen sind teilweise mittelgro\u00df. Aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten sind weiterhin Lockerschneelawinen m\u00f6glich, aber meist nur kleine.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Seit Samstag fielen oberhalb von rund 1800 m lokal bis zu 20 cm Schnee. Der teilweise starke Wind hat den Neuschnee verfrachtet. Die Triebschneeansammlungen liegen an Nordwest-, Nord- und Nordosth\u00e4ngen oberhalb von rund 2300 m auf weichen Schichten.&nbsp;Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist zeitweise gut.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>Am Dienstag legt der S\u00fcdwind zu und weht mit Spitzen von 40 bis 60 km\/h. Dazu gibt es zun\u00e4chst noch recht verbreitet Sonnenschein. Allerdings kann es durch Saharastaub diesig sein. Im Tagesverlauf dr\u00e4ngen von S\u00fcden her dichte Wolken und die Gipfel geraten immer mehr in Nebel. Am Abend setzt recht verbreitet Niederschlag ein. Die Schneefallgrenze liegt in der Nacht zum Mittwoch zwischen 1000 m und 1400 m. Tags\u00fcber hat es in 2000 m H\u00f6he um -2 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Anstieg der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":62,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-10","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":60,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-14","name":"Karnische Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":150281,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"Oberhalb von rund 2300 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7156,"language_code":"en","notice":"above 2300 m","created_at":"2024-03-25T17:26:24.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:26:24.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T16:51:54.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:51:54.000000Z"},{"id":150282,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-25T16:51:54.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:51:54.000000Z"}],"levels":[{"id":332775,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2300,"created_at":"2024-03-25T16:51:54.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:51:54.000000Z"},{"id":332776,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2300,"created_at":"2024-03-25T16:51:54.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:51:54.000000Z"}],"translations":[{"id":85435,"language_code":"en","headline":"Beware snowdrift accumulations","risk_assesment":"<p>Snowdrift accumulations can be triggered by 1 person, esp. on NE\/N\/NW facing slopes in gullies and bowls above 2300 m. Due to southerly winds, snowdrifts growing further. Releases mostly small. Latent danger of glide-snow avalanches, esp. on extremely steep east facing slopes which have not yet discharged, releases sometimes medium-sized. Loose-snow avalanches still possible in zones which have not yet discharged, mostly small releases.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Since Saturday above 1800 m: up to 20 cm of fresh snow registered, often transported by strong winds, depositing new drifts on NW\/N\/NE facing slopes above 2300 m atop soft layers. Nocturnal outgoing longwave radiation is often good.<\/p>","weather":"<p>On Tuesday, southerly winds will reach 40-60 km\/hr. Sunshine widespread, but hazy. Heavy cloud cover will move in from the south later on, the peaks disappear in fog. Widespread precipitation in the evening, snowfall level during the night at 1000-1400 m. At 2000 m: -2 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels will rise<\/p>","created_at":"2024-03-25T16:51:55.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:26:24.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T16:51:54.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:51:54.000000Z"},{"id":192055,"name":"R2","headline":"Triebschneeansammlungen beachten.","risk_assesment":"<p>Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen an Nordwest-, Nord- und Osth\u00e4ngen teilweise von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden. Dies vor allem in Rinnen und Mulden oberhalb von rund 2400 m.&nbsp;Mit dem S\u00fcdwind wachsen die Triebschneeansammlungen im Tagesverlauf etwas an. Lawinen sind meist klein. Zudem besteht eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen. Dies besonders in extrem steilen, ostseitigen und noch nicht entladenen Einzugsgebieten. Lawinen sind teilweise mittelgro\u00df. Aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten sind weiterhin Lockerschneelawinen m\u00f6glich, aber meist nur kleine.&nbsp;Dies vor allem im felsdurchsetzten Steilgel\u00e4nde.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Seit Samstag fielen oberhalb von rund 1800 m lokal bis zu 15 cm Schnee. Der teilweise starke Wind hat den Neuschnee verfrachtet.&nbsp;Die Triebschneeansammlungen liegen an Nordwest-, Nord- und Osth\u00e4ngen oberhalb von rund 2400 m auf ung\u00fcnstigenSchichten. Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist zeitweise gut.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>Am Dienstag legt der S\u00fcdwind zu und weht mit Spitzen von 40 bis 60 km\/h. Dazu gibt es zun\u00e4chst noch recht verbreitet Sonnenschein. Allerdings kann es durch Saharastaub diesig sein. Im Tagesverlauf dr\u00e4ngen von S\u00fcden her dichte Wolken und die Gipfel geraten immer mehr in Nebel. Am Abend kann es stellenweise etwas regnen oder schneien. Die Schneefallgrenze liegt in der Nacht zum Mittwoch zwischen 1000 m und 1400 m. Tags\u00fcber hat es in 2000 m H\u00f6he um -2 Grad, in 3000 m -4 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Anstieg der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":73,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-01","name":"Glocknergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":127,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-02","name":"Goldberggruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":72,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-01","name":"Ankogelgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":128,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-02","name":"Hafnergruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":150283,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"Oberhalb von rund 2400 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7157,"language_code":"en","notice":"above 2400 m","created_at":"2024-03-25T17:26:24.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:26:24.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T16:51:55.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:51:55.000000Z"},{"id":150284,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-25T16:51:55.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:51:55.000000Z"}],"levels":[{"id":332777,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-03-25T16:51:54.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:51:54.000000Z"},{"id":332778,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-03-25T16:51:55.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:51:55.000000Z"}],"translations":[{"id":85436,"language_code":"en","headline":"Beware snowdrift accumulations","risk_assesment":"<p>Snowdrift accumulations on NW\/N\/NE facing slopes can be triggered by 1 person, esp. in gullies and bowls above 2400 m. Due to southerly winds, snowdrifts growing further. Releases mostly small. Latent danger of glide-snow avalanches, esp. on extremely steep east facing slopes which have not yet discharged, releases sometimes medium-sized. Loose-snow avalanches still possible in zones which have not yet discharged, mostly small releases, usually in steep rocky terrain.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Since Saturday above 1800 m: up to 20 cm of fresh snow registered, often transported by strong winds, depositing new drifts on NW\/N\/NE facing slopes above 2300 m atop soft layers. Nocturnal outgoing longwave radiation is often good.<\/p>","weather":"<p>On Tuesday, southerly winds will reach 40-60 km\/hr. Sunshine widespread, but hazy. Heavy cloud cover will move in from the south later on, the peaks disappear in fog. Widespread precipitation in the evening, snowfall level during the night at 1000-1400 m. At 2000 m: -2 degrees; at 3000 m: -4 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels will rise<\/p>","created_at":"2024-03-25T16:51:55.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:26:24.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T16:51:54.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:51:54.000000Z"},{"id":192056,"name":"R3","headline":"Es besteht eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen.","risk_assesment":"<p>Es besteht eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen. Dies besonders in extrem steilen, ostseitigen und noch nicht entladenen Einzugsgebieten. Lawinen sind teilweise mittelgro\u00df. Aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten sind weiterhin Lockerschneelawinen m\u00f6glich, aber meist nur kleine.&nbsp;Dies vor allem im felsdurchsetzten Steilgel\u00e4nde.&nbsp;Zudem sind die kleinen Triebschneeansammlungen in Rinnen und Mulden vereinzelt noch ausl\u00f6sbar. Dies oberhalb von rund 2200 m.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p>Seit Samstag fielen oberhalb von rund 1800 m lokal bis zu 15 cm Schnee. Der teilweise starke&nbsp;Wind hat den Neuschnee verfrachtet. Die Triebschneeansammlungen haben sich unterhalb von rund 2200 m gut mit dem Altschnee verbunden. Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist zeitweise gut.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>Am Dienstag legt der S\u00fcdwind zu und weht mit Spitzen von 40 bis 60 km\/h. Dazu gibt es zun\u00e4chst noch recht verbreitet Sonnenschein. Allerdings kann es durch Saharastaub diesig sein. Im Tagesverlauf dr\u00e4ngen von S\u00fcden her dichte Wolken und die Gipfel geraten immer mehr in Nebel. Am Abend kann es \u00fcber den Bergen Oberk\u00e4rntens und in den Karawanken stellenweise etwas regnen oder schneien. In den Karnischen Alpen setzt recht verbreitet Niederschlag ein. Von den Gurktaler Alpen bis zur Koralpe bleibt es dagegen meist trocken. Die Schneefallgrenze liegt in der Nacht zum Mittwoch zwischen 1000 m stellenweise in den Karnischen Alpen und 1600 m in den Karawanken. Tags\u00fcber hat es in 2000 m H\u00f6he um -2 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Anstieg der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":61,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-11","name":"Gailtaler Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":63,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-01","name":"Gailtaler Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":131,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-02","name":"Goldeck","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":57,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-13","name":"Villacher Alpe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":129,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-02","name":"Nockberge S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":70,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":130,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-02","name":"Gurktaler Alpen S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":71,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-01","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":67,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-06","name":"Saualpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":69,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-07","name":"Packalpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":66,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-08","name":"Koralpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":68,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-02","name":"Schobergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":65,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-09","name":"Kreuzeckgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":58,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-15","name":"Karnische Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":56,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-16","name":"Karnische Alpen Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":150285,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-25T16:51:55.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:51:55.000000Z"},{"id":150286,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"Oberhalb von rund 2200 m","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7158,"language_code":"en","notice":"above 2200 m","created_at":"2024-03-25T17:26:24.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:26:24.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T16:51:55.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:51:55.000000Z"}],"levels":[{"id":332779,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-25T16:51:55.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:51:55.000000Z"}],"translations":[{"id":85437,"language_code":"en","headline":"Latent danger of glide-snow avalanches","risk_assesment":"<p>Latent danger of glide-snow avalanches, esp. on extremely steep east-facing slopes and starting zones which have not yet discharged, releases often medium-sized. Loose-snow avalanches possible in zones which have not yet discharged, releases mostly small, esp. in steep rocky terrain. Small snowdrifts are triggerable in gullies and bowls, esp. above 2200 m.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Since Saturday above 1800 m: up to 20 cm of fresh snow registered, often transported by strong winds, depositing new drifts on NW\/N\/NE facing slopes above 2200 m, bonding is good. Nocturnal outgoing longwave radiation is often good.<\/p>","weather":"<p>On Tuesday, southerly winds will reach 40-60 km\/hr. Sunshine widespread, but hazy. Heavy cloud cover will move in from the south later on, the peaks disappear in fog. Widespread precipitation in the evening in Upper Carinthia and the Karawanken and Carnic Alps, snowfall level during the night at 1000-1400 m. Mostly dry from Koralpe to Gurktal Alps. At 2000 m: -2 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels will rise<\/p>","created_at":"2024-03-25T16:51:55.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:26:24.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T16:51:55.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:51:55.000000Z"},{"id":192057,"name":"R4","headline":"Triebschneeansammlungen beachten. Die Gefahrenstellen sind selten.","risk_assesment":"<p>Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen an Nordwest-, Nord- und Nordwesth\u00e4ngen vereinzelt und meist nur mit gro\u00dfer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Dies vor allem oberhalb von rund 1900 m. Vor allem in Kamm- und Passlagen wachsen die Triebschneeansammlungen im Tagesverlauf etwas an. Die Gefahrenstellen sind selten.&nbsp;Es besteht eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen. Dies besonders in extrem steilen, ostseitigen und noch nicht entladenen Einzugsgebieten. Lawinen sind meist klein.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Seit Samstag fielen oberhalb von rund 1800 m lokal bis zu 20 cm Schnee. Der m\u00e4\u00dfige Wind hat den Neuschnee verfrachtet. Die Triebschneeansammlungen liegen an Nordwest-, Nord- und Nordosth\u00e4ngen oberhalb von rund 1900 m auf ung\u00fcnstigen Schichten.&nbsp;Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist zeitweise gut.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>Am Dienstag legt der S\u00fcdwind zu und weht mit Spitzen von 40 bis 60 km\/h. Dazu gibt es zun\u00e4chst noch recht verbreitet Sonnenschein. Allerdings kann es durch Saharastaub diesig sein. Im Tagesverlauf dr\u00e4ngen von S\u00fcden her dichte Wolken und die Gipfel geraten immer mehr in Nebel. Am Abend kann es stellenweise etwas regnen oder schneien. Die Schneefallgrenze liegt in der Nacht zum Mittwoch bei 1600 m. Tags\u00fcber hat es in 2000 m H\u00f6he um -2 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Anstieg der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":55,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-17","name":"Karawanken West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":54,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-18","name":"Karawanken Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":59,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-19","name":"Karawanken Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":150287,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"Oberhalb von rund 1900 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7159,"language_code":"en","notice":"above 1900 m","created_at":"2024-03-25T17:26:24.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:26:24.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T16:51:55.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:51:55.000000Z"},{"id":150288,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-25T16:51:55.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:51:55.000000Z"}],"levels":[{"id":332780,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-25T16:51:55.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:51:55.000000Z"}],"translations":[{"id":85438,"language_code":"en","headline":"Beware snowdrift accumulations. Only few danger zones.","risk_assesment":"<p>Snowdrift accumulations on NW\/N\/NE facing slopes can be triggered by 1 person, esp. in gullies and bowls above 2400 m. Due to southerly winds, snowdrifts growing further. Releases mostly small. Latent danger of glide-snow avalanches, esp. on extremely steep east facing slopes which have not yet discharged, releases sometimes medium-sized. Loose-snow avalanches still possible in zones which have not yet discharged, mostly small releases, usually in steep rocky terrain.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Since Saturday above 1800 m: up to 20 cm of fresh snow registered, often transported by strong winds, depositing new drifts on NW\/N\/NE facing slopes above 2300 m atop soft layers. Nocturnal outgoing longwave radiation is often good.<\/p>","weather":"<p>On Tuesday, southerly winds will reach 40-60 km\/hr. Sunshine widespread, but hazy. Heavy cloud cover will move in from the south later on, the peaks disappear in fog. Widespread precipitation in the evening, snowfall level during the night at 1000-1400 m. At 2000 m: -2 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels will rise<\/p>","created_at":"2024-03-25T16:51:55.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:26:24.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T16:51:55.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:51:55.000000Z"}],"documents":[{"id":144302,"report_id":4555,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4555\/overall.pdf","created_at":"2024-03-25T16:54:05.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:54:05.000000Z"},{"id":144303,"report_id":4555,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-10.pdf","created_at":"2024-03-25T16:54:07.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:54:07.000000Z"},{"id":144304,"report_id":4555,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-14.pdf","created_at":"2024-03-25T16:54:09.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:54:09.000000Z"},{"id":144305,"report_id":4555,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-01-01.pdf","created_at":"2024-03-25T16:54:11.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:54:11.000000Z"},{"id":144306,"report_id":4555,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-01-02.pdf","created_at":"2024-03-25T16:54:14.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:54:14.000000Z"},{"id":144307,"report_id":4555,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-03-01.pdf","created_at":"2024-03-25T16:54:16.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:54:16.000000Z"},{"id":144308,"report_id":4555,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-03-02.pdf","created_at":"2024-03-25T16:54:18.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:54:18.000000Z"},{"id":144309,"report_id":4555,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-11.pdf","created_at":"2024-03-25T16:54:20.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:54:20.000000Z"},{"id":144310,"report_id":4555,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-12-01.pdf","created_at":"2024-03-25T16:54:22.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:54:22.000000Z"},{"id":144311,"report_id":4555,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-12-02.pdf","created_at":"2024-03-25T16:54:25.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:54:25.000000Z"},{"id":144312,"report_id":4555,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-13.pdf","created_at":"2024-03-25T16:54:27.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:54:27.000000Z"},{"id":144313,"report_id":4555,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-04-02.pdf","created_at":"2024-03-25T16:54:29.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:54:29.000000Z"},{"id":144314,"report_id":4555,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-04-01.pdf","created_at":"2024-03-25T16:54:31.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:54:31.000000Z"},{"id":144315,"report_id":4555,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-05-02.pdf","created_at":"2024-03-25T16:54:33.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:54:33.000000Z"},{"id":144316,"report_id":4555,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-05-01.pdf","created_at":"2024-03-25T16:54:35.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:54:35.000000Z"},{"id":144317,"report_id":4555,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-06.pdf","created_at":"2024-03-25T16:54:37.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:54:37.000000Z"},{"id":144318,"report_id":4555,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-07","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-07.pdf","created_at":"2024-03-25T16:54:40.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:54:40.000000Z"},{"id":144319,"report_id":4555,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-08","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-08.pdf","created_at":"2024-03-25T16:54:42.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:54:42.000000Z"},{"id":144320,"report_id":4555,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-02.pdf","created_at":"2024-03-25T16:54:44.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:54:44.000000Z"},{"id":144321,"report_id":4555,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-09.pdf","created_at":"2024-03-25T16:54:46.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:54:46.000000Z"},{"id":144322,"report_id":4555,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-15.pdf","created_at":"2024-03-25T16:54:49.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:54:49.000000Z"},{"id":144323,"report_id":4555,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-16.pdf","created_at":"2024-03-25T16:54:51.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:54:51.000000Z"},{"id":144324,"report_id":4555,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-17.pdf","created_at":"2024-03-25T16:54:53.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:54:53.000000Z"},{"id":144325,"report_id":4555,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-18.pdf","created_at":"2024-03-25T16:54:55.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:54:55.000000Z"},{"id":144326,"report_id":4555,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-19.pdf","created_at":"2024-03-25T16:54:57.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:54:57.000000Z"},{"id":144360,"report_id":4555,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4555\/overall_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:26:28.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:26:28.000000Z"},{"id":144361,"report_id":4555,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-10_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:26:30.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:26:30.000000Z"},{"id":144362,"report_id":4555,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-14_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:26:32.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:26:32.000000Z"},{"id":144363,"report_id":4555,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-01-01_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:26:34.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:26:34.000000Z"},{"id":144364,"report_id":4555,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-01-02_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:26:36.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:26:36.000000Z"},{"id":144365,"report_id":4555,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-03-01_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:26:38.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:26:38.000000Z"},{"id":144366,"report_id":4555,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-03-02_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:26:40.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:26:40.000000Z"},{"id":144367,"report_id":4555,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-11_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:26:42.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:26:42.000000Z"},{"id":144368,"report_id":4555,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-12-01_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:26:45.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:26:45.000000Z"},{"id":144369,"report_id":4555,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-12-02_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:26:47.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:26:47.000000Z"},{"id":144370,"report_id":4555,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-13_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:26:49.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:26:49.000000Z"},{"id":144371,"report_id":4555,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-04-02_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:26:51.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:26:51.000000Z"},{"id":144372,"report_id":4555,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-04-01_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:26:53.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:26:53.000000Z"},{"id":144373,"report_id":4555,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-05-02_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:26:55.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:26:55.000000Z"},{"id":144374,"report_id":4555,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-05-01_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:26:57.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:26:57.000000Z"},{"id":144375,"report_id":4555,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-06_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:26:59.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:26:59.000000Z"},{"id":144376,"report_id":4555,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-07","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-07_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:27:02.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:27:02.000000Z"},{"id":144377,"report_id":4555,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-08","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-08_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:27:04.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:27:04.000000Z"},{"id":144378,"report_id":4555,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-02_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:27:06.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:27:06.000000Z"},{"id":144379,"report_id":4555,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-09_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:27:08.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:27:08.000000Z"},{"id":144380,"report_id":4555,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-15_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:27:10.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:27:10.000000Z"},{"id":144381,"report_id":4555,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-16_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:27:12.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:27:12.000000Z"},{"id":144382,"report_id":4555,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-17_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:27:15.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:27:15.000000Z"},{"id":144383,"report_id":4555,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-18_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:27:17.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:27:17.000000Z"},{"id":144384,"report_id":4555,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4555\/area_AT-02-19_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:27:20.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:27:20.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10155,"report_id":4555,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-25T16:54:57.000000Z","created_at":"2024-03-25T16:51:55.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:54:57.000000Z"},{"id":10158,"report_id":4555,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-03-25T17:27:20.000000Z","created_at":"2024-03-25T17:27:20.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:27:20.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6703,"report_id":4555,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-25T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-25T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:02.000000Z"},{"id":6713,"report_id":4555,"language_code":"en","sent_at":"2024-03-25T17:28:02.000000Z","created_at":"2024-03-25T17:28:02.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:28:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2766,"language_code":"en","headline":"Beware snowdrift accumulations. Latent danger of glide-snow avalanches persists.","created_at":"2024-03-25T17:26:23.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:26:23.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T16:51:54.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:27:20.000000Z"},{"id":4556,"service_id":1,"is_valid":true,"user_id":15,"previous_report_id":4548,"next_report_id":null,"headline":"Frischer Triebschnee mit starkem S\u00fcdwind sowie im Tagesgang ansteigende spontane Lawinenaktivit\u00e4t","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-25T15:08:19.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-25T15:33:51.000000Z","published_at":"2024-03-25T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-26T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-25-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-25-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"},"user":{"id":15,"user_group_id":1,"name":"Gernot Zenkl","email":"gernot.zenkl@geosphere.at","created_at":"2020-11-17T09:44:33.000000Z","updated_at":"2023-03-01T12:36:50.000000Z"},"regions":[{"id":191881,"name":"R1","headline":"M\u00e4\u00dfige Lawinengefahr durch frischen Triebschnee sowie im Tagesverlauf leicht ansteigende Gefahr spontaner Lawinen","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb der Waldgrenze m\u00e4\u00dfig, darunter ist sie gering. Mit Drehung auf s\u00fcdliche Richtungen sorgt teils starker Wind f\u00fcr frische Triebschneeablagerungen in den erweiterten Nordexpositionen. Die Gefahrenstellen nehmen mit der H\u00f6he zu und befinden sich hinter Gel\u00e4ndekanten sowie in steilen Rinnen und Mulden, mitunter auch kammfern. Schneebrettlawinen k\u00f6nnen von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st und klein&nbsp;bis mittelgro\u00df werden.<\/p>\r\n<p>Vor allem sonnseitig sind im Laufe des Tages vereinzelt kleine bis mittelgro\u00dfe spontane Lockerschneelawinen vornehmlich aus steilem, felsigem Gel\u00e4nde m\u00f6glich.<\/p>\r\n<p>Die Gefahr von Gleitschneelawinen steigt in steilen, sonnseitigen Wiesenh\u00e4ngen in allen H\u00f6henlagen etwas an. Bereiche mit Gleitschneem\u00e4ulern sollten gemieden werden.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Der in den letzten Tagen gefallene Neuschnee, in Summe 10 bis 40cm, wird mit auflebendem S\u00fcdwind in den Leebereichen als frischer Triebschnee abgelagert. Schwachschichten existieren in Form von weichen Schichten (lockerer Schnee bzw. kantige Formen) im \u00dcbergang zur Unterlage bzw. in der Triebschneeauflage. Vereinzelt existieren schattseitig auch noch tieferliegende Schwachschichten im Bereich von Krusten. <\/p>\r\n<p>Mit Strahlung (auch diffus) und Erw\u00e4rmung wird die Schneeauflage rasch feucht und verliert an Festigkeit. Zunehmende Durchfeuchtung bis zum Boden f\u00fchrt zu Gleitaktivit\u00e4t der Schneedecke.<\/p>","weather":"<p>Die Nacht auf Dienstag verl\u00e4uft oft wolkenarm und es stellt sich zunehmend eine s\u00fcdliche H\u00f6henstr\u00f6mung ein. Tages\u00fcber scheint bei d\u00fcnnen, hohen Wolken die Sonne oft nur diffus. Ab dem mittleren Nachmittag nimmt die Bew\u00f6lkung von S\u00fcden her zu, es bleibt bis zu den Abendstunden aber niederschlagsfrei. Der S\u00fcdwind frischt auf und wird auf den Bergen lebhaft bis st\u00fcrmisch. Das Temperaturniveau steigt in allen H\u00f6henlagen an, in 2000m werden Mittagswerte um den Gefrierpunkt, in 1500m um +3 Grad erreicht. In den n\u00f6rdlichen Regionen sind die Werte f\u00f6hnbedingt etwas h\u00f6her.<\/p>","tendency":"<p>Am&nbsp;Mittwoch ist es&nbsp;oft bew\u00f6lkt, es bl\u00e4st starker bis st\u00fcrmischer S\u00fcdwind, dazu wird es milder. Wenig \u00c4nderung an der Lawinensituation.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":124,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-02","name":"Schladminger Tauern S\u00fcd","created_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","updated_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":18,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-07","name":"S\u00fcdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":143,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-01","name":"Triebener Tauern","created_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","updated_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":9,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-09","name":"Eisenerzer Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":6,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-03","name":"Ennstaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":17,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-06","name":"Rottenmanner Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":16,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-05","name":"N\u00f6rdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":8,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-02","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":7,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-01","name":"Dachsteingebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":15,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-01","name":"Schladminger Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":3,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-18","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":5,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-10","name":"Hochschwabgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":14,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-17","name":"Seetaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":4,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-02","name":"Gaaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":149965,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"Umfang und Gr\u00f6\u00dfe der Triebschneebereiche nehmen mit der H\u00f6he zu","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7143,"language_code":"en","notice":"size and frequency of snowdrifts increase with ascending altitude","created_at":"2024-03-25T15:33:12.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:33:12.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T15:08:19.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:08:19.000000Z"},{"id":149966,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"spontane Lawinenaktivit\u00e4t durch Lockerschnee- und Gleitschneelawinen","number":2,"exposures":[{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7144,"language_code":"en","notice":"naturally triggered loose-snow\/glide-snow avalanches","created_at":"2024-03-25T15:33:12.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:33:12.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T15:08:19.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:08:19.000000Z"}],"levels":[{"id":332500,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"forest","latitude":1800,"created_at":"2024-03-25T15:08:19.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:08:19.000000Z"},{"id":332501,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"forest","latitude":1800,"created_at":"2024-03-25T15:08:19.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:08:19.000000Z"}],"translations":[{"id":85275,"language_code":"en","headline":"Moderate avalanche due to fresh snowdrift accumulations. Increasing naturally triggered avalanches as day unfolds.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above the treeline is moderate, below that altitude danger is low. As winds shift to southerly, frsh snowdrift accumulations will be generated on north-facing slopes. Danger zones increase with ascending altitude, occur behind discontinuities and in gullies and bowls, also distant from ridges, slabs can be triggered by 1 person and can be medium-sized. <\/p>\r\n<p>On sunny slopes, isolated small-to-medium naturally triggered loose-snow avalanches possible in steep rocky terrain.<\/p>\r\n<p>Danger of glide-snow avalanches rising in steep sunny grass-covered terrain at all altitudes. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The fresh fallen snow from the last 2 days (10-40 cm) is being deposited by southerly winds on leeward slopes as fresh snowdrift accumulations. Weak layers exist  (loose layers & faceted forms) in transitions to the snow base and drifts. Isolated more deeply embedded weak layers near crusts are evident on shady slopes in isolated cases.<\/p><p>Due to radiation (also diffuse) and warmth the snowpack rapidly becomes moist and forfeits its firmness. Increasing moistness down to the ground leads to gliding activity of the entire snowpack.<\/p>","weather":"<p>Monday night only scattered clouds, a southerly airstream. On Tuesday, thin high-altitude clouds, sunshine often diffuse. As of mid-afternoon, cloud cover will increase from the south, but it will remain dry. Southerly winds intensifying (brisk-to-stormy). Aat 2000 m: 0 degrees; at 1500 m: +3 degrees, somewhat higher in northern regions due to foehn impacdt.<\/p>","tendency":"<p>On Wednesday, often overcast, strong-to-stormy southerly winds. Mild. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-03-25T15:08:19.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:33:12.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T15:08:19.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:08:19.000000Z"},{"id":191882,"name":"R2","headline":"Bei geringe Lawinengefahr vereinzelte Gefahrenstellen beachten!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering, Lawinenabg\u00e4nge sind dennoch nicht ganz auszuschlie\u00dfen. In h\u00f6heren Lagen k\u00f6nnen durch st\u00fcrmischen S\u00fcdwind frische Triebschneelinsen entstehen und&nbsp;in den erweiterten Nordexpositionen als kleinen Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Zudem sind aus noch nicht entladenen Steilh\u00e4ngen aller Expositionen weiterhin vereinzelt Gleitschneelawinen m\u00f6glich.&nbsp;<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Auf eine meist kompakte Altschneedecke lagern sich in den n\u00f6rdlichen Expositionen kleinere, frische Triebschneelinsen ab. Die Verbindung mit der Altschneeoberfl\u00e4che&nbsp;ist vor allem&nbsp;in den Hochlagen vereinzelt schlecht. Zus\u00e4tzlich destabilisiert die Erw\u00e4rmung und Strahlung (auch diffus) die frische Schneeauflage ein wenig.&nbsp;Das Schneefundament ist bis in die Hochlagen meist schon isotherm und gleitet teilweise auf glattem Untergrund.<br><\/p>","weather":"<p>Die Nacht auf Dienstag verl\u00e4uft oft wolkenarm und es stellt sich zunehmend eine s\u00fcdliche H\u00f6henstr\u00f6mung ein. Tages\u00fcber scheint bei d\u00fcnnen, hohen Wolken die Sonne oft nur diffus. Ab dem mittleren Nachmittag nimmt die Bew\u00f6lkung von S\u00fcden her zu, es bleibt bis zu den Abendstunden aber niederschlagsfrei. Der S\u00fcdwind frischt auf und wird auf den Bergen lebhaft bis st\u00fcrmisch. Das Temperaturniveau steigt in allen H\u00f6henlagen an, in 2000m werden Mittagswerte um den Gefrierpunkt, in 1500m um +3 Grad erreicht. In den n\u00f6rdlichen Regionen sind die Werte f\u00f6hnbedingt etwas h\u00f6her.<\/p>","tendency":"<p>Am&nbsp;Mittwoch ist es&nbsp;oft bew\u00f6lkt, es bl\u00e4st starker bis st\u00fcrmischer S\u00fcdwind, dazu wird es milder. Wenig \u00c4nderung an der Lawinensituation.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":2,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-15","name":"Stub- und Gleinalpe","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":13,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-16","name":"Koralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":11,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-11","name":"M\u00fcrzsteger Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":149967,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"d\u00fcnne und kleinr\u00e4umige Triebschneepakete","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7145,"language_code":"en","notice":"small\/thin snowdrift patches","created_at":"2024-03-25T15:33:12.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:33:12.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T15:08:19.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:08:19.000000Z"},{"id":149968,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"sehr vereinzelt","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7146,"language_code":"en","notice":"in very isolated cases","created_at":"2024-03-25T15:33:12.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:33:12.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T15:08:19.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:08:19.000000Z"}],"levels":[{"id":332502,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-25T15:08:19.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:08:19.000000Z"}],"translations":[{"id":85276,"language_code":"en","headline":"Low avalanche danger - but isolated danger zones","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low, but avalanches cannot be ruled out. Fresh snowdrift patches will be generated by southerly winds, depositing new drifts on extended north-facing slopes, these can release small slab avalanches. In addition, from steep slopes which have not yet discharged in all aspects, isolated glide-snow avalanches are still possible.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Atop a mostly compact old snowpack, small fresh snowdrift patches have been deposited on north-facing slopes. Bonding to the old snowpack is often poor. In addition, warmth and radiation (also diffuse) are destabilizing the fresh layer of snow. The base is isotherm up to high altitudes and is gliding over smooth ground.<\/p>","weather":"<p>Monday night only scattered clouds, a southerly airstream. On Tuesday, thin high-altitude clouds, sunshine often diffuse. As of mid-afternoon, cloud cover will increase from the south, but it will remain dry. Southerly winds intensifying (brisk-to-stormy). Aat 2000 m: 0 degrees; at 1500 m: +3 degrees, somewhat higher in northern regions due to foehn impacdt.<\/p>","tendency":"<p>On Wednesday, often overcast, strong-to-stormy southerly winds. Mild. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-03-25T15:08:19.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:33:12.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T15:08:19.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:08:19.000000Z"}],"documents":[{"id":144143,"report_id":4556,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4556\/overall.pdf","created_at":"2024-03-25T15:09:52.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:09:52.000000Z"},{"id":144144,"report_id":4556,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-04-02.pdf","created_at":"2024-03-25T15:09:54.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:09:54.000000Z"},{"id":144145,"report_id":4556,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-07.pdf","created_at":"2024-03-25T15:09:56.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:09:56.000000Z"},{"id":144146,"report_id":4556,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-08-01.pdf","created_at":"2024-03-25T15:09:58.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:09:58.000000Z"},{"id":144147,"report_id":4556,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-09.pdf","created_at":"2024-03-25T15:10:00.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:10:00.000000Z"},{"id":144148,"report_id":4556,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-03.pdf","created_at":"2024-03-25T15:10:03.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:10:03.000000Z"},{"id":144149,"report_id":4556,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-06.pdf","created_at":"2024-03-25T15:10:05.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:10:05.000000Z"},{"id":144150,"report_id":4556,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-05.pdf","created_at":"2024-03-25T15:10:07.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:10:07.000000Z"},{"id":144151,"report_id":4556,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-02.pdf","created_at":"2024-03-25T15:10:09.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:10:09.000000Z"},{"id":144152,"report_id":4556,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-01.pdf","created_at":"2024-03-25T15:10:11.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:10:11.000000Z"},{"id":144153,"report_id":4556,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-04-01.pdf","created_at":"2024-03-25T15:10:14.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:10:14.000000Z"},{"id":144154,"report_id":4556,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-18.pdf","created_at":"2024-03-25T15:10:16.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:10:16.000000Z"},{"id":144155,"report_id":4556,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-10.pdf","created_at":"2024-03-25T15:10:18.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:10:18.000000Z"},{"id":144156,"report_id":4556,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-17.pdf","created_at":"2024-03-25T15:10:20.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:10:20.000000Z"},{"id":144157,"report_id":4556,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-08-02.pdf","created_at":"2024-03-25T15:10:22.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:10:22.000000Z"},{"id":144158,"report_id":4556,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-15","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-15.pdf","created_at":"2024-03-25T15:10:24.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:10:24.000000Z"},{"id":144159,"report_id":4556,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-16","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-16.pdf","created_at":"2024-03-25T15:10:26.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:10:26.000000Z"},{"id":144160,"report_id":4556,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-11","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-11.pdf","created_at":"2024-03-25T15:10:28.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:10:28.000000Z"},{"id":144170,"report_id":4556,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4556\/overall_en.pdf","created_at":"2024-03-25T15:33:17.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:33:17.000000Z"},{"id":144171,"report_id":4556,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-04-02_en.pdf","created_at":"2024-03-25T15:33:19.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:33:19.000000Z"},{"id":144172,"report_id":4556,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-07_en.pdf","created_at":"2024-03-25T15:33:21.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:33:21.000000Z"},{"id":144173,"report_id":4556,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-08-01_en.pdf","created_at":"2024-03-25T15:33:23.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:33:23.000000Z"},{"id":144174,"report_id":4556,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-09_en.pdf","created_at":"2024-03-25T15:33:25.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:33:25.000000Z"},{"id":144175,"report_id":4556,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-03_en.pdf","created_at":"2024-03-25T15:33:27.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:33:27.000000Z"},{"id":144176,"report_id":4556,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-06_en.pdf","created_at":"2024-03-25T15:33:29.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:33:29.000000Z"},{"id":144177,"report_id":4556,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-05_en.pdf","created_at":"2024-03-25T15:33:31.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:33:31.000000Z"},{"id":144178,"report_id":4556,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-02_en.pdf","created_at":"2024-03-25T15:33:33.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:33:33.000000Z"},{"id":144179,"report_id":4556,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-01_en.pdf","created_at":"2024-03-25T15:33:35.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:33:35.000000Z"},{"id":144180,"report_id":4556,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-04-01_en.pdf","created_at":"2024-03-25T15:33:37.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:33:37.000000Z"},{"id":144181,"report_id":4556,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-18_en.pdf","created_at":"2024-03-25T15:33:39.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:33:39.000000Z"},{"id":144182,"report_id":4556,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-10_en.pdf","created_at":"2024-03-25T15:33:40.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:33:40.000000Z"},{"id":144183,"report_id":4556,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-17_en.pdf","created_at":"2024-03-25T15:33:43.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:33:43.000000Z"},{"id":144184,"report_id":4556,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-08-02_en.pdf","created_at":"2024-03-25T15:33:45.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:33:45.000000Z"},{"id":144185,"report_id":4556,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-15","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-15_en.pdf","created_at":"2024-03-25T15:33:47.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:33:47.000000Z"},{"id":144186,"report_id":4556,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-16","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-16_en.pdf","created_at":"2024-03-25T15:33:49.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:33:49.000000Z"},{"id":144187,"report_id":4556,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-11","storage_path":"pdf\/4556\/area_AT-06-11_en.pdf","created_at":"2024-03-25T15:33:51.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:33:51.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10108,"report_id":4556,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-25T15:10:28.000000Z","created_at":"2024-03-25T15:10:28.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:10:28.000000Z"},{"id":10116,"report_id":4556,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-03-25T15:33:51.000000Z","created_at":"2024-03-25T15:33:51.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:33:51.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6704,"report_id":4556,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-25T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-25T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:02.000000Z"},{"id":6709,"report_id":4556,"language_code":"en","sent_at":"2024-03-25T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-25T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2762,"language_code":"en","headline":"Fresh snowfall + strong southerly wind. Increasing naturally triggered avalanches as day unfolds.","created_at":"2024-03-25T15:33:12.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:33:12.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T15:08:19.000000Z","updated_at":"2024-03-25T15:33:51.000000Z"},{"id":4557,"service_id":7,"is_valid":true,"user_id":43,"previous_report_id":4549,"next_report_id":null,"headline":"Frischer Triebschnee ist gut erkennbar.","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-25T16:44:32.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-25T17:10:28.000000Z","published_at":"2024-03-25T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-26T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-25-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-25-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"},"user":{"id":43,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst Bayern","email":"quirin.stimm@lfu.bayern.de","created_at":"2023-11-27T13:02:35.000000Z","updated_at":"2023-11-27T13:03:46.000000Z"},"regions":[{"id":192035,"name":"R1","headline":"In der H\u00f6he nehmen die Gefahrenstellen im Tagesverlauf zu.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb 2000 m&nbsp;m\u00e4\u00dfig, darunter ist sie gering&nbsp;. Das Hauptproblem ist Triebschnee. Gefahrenstellen befinden sich im kammnahen Steilgel\u00e4nde der n\u00f6rdlichen und \u00f6stlichen&nbsp;Expositionen, hinter Gel\u00e4ndekanten sowie in eingewehten Rinnen und Mulden. Schneebrettlawinen k\u00f6nnen bereits durch geringe Zusatzbelastung, beispielweise durch einen einzelnen Skifahrer, ausgel\u00f6st werden. Lawinen k\u00f6nnen vereinzelt mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.<\/p>\r\n<p>Mit Sonneneinstrahlung k\u00f6nnen sich meist kleine Lockerschneelawinen aus dem felsdurchsetzten Steilgel\u00e4nde von selbst l\u00f6sen.<\/p>\r\n<p>Zudem sind an glatten, steilen Wiesenh\u00e4ngen Selbstausl\u00f6sungen von Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Diese bleiben meist klein.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Nacht zum Dienstag ist&nbsp;phasenweise klar und es kann&nbsp;sich dort, wo der Schnee feucht war, ein d\u00fcnner Schmelzharschdeckel ausbilden. In h\u00f6heren und schattseitigen Lagen ist der Schnee noch trocken.&nbsp;Mit Wind aus s\u00fcdlichen Richtungen&nbsp;entsteht frischer Triebschnee. Die Triebschneepakete kommen teilweise auf weichen Zwischenschichten zu liegen und sind st\u00f6ranf\u00e4llig. Die St\u00f6ranf\u00e4lligkeit nimmt mit der Seeh\u00f6he zu. In mittleren Lagen ist vereinzelt im oberen Bereich der Altschneedecke&nbsp;eine feuchte Schicht unterhalb eines Harschdeckels&nbsp;noch ausl\u00f6sbar.&nbsp;\u00c4ltere Triebschneepakete sind meist gut mit der Altschneedecke verbunden.&nbsp;Mit Erw\u00e4rmung und Sonneneinstrahlung wird der Schnee&nbsp;oberfl\u00e4chig&nbsp;feucht, verliert an Bindung und kann als Lockerschneelawine abgehen. Die Altschneedecke an sich&nbsp;ist kompakt und stabil. Sie ist vollst\u00e4ndig durchfeuchtet und zum Boden hin nass. Der Boden in tieferen Lagen apert zusehends aus.<br><\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Milde Temperaturen und Regen r\u00fccken zur Wochenmitte das Nassschneeproblem in den Vordergrund. Die Lawinengefahr \u00e4ndert sich nicht wesentlich.<\/p>","areas":[{"id":107,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-60","name":"Berchtesgadener Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":109,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-30","name":"Werdenfelser Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":150243,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z"},{"id":150244,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z"}],"levels":[{"id":332747,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z"},{"id":332748,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z"}],"translations":[{"id":85416,"language_code":"en","headline":"Danger zones increase as day unfolds in high altitude zones","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 2000 m is moderate, below that altitude danger is low. Main problem: snowdrifts. Danger zones occur in steep ridgeline terrain on N\/E facing slopes, behind discontinuities in the terrain and in wind-loaded gullies and bowls, releases small-to-medium sized. Slabs can be triggered by 1 person, e.g. a skier.<\/p>\r\n<p>Solar radiation triggering mostly small loose-snow avalanches in steep rocky terrain naturally.<\/p>\r\n<p>In isolated cases small glide-snow avalanches are possible on steep grass-covered slopes.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Monday night will have often clear skies, a thin melt-freeze crust can form. On high shady slopes the snow is still dry. Southerly winds will generate new snowdrift accumulations, deposited atop soft layers and prone to triggering, which increases with ascending altitude. The uppermost layers of the snowpack below a melt-freeze crust are still triggerable. Older snowdrifts are generally well bonded with the old snowpack. Due to warmth and radiation the snow is moistening, losing its bonding, can release as a loose-snow avalanche. The old snowpack is compact and stable, thoroughly moist, wet down to the ground. At low altitudes the slopes are nearly bare of snow.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Mild temperatures and rainfall will place the wet-snow problem in the foreground at mid-week. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:10:04.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z"},{"id":192036,"name":"R2","headline":"In der H\u00f6he nehmen die Gefahrenstellen im Tagesverlauf zu.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist m\u00e4\u00dfig. Das Hauptproblem ist Triebschnee. Gefahrenstellen befinden sich im kammnahen Steilgel\u00e4nde der n\u00f6rdlichen und \u00f6stlichen&nbsp;Expositionen, hinter Gel\u00e4ndekanten sowie in eingewehten Rinnen und Mulden. Schneebrettlawinen k\u00f6nnen bereits durch geringe Zusatzbelastung, beispielweise durch einen einzelnen Skifahrer, ausgel\u00f6st werden. Lawinen k\u00f6nnen vereinzelt mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.<\/p>\r\n<p>Zudem sind an glatten, steilen Wiesenh\u00e4ngen Selbstausl\u00f6sungen von Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Diese k\u00f6nnen vereinzelt auch gro\u00df werden.<\/p>\r\n<p>Mit Sonneneinstrahlung k\u00f6nnen sich meist kleine Lockerschneelawinen aus dem felsdurchsetzten Steilgel\u00e4nde von selbst l\u00f6sen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Nacht zum Dienstag ist&nbsp;phasenweise klar und es kann&nbsp;sich dort, wo der Schnee feucht war, ein d\u00fcnner Schmelzharschdeckel ausbilden. In h\u00f6heren und schattseitigen Lagen ist der Schnee noch trocken.&nbsp;Mit Wind aus s\u00fcdlichen Richtungen&nbsp;entsteht frischer Triebschnee. Die Triebschneepakete kommen teilweise auf weichen Zwischenschichten zu liegen und sind st\u00f6ranf\u00e4llig. Die St\u00f6ranf\u00e4lligkeit nimmt mit der Seeh\u00f6he zu. In mittleren Lagen ist vereinzelt im oberen Bereich  der Altschneedecke&nbsp;eine feuchte Schicht unterhalb eines Harschdeckels noch ausl\u00f6sbar.&nbsp;\u00c4ltere Triebschneepakete sind meist gut mit der Altschneedecke verbunden.&nbsp;Mit Erw\u00e4rmung und Sonneneinstrahlung wird der Schnee oberfl\u00e4chig feucht, verliert an Bindung und kann als Lockerschneelawine abgehen. Die Altschneedecke an sich&nbsp;ist kompakt und stabil. Sie ist vollst\u00e4ndig durchfeuchtet und zum Boden hin nass. Der Boden in tieferen Lagen apert zusehends aus.<br><\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Milde Temperaturen und Regen r\u00fccken zur Wochenmitte das Nassschneeproblem in den Vordergrund. Die Lawinengefahr \u00e4ndert sich nicht wesentlich.<\/p>","areas":[{"id":104,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-12","name":"Allg\u00e4uer Hauptkamm","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":150245,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z"},{"id":150246,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z"}],"levels":[{"id":332749,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z"}],"translations":[{"id":85417,"language_code":"en","headline":"At high altitudes danger zones increasing as the day unfolds","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is moderate. Main problem: snowdrift accumulations. Danger zones occur in steep ridgeline terrain on N\/E facing slopes, behind discontinuities in the terrain and in wind-loaded gullies and bowls, releases small-to-medium sized. Slabs can be triggered by 1 person, e.g. a skier.<\/p>\r\n<p>In isolated cases small glide-snow avalanches are possible on steep grass-covered slopes, releases can be large.<\/p>\r\n<p>Solar radiation triggering mostly small loose-snow avalanches in steep rocky terrain naturally.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Monday night will have often clear skies, a thin melt-freeze crust can form. On high shady slopes the snow is still dry. Southerly winds will generate new snowdrift accumulations, deposited atop soft layers and prone to triggering, which increases with ascending altitude. The uppermost layers of the snowpack below a melt-freeze crust are still triggerable. Older snowdrifts are generally well bonded with the old snowpack. Due to warmth and radiation the snow is moistening, losing its bonding, can release as a loose-snow avalanche. The old snowpack is compact and stable, thoroughly moist, wet down to the ground. At low altitudes the slopes are nearly bare of snow.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Mild temperatures and rainfall will place the wet-snow problem in the foreground at mid-week. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:10:04.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z"},{"id":192037,"name":"R3","headline":"Absturz- und Mitrei\u00dfgefahr bei kleinen Lawinen","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. Das Hauptproblem ist kleinr\u00e4umiger Triebschnee. Gefahrenstellen befinden sich im kammnahen Steilgel\u00e4nde der n\u00f6rdlichen und \u00f6stlichen&nbsp;Expositionen, hinter Gel\u00e4ndekanten sowie in eigewehten Rinnen und Mulden. Hier k\u00f6nnen kleine Schneebrettlawinen stellenweise durch geringe Zusatzbelastung, beispielsweise durch einen einzelnen Skifahrer, ausgel\u00f6st werden. Die Absturzgefahr \u00fcberwiegt die Gefahr versch\u00fcttet zu werden.<\/p>\r\n<p>Mit Sonneneinstrahlung k\u00f6nnen sich kleine Lockerschneerutsche aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde von selbst l\u00f6sen.<br><\/p>\r\n<p>Vereinzelt ist zudem an glatten, steilen Wiesenh\u00e4ngen die Selbstausl\u00f6sung von kleineren Gleitschneelawinen m\u00f6glich.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Nacht zum Dienstag ist&nbsp;phasenweise klar und es kann&nbsp;sich dort, wo der Schnee feucht war, ein d\u00fcnner Schmelzharschdeckel ausbilden. In den&nbsp;Schattseiten der h\u00f6chsten&nbsp;Lagen ist der Schnee noch trocken.&nbsp;Mit Wind aus s\u00fcdlichen Richtungen&nbsp;entsteht kleinr\u00e4umig frischer Triebschnee. Die Triebschneepakete kommen teilweise auf weichen Zwischenschichten zu liegen und sind st\u00f6ranf\u00e4llig. In mittleren Lagen ist vereinzelt im oberen Bereich  der Altschneedecke&nbsp;eine feuchte Schicht unterhalb eines Harschdeckels noch ausl\u00f6sbar.&nbsp;\u00c4ltere Triebschneepakete sind meist gut mit der Altschneedecke verbunden.&nbsp;Mit Erw\u00e4rmung und Sonneneinstrahlung wird der Schnee oberfl\u00e4chig feucht, verliert an Bindung und kann als Lockerschneelawine abgehen. Die Altschneedecke an sich&nbsp;ist kompakt und stabil. Sie ist vollst\u00e4ndig durchfeuchtet und zum Boden hin nass. Der Boden in tieferen Lagen apert zusehends aus.<br><\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Milde Temperaturen und Regen r\u00fccken zur Wochenmitte das Nassschneeproblem in den Vordergrund. Die Lawinengefahr \u00e4ndert sich nicht wesentlich.<\/p>","areas":[{"id":114,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-42","name":"Bayerische Voralpen Mitte","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":106,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-43","name":"Bayerische Voralpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":113,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-51","name":"Chiemgauer Alpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":108,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-52","name":"Chiemgauer Alpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":115,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-41","name":"Bayerische Voralpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":105,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-20","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":116,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-11","name":"Allg\u00e4uer Vorberge","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":150247,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z"},{"id":150248,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z"}],"levels":[{"id":332750,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z"}],"translations":[{"id":85418,"language_code":"en","headline":"Beware dangers of taking a fall in case of small avalanche releases","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low. Main problem: small snowdrifts. Danger zones occur in steep ridgeline terrain on N\/E\/SE facing slopes, behind discontinuities in the terrain and in wind-loaded gullies and bowls, releases small-to-medium sized. Slabs can be triggered by 1 person, e.g. a skier.<\/p>\r\n<p>Solar radiation triggering moistly small loose-snow avalanches in steep rocky terrain naturally, possibly medium sized in regions such as Werdenfels where recent snowfall has been heavy.<\/p>\r\n<p>In isolated cases small glide-snow avalanches are possible on steep grass-covered slopes.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Monday night will have often clear skies, a thin melt-freeze crust can form. On high shady slopes the snow is still dry. Southerly winds will generate new snowdrift accumulations, deposited atop soft layers and prone to triggering, which increases with ascending altitude. The uppermost layers of the snowpack below a melt-freeze crust are still triggerable. Older snowdrifts are generally well bonded with the old snowpack. Due to warmth and radiation the snow is moistening, losing its bonding, can release as a loose-snow avalanche. The old snowpack is compact and stable, thoroughly moist, wet down to the ground. At low altitudes the slopes are nearly bare of snow.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Mild temperatures and rainfall will place the wet-snow problem in the foreground at mid-week. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:10:04.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z"}],"documents":[{"id":144284,"report_id":4557,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4557\/overall.pdf","created_at":"2024-03-25T16:46:01.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:46:01.000000Z"},{"id":144286,"report_id":4557,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4557\/area_DE-BY-60.pdf","created_at":"2024-03-25T16:46:04.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:46:04.000000Z"},{"id":144287,"report_id":4557,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4557\/area_DE-BY-30.pdf","created_at":"2024-03-25T16:46:07.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:46:07.000000Z"},{"id":144288,"report_id":4557,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4557\/area_DE-BY-12.pdf","created_at":"2024-03-25T16:46:08.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:46:08.000000Z"},{"id":144289,"report_id":4557,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4557\/area_DE-BY-42.pdf","created_at":"2024-03-25T16:46:10.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:46:10.000000Z"},{"id":144290,"report_id":4557,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4557\/area_DE-BY-43.pdf","created_at":"2024-03-25T16:46:13.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:46:13.000000Z"},{"id":144291,"report_id":4557,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4557\/area_DE-BY-51.pdf","created_at":"2024-03-25T16:46:15.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:46:15.000000Z"},{"id":144292,"report_id":4557,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4557\/area_DE-BY-52.pdf","created_at":"2024-03-25T16:46:17.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:46:17.000000Z"},{"id":144293,"report_id":4557,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4557\/area_DE-BY-41.pdf","created_at":"2024-03-25T16:46:19.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:46:19.000000Z"},{"id":144294,"report_id":4557,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4557\/area_DE-BY-20.pdf","created_at":"2024-03-25T16:46:21.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:46:21.000000Z"},{"id":144295,"report_id":4557,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4557\/area_DE-BY-11.pdf","created_at":"2024-03-25T16:46:23.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:46:23.000000Z"},{"id":144349,"report_id":4557,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4557\/overall_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:10:07.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:10:07.000000Z"},{"id":144350,"report_id":4557,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4557\/area_DE-BY-60_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:10:09.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:10:09.000000Z"},{"id":144351,"report_id":4557,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4557\/area_DE-BY-30_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:10:12.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:10:12.000000Z"},{"id":144352,"report_id":4557,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4557\/area_DE-BY-12_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:10:14.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:10:14.000000Z"},{"id":144353,"report_id":4557,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4557\/area_DE-BY-42_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:10:16.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:10:16.000000Z"},{"id":144354,"report_id":4557,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4557\/area_DE-BY-43_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:10:18.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:10:18.000000Z"},{"id":144355,"report_id":4557,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4557\/area_DE-BY-51_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:10:20.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:10:20.000000Z"},{"id":144356,"report_id":4557,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4557\/area_DE-BY-52_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:10:22.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:10:22.000000Z"},{"id":144357,"report_id":4557,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4557\/area_DE-BY-41_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:10:24.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:10:24.000000Z"},{"id":144358,"report_id":4557,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4557\/area_DE-BY-20_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:10:26.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:10:26.000000Z"},{"id":144359,"report_id":4557,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4557\/area_DE-BY-11_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:10:28.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:10:28.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10152,"report_id":4557,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-25T16:46:23.000000Z","created_at":"2024-03-25T16:46:23.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:46:23.000000Z"},{"id":10157,"report_id":4557,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-03-25T17:10:28.000000Z","created_at":"2024-03-25T17:10:28.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:10:28.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6705,"report_id":4557,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-25T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-25T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:02.000000Z"},{"id":6712,"report_id":4557,"language_code":"en","sent_at":"2024-03-25T17:12:01.000000Z","created_at":"2024-03-25T17:12:01.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:12:01.000000Z"}],"translations":[{"id":2765,"language_code":"en","headline":"Fresh snowdrift accumulations easy to recognize","created_at":"2024-03-25T17:10:04.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:10:04.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T16:44:31.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:10:28.000000Z"},{"id":4559,"service_id":3,"is_valid":true,"user_id":18,"previous_report_id":4551,"next_report_id":null,"headline":"Frischer Triebschnee durch S\u00fcdwind - m\u00e4\u00dfige Lawinengefahr!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-25T16:07:20.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-25T16:08:19.000000Z","published_at":"2024-03-25T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-26T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-25-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-25-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"},"user":{"id":18,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst O\u00d6","email":"Stefan.Reinbacher@ooe.gv.at","created_at":"2020-11-17T09:47:53.000000Z","updated_at":"2023-11-28T13:52:41.000000Z"},"regions":[{"id":191941,"name":"R1","headline":"H\u00e4ufig Sonnenschein, milde Temperaturen und st\u00fcrmischer S\u00fcdwind vor allem kammnah!","risk_assesment":"<p>Oberhalb der Waldgrenze m\u00e4\u00dfige, darunter geringe Lawinengefahr. Durch starken bis teils st\u00fcrmischen S\u00fcdwind gibt es in den h\u00f6heren Lagen frischen Triebschnee. Die&nbsp;Anzahl der Gefahrenstellen nimmt mit der H\u00f6he zu und sie befinden sich vor allem kammnah, teils auch kammfern, hinter Gel\u00e4ndekanten sowie in Mulden und Rinnen. Schneebrettlawinen bis zu mittlerer Gr\u00f6\u00dfe k\u00f6nnen bereits durch geringe Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Aus steilem Gel\u00e4nde sind im Tagesverlauf vor allem sonnseitig spontane kleine bis mittlere&nbsp;Lockerschnee- bzw. auch Nassschneelawinen m\u00f6glich. Weiterhin H\u00e4nge mit Gleitschneerissen ganzt\u00e4gig meiden.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Der Neuschnee (recht unterschiedlich 20 bis 40 cm) der letzten Tage wird durch den zunehmenden S\u00fcdwind (stark bis teils st\u00fcrmisch)&nbsp;verfrachtet. Es entstehen frische st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeablagerungen, die hochgelegen&nbsp;oft auf weicheren Schichten&nbsp;zu liegen kommen. Mit den milden Temperaturen und der Einstrahlung wird die Schneeoberfl\u00e4che vor allem sonnseitig im Tagesverlauf bald feucht und verliert an Festigkeit.&nbsp;Das Schneedeckenfundament ist bis weit hinauf im Inneren feucht bis nass und neigt auf glattem Untergrund zum gleiten.<br><\/p>","weather":"<p>Am Dienstag scheint bei guten Sichtverh\u00e4ltnissen h\u00e4ufig die Sonne. Durchziehende hohe Wolken bleiben oberhalb der h\u00f6chsten Gipfel und sind meist nur d\u00fcnn. Der S\u00fcdwind weht lebhaft bis stark, in den typischen F\u00f6hnschneisen auch st\u00fcrmisch mit Spitzen um 70 km\/h. Temperaturen zu Mittag&nbsp;in 1500 m um 6 Grad und in 2000 m um 4 Grad.<\/p>\r\n<p>Am Mittwoch scheint neben einigen Wolkenfeldern zeitweise die Sonne, die Sichtverh\u00e4ltnisse sind meistens gut. Erst gegen Abend verschlechtert sich das Wetter, erste Schauer sind m\u00f6glich. Es weht starker Wind aus s\u00fcdlichen Richtungen, der in F\u00f6hnschneisen der Nordalpen Spitzen bis 80 km\/h erreicht. Temperaturen in 1500 m zu Mittag um 7 Grad, in 2000 m um 4 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinensituation.<\/p>","areas":[{"id":39,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-01","name":"Dachstein, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":41,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-03","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":47,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-04","name":"Pyhrgas, Haller Mauern","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":45,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-02","name":"Kalmberg, Katergebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":40,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-05","name":"Zimnitzmassiv, H\u00f6llengebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":46,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-06","name":"Traunstein, Eibenberg","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":42,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-07","name":"Kasbergblock","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":44,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-08","name":"Sengsengebirge, Reichraminger HG","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":150076,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"frischer Triebschnee durch S\u00fcdwind, mit der H\u00f6he zunehmend","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-25T16:07:20.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:07:20.000000Z"},{"id":150077,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"Tagesgang der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t","number":2,"exposures":[{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-25T16:07:20.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:07:20.000000Z"}],"levels":[{"id":332604,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"forest","latitude":null,"created_at":"2024-03-25T16:07:20.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:07:20.000000Z"},{"id":332605,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"none","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"forest","latitude":null,"created_at":"2024-03-25T16:07:20.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:07:20.000000Z"}],"translations":[{"id":85327,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-03-25T16:07:20.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:07:20.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T16:07:20.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:07:20.000000Z"}],"documents":[{"id":144208,"report_id":4559,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4559\/overall.pdf","created_at":"2024-03-25T16:08:05.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:08:05.000000Z"},{"id":144209,"report_id":4559,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-01","storage_path":"pdf\/4559\/area_AT-04-01.pdf","created_at":"2024-03-25T16:08:07.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:08:07.000000Z"},{"id":144210,"report_id":4559,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-03","storage_path":"pdf\/4559\/area_AT-04-03.pdf","created_at":"2024-03-25T16:08:09.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:08:09.000000Z"},{"id":144211,"report_id":4559,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-04","storage_path":"pdf\/4559\/area_AT-04-04.pdf","created_at":"2024-03-25T16:08:10.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:08:10.000000Z"},{"id":144212,"report_id":4559,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-02","storage_path":"pdf\/4559\/area_AT-04-02.pdf","created_at":"2024-03-25T16:08:12.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:08:12.000000Z"},{"id":144213,"report_id":4559,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-05","storage_path":"pdf\/4559\/area_AT-04-05.pdf","created_at":"2024-03-25T16:08:13.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:08:13.000000Z"},{"id":144214,"report_id":4559,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-06","storage_path":"pdf\/4559\/area_AT-04-06.pdf","created_at":"2024-03-25T16:08:15.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:08:15.000000Z"},{"id":144215,"report_id":4559,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-07","storage_path":"pdf\/4559\/area_AT-04-07.pdf","created_at":"2024-03-25T16:08:17.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:08:17.000000Z"},{"id":144216,"report_id":4559,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-08","storage_path":"pdf\/4559\/area_AT-04-08.pdf","created_at":"2024-03-25T16:08:19.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:08:19.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10128,"report_id":4559,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-25T16:08:19.000000Z","created_at":"2024-03-25T16:07:20.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:08:19.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6706,"report_id":4559,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-25T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-25T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-25T16:07:19.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:08:19.000000Z"},{"id":4561,"service_id":2,"is_valid":true,"user_id":42,"previous_report_id":4547,"next_report_id":null,"headline":"Frische Triebschneeansammlungen durch S\u00fcdf\u00f6hn","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-25T17:00:57.000000Z","published_at":"2024-03-25T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-26T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-25-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-25-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"},"user":{"id":42,"user_group_id":1,"name":"Anna Heuberger","email":"anna.heuberger@geosphere.at","created_at":"2023-11-13T13:00:11.000000Z","updated_at":"2023-11-23T16:32:52.000000Z"},"regions":[{"id":192024,"name":"R1","headline":"Frische Triebschneeansammlungen durch S\u00fcdf\u00f6hn","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 2000 m&nbsp;m\u00e4\u00dfig, darunter gering.<br><\/p>\r\n<p>Frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen oberhalb von 2000 m an einigen Gefahrenstellen&nbsp;bereits bei geringer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Lawinen k\u00f6nnen&nbsp;mittelgro\u00df werden. Gefahrenstellen nehmen mit der H\u00f6he an Umfang und H\u00e4ufigkeit zu und befinden sich auch kammfern, vor allem in steilen Rinnen und Mulden und hinter Gel\u00e4ndekanten in den Expositionen West \u00fcber Nord bis Ost.<\/p>\r\n<p>Eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen bleibt bestehen. Aus hoch gelegenen Einzugsgebieten k\u00f6nnen Lawinen mittelgro\u00df, vereinzelt auch gro\u00df werden. Bereiche unter Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>\r\n<p>Durch die Erw\u00e4rmung sind vor allem unter 2000 m kleine Lockerschneelawinen m\u00f6glich. <br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Schwachschichten befinden sich vor allem im oberen Teil der Schneedecke. Durch den S\u00fcdf\u00f6hn werden Triebschneeansammlungen an Schattenh\u00e4ngen auf weichen Schichten abgelagert und sind dort st\u00f6ranf\u00e4llig. Tieferliegende Schwachschichten bestehend aus kantigen Kristallen im Bereich von Krusten sind nur sehr vereinzelt st\u00f6ranf\u00e4llig. <br>Der Neuschnee vom Wochenende wurde an Sonnenh\u00e4ngen bis auf rund 2400 m bereits leicht angefeuchtet, schattenseitig ist er bis in mittlere Lagen noch locker. <br><\/p>","weather":"<p>Die Nacht verl\u00e4uft wechselnd bew\u00f6lkt, entlang vom Alpenhauptkamm und im S\u00fcden bleibt es meist dicht bew\u00f6lkt.<br>Am Dienstag scheint bei guten Sichtverh\u00e4ltnissen oft die Sonne. Durchziehende hohe Wolken sind vorerst nur d\u00fcnn, erst am Nachmittag wird die Sicht in den s\u00fcdlichen Gebirgsgruppen diffuser. Der Alpenhauptkamm und die Lungauer Nockberge geraten teilweise in Nebel, stellenweise kann es hier leicht regnen oder schneien. Der S\u00fcdwind weht lebhaft bis stark, in den typischen F\u00f6hnschneisen auch st\u00fcrmisch mit Spitzen um 80 km\/h. Temperaturen in 2000 m zwischen -5 und +6 Grad, in 3000 m zwischen -4 und 0 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Mit viel Wind und etwas Neuschnee nimmt die Lawinengefahr zum Mittwoch hin leicht zu.<br><\/p>","areas":[{"id":32,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-11","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":34,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-10","name":"Glocknergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":37,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-18","name":"Loferer und Leoganger Steinberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":74,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-09","name":"Goldberggruppe Nord","created_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","updated_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":29,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-05","name":"Goldberggruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":30,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-06","name":"Glocknergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":31,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-07","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":19,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-17","name":"Steinernes Meer, Hochk\u00f6nig, Hagengebirge, G\u00f6llstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":28,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-03","name":"Ankogelgruppe, Muhr","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":22,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-16","name":"Tennengebirge, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":26,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-02","name":"Niedere Tauern S\u00fcd","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":33,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-15","name":"Oberpinzgauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":25,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-04","name":"Niedere Tauern Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":24,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-08","name":"Niedere Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":150222,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"kammfern, in Rinnen und steilen Mulden, hinter Gel\u00e4ndekanten","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7151,"language_code":"en","notice":"distant from ridges, behind discontinuities, in gullies, steep bowls in all aspects","created_at":"2024-03-25T17:00:06.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:06.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z"},{"id":150223,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus steilem Grasmattengel\u00e4nde","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7152,"language_code":"en","notice":"in steep grass-covered terrain","created_at":"2024-03-25T17:00:06.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:06.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z"}],"levels":[{"id":332731,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z"},{"id":332732,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"none","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z"}],"translations":[{"id":85405,"language_code":"en","headline":"Fresh snowdrifts generated by foehn wind","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 2000 m is moderate, below that altitude danger is low.<\/p>\r\n<p>Fresh snowdrift accumulations can trigger by 1 person above 2000 m on steep shady slopes, releases often medium-sized. Danger zones will increase with ascending altitude, also distant from ridges, in steep gullies and bowls and behind discontinuities on W\/N\/E facing slopes.<\/p>\r\n<p>Latent danger of glide-snow avalanches persists. In high starting zones, avalanches can reach medium-to-large size. Avoid zones below glide cracks.<\/p>\r\n<p>During the course of the day, small loose-snow avalanches can be expected on extremely steep sunny slopes below 2000 m.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Weak layers occur esp. in near-surface layers of the snowpack. Due to southerly foehn winds, snowdrifts on shady slopes are often deposited atop soft layers where they are trigger-prone. More deeply embedded weak layers of faceted crystals near crusts are triggerable only in isolated cases.<\/p>\r\n<p>The fresh snowfall from the weekend was moistened on sunny slopes up to 2400 m, on shady slopes it is still loose up to intermediate altitudes.<\/p>","weather":"<p>Nighttime skies will be variably cloudy, on the Main Alpine Ridge and in the south mostly heavily overcast.<\/p>\r\n<p>On Tuesday, good visibility, lots of sunshine, only high clouds, in afternoon diffuse light. Main Alpine Ridge and Lungau Nockberge will be in fog at times, light rainfall\/snowfall is possible. Southerly winds will be brisk to strong, stormier in the foehn lanes (80 km\/hr). At 2000 m: -5 to +6 degrees; at 3000 m: -4 to 0 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Lots of wind, a little fresh snow: by Wednesday, slightly higher danger.<\/p>","created_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:06.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z"},{"id":192025,"name":"R2","headline":"Kleinr\u00e4umige Triebschneeansammlungen beachten","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. <br><\/p>\r\n<p>Frische,&nbsp;kleinr\u00e4umige&nbsp;Triebschneeansammlungen sind in der H\u00f6he st\u00f6ranf\u00e4llig. Stellenweise k\u00f6nnen kleine Lawinen schon durch geringe Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Dies vor allem in sehr steilen, schattigen Rinnen und Mulden.&nbsp;Die Absturzgefahr ist meist gr\u00f6\u00dfer als die Gefahr versch\u00fcttet zu werden.<\/p>\r\n<p>Eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen bleibt bestehen. Aus hoch gelegenen Einzugsgebieten k\u00f6nnen Lawinen mittelgro\u00df werden. Bereiche unter Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>\r\n<p>Durch die Erw\u00e4rmung sind in mittleren Lagen kleine Lockerschneelawinen m\u00f6glich. <\/p>","snowpack_structure":"<p>Durch den S\u00fcdf\u00f6hn werden Triebschneeansammlungen an Schattenh\u00e4ngen auf weichen Schichten abgelagert und sind dort kleinr\u00e4umig st\u00f6ranf\u00e4llig. <br>Der Neuschnee vom Wochenende wurde an Sonnenh\u00e4ngen bereits leicht angefeuchtet, schattenseitig ist er bis in mittlere Lagen noch locker. <br><\/p>","weather":"<p>Die Nacht verl\u00e4uft wechselnd bew\u00f6lkt.<br>Am Dienstag scheint bei guten Sichtverh\u00e4ltnissen oft die Sonne. Durchziehende hohe Wolken sind vorerst nur d\u00fcnn, erst am Nachmittag wird die Sicht von S\u00fcden her diffuser. Der S\u00fcdwind weht lebhaft bis stark. Temperaturen in 2000 m zwischen -5 und +6 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Die Lawinengefahr bleibt gleich.<\/p>","areas":[{"id":21,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-19","name":"Osterhorngruppe, Gamsfeldgruppe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":20,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-20","name":"Untersbergstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":35,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-14","name":"Kitzb\u00fcheler Alpen, Glemmtal","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":36,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-13","name":"Dientner Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":23,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-12","name":"Pongauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":38,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-21","name":"Chiemgauer Alpen, Heutal, Reiteralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":150224,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"kammfern, hinter Gel\u00e4ndekanten, in Rinnen und steilen Mulden","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7153,"language_code":"en","notice":"distant from ridges, in gullies, bowls, behind discontinuities","created_at":"2024-03-25T17:00:06.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:06.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z"},{"id":150225,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus extrem steilem Grasmattengel\u00e4nde, zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7154,"language_code":"en","notice":"in extremely steep grass-covered terrain, possible at any time of day or night","created_at":"2024-03-25T17:00:06.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:06.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z"}],"levels":[{"id":332733,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z"}],"translations":[{"id":85406,"language_code":"en","headline":"Beware small snowdrift accumulations","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low.<\/p>\r\n<p>At high altitudes, fresh small snowdrift accumulations are often triggerable by 1 person, esp in gullies and bowls. The danger of falling outweighs that of snow masses.<\/p>\r\n<p>Latent danger of glide-snow avalanches persists. In high starting zones, avalanches can reach medium-to-large size. Avoid zones below glide cracks.<\/p>\r\n<p>During the course of the day, small loose-snow avalanches can be expected on extremely steep sunny slopes due to solar radiation. <\/p>","snowpack_structure":"<p>Due to southerly foehn winds, snowdrifts on shady slopes are often deposited atop soft layers where they are trigger-prone. <\/p>\r\n<p>The fresh snowfall from the weekend was moistened on sunny slopes up to 2400 m, on shady slopes it is still loose up to intermediate altitudes.<\/p>","weather":"<p>Nighttime skies will be variably cloudy.<\/p>\r\n<p>On Tuesday, good visibility, lots of sunshine, only high clouds, in afternoon diffuse light. Southerly winds will be brisk to strong, stormier in the foehn lanes (80 km\/hr). At 2000 m: -5 to +6 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:06.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z"},{"id":192026,"name":"R3","headline":"Kleinr\u00e4umige Triebschneeansammlungen beachten","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. <br><\/p>\r\n<p>Frische,&nbsp;kleinr\u00e4umige&nbsp;Triebschneeansammlungen sind in der H\u00f6he st\u00f6ranf\u00e4llig. Stellenweise k\u00f6nnen kleine Lawinen schon durch geringe Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Dies vor allem in sehr steilen, schattigen Rinnen und Mulden.&nbsp;Die Absturzgefahr ist meist gr\u00f6\u00dfer als die Gefahr versch\u00fcttet zu werden.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Durch den S\u00fcdf\u00f6hn werden Triebschneeansammlungen an Schattenh\u00e4ngen auf weichen Schichten abgelagert und sind dort kleinr\u00e4umig st\u00f6ranf\u00e4llig. <br>Der Neuschnee vom Wochenende wurde an Sonnenh\u00e4ngen bereits leicht angefeuchtet, schattenseitig ist er bis in mittlere Lagen noch locker. <br><\/p>","weather":"<p>Die Nacht verl\u00e4uft meist bew\u00f6lkt.<br>Am Dienstag scheint bei guten Sichtverh\u00e4ltnissen oft die Sonne. Durchziehende hohe Wolken sind vorerst nur d\u00fcnn, erst am Nachmittag wird die Sicht in den s\u00fcdlichen Gebirgsgruppen diffuser. Der Alpenhauptkamm und die Lungauer Nockberge geraten teilweise in Nebel, stellenweise kann es hier leicht regnen oder schneien. Der S\u00fcdwind weht lebhaft bis stark, in den typischen F\u00f6hnschneisen auch st\u00fcrmisch mit Spitzen um 80 km\/h. Temperaturen in 2000 m zwischen -5 und +6 Grad, in 3000 m zwischen -4 und 0 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Die Lawinengefahr bleibt gleich.<\/p>","areas":[{"id":27,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":150226,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"kammfern, d\u00fcnne und kleinr\u00e4umige Triebschneepakete","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7155,"language_code":"en","notice":"distant from ridgelines, thin\/small snowdrift masses","created_at":"2024-03-25T17:00:06.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:06.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z"}],"levels":[{"id":332734,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z"}],"translations":[{"id":85407,"language_code":"en","headline":"Beware snow snowdrift accumulations","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low.<\/p>\r\n<p>Fresh small snowdrift accumulations are trigger-prone at high altitudes, can often be triggered by 1 person, esp. in steep gullies and bowls. Danger of taking a fall outweighs that of snow masses.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Due to southerly foehn winds, snowdrifts on shady slopes are often deposited atop soft layers where they are trigger-prone. <\/p>\r\n<p>The fresh snowfall from the weekend was moistened on sunny slopes up to 2400 m, on shady slopes it is still loose up to intermediate altitudes.<\/p>","weather":"<p>Nighttime skies will be variably cloudy.<\/p>\r\n<p>On Tuesday, good visibility, lots of sunshine, only high clouds, in afternoon diffuse light. Southerly winds will be brisk to strong, stormier in the foehn lanes (80 km\/hr). At 2000 m: -5 to +6 degrees; at 3000 m: -4 to 0 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:06.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z"}],"documents":[{"id":144258,"report_id":4561,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4561\/overall.pdf","created_at":"2024-03-25T16:41:16.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:41:16.000000Z"},{"id":144259,"report_id":4561,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-11.pdf","created_at":"2024-03-25T16:41:19.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:41:19.000000Z"},{"id":144260,"report_id":4561,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-10.pdf","created_at":"2024-03-25T16:41:21.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:41:21.000000Z"},{"id":144261,"report_id":4561,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-18.pdf","created_at":"2024-03-25T16:41:23.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:41:23.000000Z"},{"id":144262,"report_id":4561,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-09.pdf","created_at":"2024-03-25T16:41:25.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:41:25.000000Z"},{"id":144263,"report_id":4561,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-05.pdf","created_at":"2024-03-25T16:41:27.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:41:27.000000Z"},{"id":144264,"report_id":4561,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-06.pdf","created_at":"2024-03-25T16:41:29.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:41:29.000000Z"},{"id":144265,"report_id":4561,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-07.pdf","created_at":"2024-03-25T16:41:31.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:41:31.000000Z"},{"id":144266,"report_id":4561,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-17.pdf","created_at":"2024-03-25T16:41:34.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:41:34.000000Z"},{"id":144267,"report_id":4561,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-03.pdf","created_at":"2024-03-25T16:41:36.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:41:36.000000Z"},{"id":144268,"report_id":4561,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-16.pdf","created_at":"2024-03-25T16:41:38.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:41:38.000000Z"},{"id":144269,"report_id":4561,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-02.pdf","created_at":"2024-03-25T16:41:40.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:41:40.000000Z"},{"id":144270,"report_id":4561,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-15.pdf","created_at":"2024-03-25T16:41:42.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:41:42.000000Z"},{"id":144271,"report_id":4561,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-04.pdf","created_at":"2024-03-25T16:41:44.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:41:44.000000Z"},{"id":144272,"report_id":4561,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-08.pdf","created_at":"2024-03-25T16:41:47.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:41:47.000000Z"},{"id":144273,"report_id":4561,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-19","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-19.pdf","created_at":"2024-03-25T16:41:49.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:41:49.000000Z"},{"id":144274,"report_id":4561,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-20","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-20.pdf","created_at":"2024-03-25T16:41:51.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:41:51.000000Z"},{"id":144275,"report_id":4561,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-14.pdf","created_at":"2024-03-25T16:41:53.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:41:53.000000Z"},{"id":144276,"report_id":4561,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-13.pdf","created_at":"2024-03-25T16:41:55.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:41:55.000000Z"},{"id":144277,"report_id":4561,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-12.pdf","created_at":"2024-03-25T16:41:57.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:41:57.000000Z"},{"id":144279,"report_id":4561,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-21.pdf","created_at":"2024-03-25T16:42:00.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:42:00.000000Z"},{"id":144280,"report_id":4561,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-01.pdf","created_at":"2024-03-25T16:42:03.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:42:03.000000Z"},{"id":144327,"report_id":4561,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4561\/overall_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:00:11.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:11.000000Z"},{"id":144328,"report_id":4561,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-11_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:00:13.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:13.000000Z"},{"id":144329,"report_id":4561,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-10_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:00:15.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:15.000000Z"},{"id":144330,"report_id":4561,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-18_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:00:18.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:18.000000Z"},{"id":144331,"report_id":4561,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-09_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:00:20.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:20.000000Z"},{"id":144332,"report_id":4561,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-05_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:00:22.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:22.000000Z"},{"id":144333,"report_id":4561,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-06_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:00:24.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:24.000000Z"},{"id":144334,"report_id":4561,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-07_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:00:26.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:26.000000Z"},{"id":144335,"report_id":4561,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-17_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:00:28.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:28.000000Z"},{"id":144336,"report_id":4561,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-03_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:00:31.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:31.000000Z"},{"id":144337,"report_id":4561,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-16_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:00:33.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:33.000000Z"},{"id":144338,"report_id":4561,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-02_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:00:35.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:35.000000Z"},{"id":144339,"report_id":4561,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-15_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:00:37.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:37.000000Z"},{"id":144340,"report_id":4561,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-04_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:00:39.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:39.000000Z"},{"id":144341,"report_id":4561,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-08_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:00:41.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:41.000000Z"},{"id":144342,"report_id":4561,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-19","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-19_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:00:43.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:43.000000Z"},{"id":144343,"report_id":4561,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-20","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-20_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:00:46.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:46.000000Z"},{"id":144344,"report_id":4561,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-14_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:00:48.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:48.000000Z"},{"id":144345,"report_id":4561,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-13_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:00:50.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:50.000000Z"},{"id":144346,"report_id":4561,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-12_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:00:52.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:52.000000Z"},{"id":144347,"report_id":4561,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-21_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:00:54.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:54.000000Z"},{"id":144348,"report_id":4561,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4561\/area_AT-05-01_en.pdf","created_at":"2024-03-25T17:00:57.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:57.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10148,"report_id":4561,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-25T16:42:03.000000Z","created_at":"2024-03-25T16:42:03.000000Z","updated_at":"2024-03-25T16:42:03.000000Z"},{"id":10156,"report_id":4561,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-03-25T17:00:57.000000Z","created_at":"2024-03-25T17:00:57.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:57.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6708,"report_id":4561,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-25T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-25T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:02.000000Z"},{"id":6711,"report_id":4561,"language_code":"en","sent_at":"2024-03-25T17:02:02.000000Z","created_at":"2024-03-25T17:02:02.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:02:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2764,"language_code":"en","headline":"Fresh snowdrift accumulations generated by foehn wind","created_at":"2024-03-25T17:00:06.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:06.000000Z"}],"created_at":"2024-03-25T16:39:26.000000Z","updated_at":"2024-03-25T17:00:57.000000Z"},{"id":4562,"service_id":6,"is_valid":false,"user_id":1,"previous_report_id":4553,"next_report_id":null,"headline":"","published_at_code":"","valid_until_code":"","clearance_at":"2024-03-25T16:00:00.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":null,"published_at":"2024-03-25T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-26T23:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-25-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-25-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"},"user":{"id":1,"user_group_id":1,"name":"Pippan Christoph","email":"christoph@pippan.com","created_at":"2020-09-28T17:23:18.000000Z","updated_at":"2022-01-25T12:45:53.000000Z"},"regions":[{"id":192118,"name":"R1","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":83,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-08","name":"Zentrale Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":87,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-01","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":102,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-07","name":"Westliche Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":133,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-02","name":"\u00d6stliche Lechtaler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":332901,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z"},{"id":332902,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z"},{"id":192119,"name":"R2","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":77,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-29","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":332903,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z"},{"id":332904,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z"},{"id":192120,"name":"R3","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":75,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-24","name":"Venedigergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":78,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-23","name":"N\u00f6rdliche Zillertaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":84,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-13","name":"Samnaungruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":85,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-20","name":"Wei\u00dfkugelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":88,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-12","name":"Silvretta","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":89,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-10","name":"Westliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":95,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-22","name":"Zentrale Stubaier Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":100,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-21","name":"Gurgler Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":101,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-19","name":"Glockturmgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":103,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-11","name":"\u00d6stliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":136,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-01","name":"Kaunergrat","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":332905,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z"},{"id":332906,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z"},{"id":192121,"name":"R4","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":76,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-27","name":"\u00d6stliche Deferegger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":90,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-28","name":"Schobergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":91,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-26","name":"Glocknergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":97,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-25","name":"Las\u00f6rling Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":332907,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z"},{"id":332908,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z"},{"id":192122,"name":"R5","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":79,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-15","name":"Westliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":81,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-06","name":"Wilder Kaiser - Waidringer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":92,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-16","name":"\u00d6stliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":93,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-05","name":"Brandenberger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":94,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-03","name":"Mieminger Gebirge","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":98,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-18","name":"\u00d6stliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":99,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-09","name":"Grieskogelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":132,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-01","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":134,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-01","name":"Westliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":135,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-02","name":"\u00d6stliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":137,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-02","name":"K\u00fchtai - Geigenkamm","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":138,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-03","name":"Sellrain - Alpeiner Berge","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":139,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-04","name":"Kalkk\u00f6gel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":140,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-05","name":"Serleskamm","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":141,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-01","name":"Westliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":142,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-02","name":"Zentrale Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-26","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":332909,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z"},{"id":332910,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z"}],"documents":[],"document_creations":[],"newsletters":[],"translations":[],"created_at":"2024-03-26T05:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-26T05:15:19.000000Z"}],"overlay":{"overlay_png_am":"overlays\/2024-03-26-0559-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-26-0559-PM.png","overlay_extent_minx":9.53079,"overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984},"meta":{"hasOverlay":true}}