<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 5 de febrero de 2025 a las 14:53 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del jueves, día 6

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua, de las
estaciones de esquí de Astún, Formigal y Panticosa (lagos),  de
la estación de esquí de fondo de Isaba - El Ferial y  de Ordesa
Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2)
Jacetania:                    Limitado (2)
Gállego:                      Limitado (2)
Sobrarbe:                     Limitado (2)
Ribagorza:                    Limitado (2)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

En general, la nieve presenta continuidad desde cotas bajas,
aunque la insolación empieza a hacer mella en las solanas, donde
el manto comienza a erosionarse y humedecerse en horas
centrales, aflorando tierra o roca. Pese a la disminución de
algunos cm durante las últimas 24 horas, los espesores llegan a
los 20 ó 25 cm en zonas bajas y superan los 50 en cotas medias,
grosores que van incrementándose conforme ganamos altitud,
siendo los macizos occidentales los que presentan mayores
cantidades.

El manto está formado, a grandes rasgos, por una capa
superficial de nieve reciente, frecuentemente encostrada y con
escarcha, que se fue depositando sobre un sustrato antiguo en
cuyo seno se intercalan costras de rehielo de espesor variable
con estratos de nieve menos evolucionada y constituida por
granos facetados o cubiletes, sobre todo en áreas de umbría.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el jueves, día
6:

Situación de nieve húmeda, y de capas débiles persistentes en
cotas altas.

La nieve permanecerá bastante estable y compacta durante las
primeras horas del día, pero según transcurra la mañana, la
insolación y el consiguiente aumento de las temperaturas irán
haciendo mella en el manto, sobre todo en las solanas,
reblandeciendo o fundiendo la costra de rehielo superficial y
desestabilizando el anclaje, por lo que son de esperar algunas
purgas de nieve húmeda en pendientes con suficiente inclinación,
más probables en orientaciones al mediodía y durante las horas
centrales, que en principio podrán ser de tamaño pequeño o
mediano.

En cotas altas persisten estratos débiles en el interior del
manto, siendo más probables encontrarlos cerca de los cordales
en las umbrías y laderas que miran a levante. Una sobrecarga
débil podría fracturarlos y ocasionar aludes de dimensiones
medianas, más que suficiente como para enterar a una persona,
por lo que se recomienda extremar las precauciones si se va a
transitar por la zona.

4.- Predicción meteorológica para el jueves, día 6:

Poco nuboso o despejado. Brumas y nieblas matinales en los
valles. Temperaturas en ligero o moderado ascenso en cotas altas
y sin cambios o en ligero descenso en zonas bajas, descenso que
será más acusado de los valores mínimos en el Pirineo navarro.
Heladas débiles o moderadas, que afectarán, principalmente, a
fondos de valle y la alta montaña. Vientos flojos de dirección
variable.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2.700 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4.200 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: VRB 10 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: N 10 km/h

5.- Avance para el viernes, día 7:

Nivel de peligro sin cambios o en ligero ascenso.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>