{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Sv\u00e5ra lavinf\u00f6rh\u00e5llanden - undvik all nyligen inbl\u00e5st sn\u00f6 och h\u00e5ll \u00e4ven avst\u00e5nd till l\u00e4branter ovanf\u00f6r. Riskomr\u00e5den \u00e4r terr\u00e4ng som tydligt ligger skyddade fr\u00e5n vinden och d\u00e4r sn\u00f6n kan samlas i st\u00f6rre m\u00e4ngder. Nytt v\u00e4der v\u00e4ntas fr\u00e5n v\u00e4ster med friska till h\u00e5rda vindar som flyttar l\u00f6s sn\u00f6 till ostligt v\u00e4nda l\u00e4sluttningar. Denna drevsn\u00f6 l\u00e4gger sig ovanp\u00e5, och tynger ned, ett mycket svagt sn\u00f6t\u00e4cke.",
        "highlights": "Tung drevsn\u00f6 ovanp\u00e5 ett svagt sn\u00f6t\u00e4cke"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13804",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-06"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-05T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-05T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-06T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Sv\u00e5ra lavinf\u00f6rh\u00e5llanden - undvik att vistas n\u00e4ra branta l\u00e4sluttningar och h\u00e5ll \u00e4ven avst\u00e5nd till s\u00e5dan terr\u00e4ng ovanf\u00f6r. Riskomr\u00e5den \u00e4r alla branter som ligger skyddade fr\u00e5n vinden. H\u00e5rt fj\u00e4llv\u00e4der v\u00e4ntas under torsdagen och SMHI har utf\u00e4rdat en gul varning f\u00f6r kraftiga vindar upp till stormstyrka. Mycket l\u00f6s sn\u00f6 kommer att bl\u00e5sa \u00f6ver till l\u00e4sluttningar och d\u00e4r bilda tjocka, k\u00e4nsliga drevsn\u00f6flak.",
        "highlights": "Mycket h\u00e5rt fj\u00e4llv\u00e4der"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13806",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-06"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-05T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-05T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-06T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Laviner \u00e4r \u00f6verlag osannolika, men det finns riskfyllda platser. I mycket brant terr\u00e4ng \u00e4r det s\u00e4llan helt lavins\u00e4kert. Var s\u00e4rskilt uppm\u00e4rksam d\u00e4r det finns ny drevsn\u00f6. Det \u00e4r ocks\u00e5 en god vana att alltid undvika branta sn\u00f6f\u00e4lt ovan tr\u00e4d, raviner och svackor. \u00c4ven sm\u00e5 laviner \u00e4r farliga p\u00e5 s\u00e5dana platser.&nbsp;</div>",
        "highlights": "S\u00e4kra f\u00f6rh\u00e5llanden? Det beror p\u00e5 var och hur du \u00e5ker"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13794",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-06"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-05T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-05T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-06T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Laviner \u00e4r \u00f6verlag osannolika, men det finns riskfyllda platser. I mycket brant terr\u00e4ng \u00e4r det s\u00e4llan helt lavins\u00e4kert. Var s\u00e4rskilt uppm\u00e4rksam d\u00e4r det finns ny drevsn\u00f6. Det \u00e4r ocks\u00e5 en god vana att alltid undvika branta sn\u00f6f\u00e4lt ovan tr\u00e4d, raviner och svackor. \u00c4ven sm\u00e5 laviner \u00e4r farliga p\u00e5 s\u00e5dana platser.&nbsp;</div>",
        "highlights": "S\u00e4kra f\u00f6rh\u00e5llanden? Det beror p\u00e5 var och hur du \u00e5ker"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13793",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-06"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-05T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-05T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-06T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Nytt v\u00e4der v\u00e4ntas fr\u00e5n v\u00e4ster med friska till h\u00e5rda vindar som flyttar l\u00f6s sn\u00f6 till ostligt v\u00e4nda l\u00e4sluttningar. Denna drevsn\u00f6 l\u00e4gger sig ovanp\u00e5, och tynger ned, ett redan svagt sn\u00f6t\u00e4cke. Riskomr\u00e5den \u00e4r branter som tydligt ligger skyddade fr\u00e5n vinden och d\u00e4r sn\u00f6n kan samlas i st\u00f6rre m\u00e4ngder. Vi rekommenderar att helt undvika den nyligen inbl\u00e5sta sn\u00f6n och \u00e4ven h\u00e5lla avst\u00e5nd till l\u00e4branter ovanf\u00f6r.",
        "highlights": "Tung drevsn\u00f6 ovanp\u00e5 ett svagt sn\u00f6t\u00e4cke"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13802",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-06"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-05T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-05T18:00:00",
        "endTime": "2025-02-06T18:00:00"
      }
    }
  ]
}