{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":5093,"iat":"2025-05-28 17:12","exp":"2025-05-29 20:00","iby":"Jan Krzysztof","crc":"077c663c9d3292e24fcf05ea8ab0f72f","mst":{"lev":1,"wet":"","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20250528171240.png","desc0":"Niskie","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 dobrze zwi\u0105zana i stabilna. Wyzwolenie lawiny jest na og\u00f3\u0142 mo\u017cliwe jedynie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym w nielicznych miejscach na bardzo stromych lub ekstremalnych stokach. Mo\u017cliwe jest samoistne schodzenie ma\u0142ych i \u015brednich lawin.","desc2":"Na og\u00f3\u0142 dogodne warunki. Nale\u017cy zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 na stokach bardzo stromych lub ekstremalnych.","desc0.a":""},"am":{"mode":2,"height":1800,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11111111"},"lower":{"lev":0,"wet":"","prb":"brak","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20250528171240.png"},"pm":{"mode":2,"height":1800,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prwd","exp":"11111111"},"lower":{"lev":0,"wet":"","prb":"brak","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20250528171240.png"},"history":[{"dat":"2025-05-26","lev":"1","wet":"w"},{"dat":"2025-05-27","lev":"1","wet":"w"},{"dat":"2025-05-28","lev":"1","wet":"w"},{"dat":"2025-05-29","lev":1,"wet":""},{"dat":"2025-05-30","lev":1,"wet":""}],"comment":"Dotychczasowy problem ze \u015bniegiem mokrym zanik\u0142. Je\u017celi jednak zapowiadane na najbli\u017csz\u0105 dob\u0119 intensywne opady deszczu przy silnym wietrze, w najwy\u017cszych partiach Tatr zamieni\u0105 si\u0119 w opad \u015bniegu, nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 warunk\u00f3w sprzyjaj\u0105cych powstaniu zagro\u017cenia lawinowego.","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}