[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-15", "datavalidesabutlleti": "2024-03-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2).\n", "text_estat_mantell": "Per dissabte regelar\u00e0 a causa d'una humitat una mica m\u00e9s baixa i a primera hora el mantell estar\u00e0 m\u00e9s assentat. Els problemes vindran amb el pas de les hores, amb l'humitejament de la neu m\u00e9s superficial que, en estovar-se, podr\u00e0 generar alguna allau humida en terreny inclinat, prop de sectors rocosos, sobretot en solanes. Les allaus de neu humida seran de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat de colgar una persona. D'altra banda, encara hi ha plaques de vent a cotes altes que, tot i que es van assentant, encara es poden fracturar al pas d'un grup de persones en vessants obacs i orientats a l'est. En general, serien allaus de mida 2 (mitjana). Tamb\u00e9, de manera a\u00efllada, en vessants obacs poc transitats de cota alta, podr\u00edem provocar amb una forta sobrec\u00e0rrega alguna allau de placa de mida m\u00e9s gran a causa de nivells febles profunds. Per la varietat de problemes, orientacions i cotes on podria donar-se alguna allau, cal una bona capacitat d'apreciar les condicions de la neu. \n", "text_distribucio": "Trobem neu a terra per sobre dels 1300-1400 m. A 2200 m, els gruixos totals oscil\u00b7len entre els 70 i els 100 cm a l'Aran i entre els 100 i els 130 cm a la Franja Nord de la Pallaresa. Els gruixos encara estan una mica per sota del normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Matins estables, amb l'encrostament t\u00edpic de primera hora i migdies amb alguna allau humida a solanes. Perill: SENSE CANVIS", "problems": [{"id_problema": 9933, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9934, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9932, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-15", "datavalidesabutlleti": "2024-03-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "Diissabte esperem un mantell estable a primera hora a les solanes, amb una neu superficial m\u00e9s encrostada a causa d'una nit serena i humitat m\u00e9s baixa. Les crostes aniran estovant-se amb el pas del mat\u00ed i podran caure allaus de neu humida en terreny inclinat, sobretot a prop de sectors rocosos o en canals. Les allaus seran de mida 1 (petita) i, localment, de mida 2 (mitjana). Tingueu en compte que una allau petita o una purga ens pots desequilibrar i fer-nos caure. A m\u00e9s, en obagues per damunt dels 2.300 m encara podrem trobar alguna placa de neu ventada que descansi damunt de capes febles (facetes). Aquestes plaques seran dures i dif\u00edcils de trencar, per\u00f2 no es descarta que puguin desencadenar-se amb una sobrec\u00e0rrega forta. En aquest cas poden generar alguna allau de mida 2 (mitjana), amb capacitat d'enterrar una persona. En sectors on hi hagi menys gruix, aquestes plaques poden ser m\u00e9s sensibles. Les trobarem a llocs arrecerats i poc transitats.\n\n\n", "text_distribucio": "Trobarem neu a terra per sobre de 1300 m a obagues, esquiable a uns 1600 m, i present a solanes per sobre de 1500 m, esquiable a uns 1800 m. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 70 i els 100 cm. Els gruixos totals se situen a la mitjana, \u00e9s a dir, que s\u00f3n normals per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Matins estables, amb l'encrostament t\u00edpic de primera hora i migdies amb alguna allau humida a solanes. Perill: SENSE CANVIS", "problems": [{"id_problema": 9937, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9938, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-15", "datavalidesabutlleti": "2024-03-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "Diissabte esperem un mantell estable a primera hora a les solanes, amb una neu superficial m\u00e9s encrostada a causa d'una nit serena i humitat m\u00e9s baixa. Les crostes aniran estovant-se amb el pas del mat\u00ed i podran caure allaus de neu humida en terreny inclinat, sobretot a prop de sectors rocosos o en canals. Les allaus seran de mida 1 (petita) i, localment, de mida 2 (mitjana). Tingueu en compte que una allau petita o una purga ens pots desequilibrar i fer-nos caure. A m\u00e9s, en obagues per damunt dels 2.300 m encara podrem trobar alguna placa de neu ventada que descansi damunt de capes febles (facetes). Aquestes plaques seran dures i dif\u00edcils de trencar, per\u00f2 no es descarta que puguin desencadenar-se amb una sobrec\u00e0rrega forta. En aquest cas poden generar alguna allau de mida 2 (mitjana), amb capacitat d'enterrar una persona. En sectors on hi hagi menys gruix, aquestes plaques poden ser m\u00e9s sensibles. Les trobarem a llocs arrecerats i poc transitats.\n\n\n", "text_distribucio": "Trobarem neu a terra per sobre de 1300 m a obagues, esquiable a uns 1600 m, i present a solanes per sobre de 1900 m, esquiable a uns 2200 m. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 40 i els 70 cm. Els gruixos totals se situen a la mitjana, \u00e9s a dir, que s\u00f3n normals per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Matins estables, amb l'encrostament t\u00edpic de primera hora i migdies amb alguna allau humida a solanes. Perill: SENSE CANVIS", "problems": [{"id_problema": 9935, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9936, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-15", "datavalidesabutlleti": "2024-03-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "Dissabte esperem una mica m\u00e9s de regel i trobarem un mantell estable a primera hora a les solanes, amb crostes que aniran estovant-se r\u00e0pidament donant pas a un mantell humit. Cauran purgues i allaus de neu humida en terreny inclinat, sobretot a prop de sectors rocosos o en canals. Les allaus seran de mida 1 (petita) i, localment, de mida 2 (mitjana). Tingueu en compte que una allau petita o una purga ens pots desequilibrar i fer-nos caure. A m\u00e9s, en obagues per damunt de 2.300 m encara podrem trobar alguna placa de neu ventada antiga que descansi damunt de capes febles (facetes). Aquestes plaques seran dures i dif\u00edcils de trencar, per\u00f2 no es descarta que puguin desencadenar-se amb una sobrec\u00e0rrega forta. En aquest cas poden generar alguna allau de mida 2 (mitjana), amb capacitat d'enterrar una persona. En sectors on hi hagi menys gruix, aquestes plaques poden ser m\u00e9s sensibles. Les trobarem a llocs arrecerats i poc transitats.\n\n\n", "text_distribucio": "Trobarem neu a terra per sobre de 1400-1500 m, esquiable per damunt d'uns 1800 m. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 30 i els 60 cm. Aquests gruixos se situen per sobre dels normals per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Matins estables, amb l'encrostament t\u00edpic de primera hora i migdies amb alguna allau humida a solanes. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 9940, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9941, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9939, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-15", "datavalidesabutlleti": "2024-03-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt dels 2.000 m.\nFEBLE (1) a la resta.\n", "text_estat_mantell": "Dissabte s'espera un mantell estable a primera hora pel regel previst de matinada. En canvi, amb el pas de les hores, amb les temperatures suaus i la radiaci\u00f3 la neu m\u00e9s superficial s'anir\u00e0 estovant. A les Canals del Cad\u00ed, per damunt dels 2.000 o 2.100 m encara trobem plaques que es dipositen damunt de nivells febles, facetats i incohesius, i malgrat que s\u00f3n dif\u00edcils de fer caure, en cas de trencar-se amb una sobrec\u00e0rrega forta, podrien implicar suficient gruix de neu per a generar allaus de fins a mida 3 (gran), amb capacitat de colgar un grup de persones. \nA banda, tamb\u00e9 seran probables purgues i allaus de neu humida, sobretot a partir de migdia. Podran caure en sectors de fort pendent i seran de mida 1 (petita), sense capacitat per enterrar-nos. Cal vigilar el terreny trampa, com les sortides de les Canals, on una allau petita o el trencament d'una cornisa ens podria desequilibrar i fer-nos caure.\n\n", "text_distribucio": "Trobarem neu a terra per sobre de 1300-1400 m. A 2200 m els gruixos totals varien entre 50 i 80 cm i es troben a prop dels habituals per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Matins estables, amb l'encrostament t\u00edpic de primera hora i migdies amb alguna allau humida. Perill: SENSE CANVIS", "problems": [{"id_problema": 9944, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9945, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-15", "datavalidesabutlleti": "2024-03-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt dels 2.200 m\nFEBLE (1) a la resta.", "text_estat_mantell": "A primera hora el mantell s'espera estable i encrostat pel regel previst. En canvi, amb el pas de les hores, amb les temperatures suaus i la forta radiaci\u00f3 el mantell s'anir\u00e0 humitejant i estovant superficialment. Internament, en obagues a\u00efllades de cota alta es mantenen alguns nivells febles que encara es fracturen amb propagaci\u00f3, per una sobrec\u00e0rrega forta. Hi pot haver allaus de placa restringides a obagues molt localitzades que podran ser de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat de colgar una persona. \nA banda, seran probables purgues i allaus de neu humida. Podran caure en sectors de fort pendent, a solanes, a partir de migdia. En general, seran de mida 1 (petita).\n\n", "text_distribucio": "Trobarem neu a terra per sobre d'uns 1.400 m, esquiable a partir de 1.500 a nord i dels 1.900 m a sud. A 2200 m els gruixos totals varien entre els 30 i els 50 cm i es troben per sobre dels habituals per l'\u00e8poca. ", "text_tendencia": "Matins estables, amb l'encrostament t\u00edpic de primera hora i migdies amb alguna allau humida a solanes. Perill: SENSE CANVIS", "problems": [{"id_problema": 9946, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9947, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-15", "datavalidesabutlleti": "2024-03-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) a partir de mig mat\u00ed.\nFEBLE (1) durant la resta.\n", "text_estat_mantell": "Dissabte s'espera m\u00e9s regel a causa d'una nit serena i humitats m\u00e9s baixes. El mantell ser\u00e0 estable a primera hora a les solanes, amb crostes que aniran estovant-se r\u00e0pidament donant pas a un mantell humit. Cauran purgues i allaus de neu humida en terreny inclinat, sobretot a prop de sectors rocosos o en canals, a partir de migdia. Les allaus seran de mida 1 (petita) i, localment, de mida 2 (mitjana). Tingueu en compte que una allau petita o una purga ens pots desequilibrar i fer-nos caure. A m\u00e9s, en obagues de cota alta encara podrem trobar alguna placa de neu ventada que descansi damunt de capes febles (facetes). Aquestes plaques seran dures i dif\u00edcils de trencar, per\u00f2 no es descarta que puguin desencadenar-se amb una sobrec\u00e0rrega forta. En aquest cas poden generar alguna allau de mida 2 (mitjana), amb capacitat d'enterrar una persona. En sectors on hi hagi menys gruix, aquestes plaques poden ser m\u00e9s sensibles. Les trobarem a llocs arrecerats i poc transitats. \n\n", "text_distribucio": "Trobarem neu a terra per sobre de 1.400 m, esquiable a partir de 1.900 m, en general. A 2.200 m els gruixos totals varien entre els 30 i els 60 cm. Els gruixos totals se situen per sobre dels normals per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Matins estables, amb l'encrostament t\u00edpic de primera hora i migdies amb alguna allau humida a solanes. Perill: SENSE CANVIS", "problems": [{"id_problema": 9943, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9942, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}]