{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die schon etwas \u00e4lteren Triebschneeansammlungen bleiben an Schattenh\u00e4ngen oberhalb von rund 1800 m teils st\u00f6ranf\u00e4llig. Dies vor allem in Rinnen, Mulden und hinter Gel\u00e4ndekanten. Lawinen k\u00f6nnen von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden.\u00a0Vorsicht vor allem in Rinnen entlang der Grenze zu Slowenien.  Lawinen k\u00f6nnen vor allem in steilen Rinnen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\u00a0Mit m\u00e4\u00dfigem Wind aus n\u00f6rdlichen Richtungen entstehen im Tagesverlauf an kammnahen S\u00fcd- und S\u00fcdwesth\u00e4ngen meist kleine Triebschneeansammlungen.\u00a0Zudem sind einzelne trockene Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Dies vor allem an extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen an Felswandf\u00fcssen.\u00a0Es besteht eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen. ",
        "highlights": "St\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen beachten."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Oberhalb von rund 1800 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3913RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-11T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Triebschneeansammlungen sind teils schlecht miteinander und mit dem Altschnee verbunden. Der obere Teil der Altschneedecke ist aufbauend umgewandelt.\u00a0Die frischen Triebschneeansammlungen \u00fcberlagern an wenig befahrenen, eher schneearmen Schattenh\u00e4ngen oberhalb von rund 2000 m eine schwache Altschneedecke.\u00a0\u00a0"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-11T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-12T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Freitag geht es mit meist strahlend sonnigem Wetter weiter. Mit meist m\u00e4\u00dfigem Nordwind hat es in 2000 m etwa -4 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die schon etwas \u00e4lteren Triebschneeansammlungen bleiben an Schattenh\u00e4ngen oberhalb von rund 1800 m teils st\u00f6ranf\u00e4llig. Dies vor allem in Rinnen, Mulden und hinter Gel\u00e4ndekanten. Mit teils starkem Wind aus n\u00f6rdlichen Richtungen entstehen im Tagesverlauf an S\u00fcdost-, S\u00fcd- und S\u00fcdwesth\u00e4ngen gut sichtbare Triebschneeansammlungen.  Lawinen k\u00f6nnen vor allem in steilen Rinnen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. Anzahl und Gr\u00f6\u00dfe der Gefahrenstellen nehmen mit der H\u00f6he zu. Vor allem entlang der Grenze zu Salzburg sind die Gefahrenstellen h\u00e4ufiger. Sehr vereinzelt k\u00f6nnen Lawinen auch tiefere Schichten der Schneedecke mitrei\u00dfen. Zudem sind meist kleine trockene Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Dies vor allem an extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen an Felswandf\u00fcssen. Es besteht eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen.",
        "highlights": "Triebschneeansammlungen beachten."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Oberhalb von rund 1800 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3913RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-11T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Triebschneeansammlungen sind ungen\u00fcgend miteinander und mit dem Altschnee verbunden. Der obere Teil der Altschneedecke ist aufbauend umgewandelt.\u00a0Die Triebschneeansammlungen \u00fcberlagern an wenig befahrenen, eher schneearmen Schattenh\u00e4ngen oberhalb von rund 2200 m eine schwache Altschneedecke.\u00a0\u00a0"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-11T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-12T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Freitag geht es mit meist strahlend sonnigem Wetter weiter. Nur am unmittelbaren Tauernhauptkamm und evtl. auch auf den Bergen an der Grenze zur Steiermark k\u00f6nnen sich von Norden her ein paar tiefe Wolken bzw. flache Nebelb\u00e4nke stauen. Mit in exponierten Hochlagen teils starkem Nordwest- bis Nordwind hat es in 2000 m von S\u00fcdwest nach Nordost etwa -4 bis -7 Grad und in 3000 m rund -10 Grad."
      }
    }
  ]
}