[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-22", "datavalidesabutlleti": "2024-01-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) ", "text_estat_mantell": "La pres\u00e8ncia de n\u00favols a primera hora far\u00e0 que el mantell estigui menys encrostat superficialment. La inestabilitat guanyar\u00e0 pes amb el pas de les hores a causa de la insolaci\u00f3 i l'ascens t\u00e8rmic previst. Durant el dia, cauran de forma natural purgues de neu humida, prop de sectors rocosos, en canals i solanes inclinades. No es descarta que amb l'ascens t\u00e8rmic pugui caure algun lliscaments basal residual en terreny dre i herb\u00f3s, especialment en vessant sud, arribant a mida 1 (sense capacitat per enterrar-nos).\nEn obagues poc freq\u00fcentades encara trobarem plaques de vent, a sotavents orientats a est i nord, per damunt de 2300 m. S\u00f3n plaques dures, susceptibles a caure al pas d'una persona i que donarien lloc a allaus de mida 1, insuficient per enterrar una persona. Seran m\u00e9s probables a la Franja Nord de la Pallaresa i al seu l\u00edmit amb l'Aran.\nLa matinada de dimecres regeler\u00e0 i es formaran noves crostes superficials que s'estovaran durant el dia.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu a partir de 1500 a obagues. El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1600 m a obagues i de 1800 m a solanes, amb gruixos d\u2019entre 35-70 cm a 2200 m. El gruix total est\u00e0 per sota del que tocaria en aquesta l\u2019\u00e8poca de l\u2019any. ", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el problema la neu humida i, residualment, de lliscaments basals. Perill ESTACIONARI. ", "problems": [{"id_problema": 9433, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9434, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9441, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-22", "datavalidesabutlleti": "2024-01-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Les condicions seran favorables a primera hora, amb un mantell endurit i estable a causa del regel i les crostes superficials. Amb la pujada de la temperatura prevista i la radiaci\u00f3 la neu m\u00e9s superficial s'estovar\u00e0 i podran caure boles o purgues de neu humida, per sobre dels 2100 m, (insuficients per colgar-nos, excepte en terreny trampa). Els llocs m\u00e9s favorables seran les solanes on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3, prop de sectors rocosos o  en canals. \nA\u00eflladament, podrem trobar alguna placa de vent en indrets arrecerats, a cota alta. Seran plaques dures i primes, de distribuci\u00f3 molt local, que es podran trencar al pas d'una persona i donar lloc a allaus de mida 1 (insuficient per enterrar una persona). Els llocs perillosos seran els sotavents orientats a l'est de l'extrem nord del sector. ", "text_distribucio": "Trobem neu a partir d'uns 1600 m, per\u00f2 la neu no presenta certa continu\u00eftat per damunt de 2100 m, a les obagues. El mantell no \u00e9s esquiable a cap cota. Els gruixos a 2000 m s\u00f3n inferiors a 15 cm, clarament deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.  ", "text_tendencia": "El mantell es mantindr\u00e0 estable a primera hora i s'estovar\u00e0 a migdia, amb la din\u00e0mica di\u00e0ria del cicle fusi\u00f3-regel. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9435, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-22", "datavalidesabutlleti": "2024-01-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Les condicions seran favorables a primera hora, amb un mantell endurit i estable a causa del regel i les crostes superficials. Amb la pujada de la temperatura prevista i la radiaci\u00f3 la neu m\u00e9s superficial s'estovar\u00e0 i podran caure boles o purgues de neu humida, per sobre dels 2100 m, (insuficients per colgar-nos, excepte en terreny trampa). Els llocs m\u00e9s favorables seran les solanes on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3, prop de sectors rocosos o  en canals. \nA\u00eflladament, podrem trobar alguna placa de vent en indrets arrecerats, a cota alta. Seran plaques dures i primes, de distribuci\u00f3 molt local, que es podran trencar al pas d'una persona i donar lloc a allaus de mida 1 (insuficient per enterrar una persona). Els llocs perillosos seran els sotavents orientats a l'est de l'extrem nord del sector. ", "text_distribucio": "Podem trobar neu a terra per damunt d'uns 1500 m al nord del sector. Hi ha escassa continu\u00eftat per damunt de 2100 m, tot i que no \u00e9s esquiable a cap cota. A solanes, la neu vella apareix per damunt de 2100-2200 m, i \u00e9s molt irregular, sovint discont\u00ednua. Els gruixos a 2000 m s\u00f3n inferiors a 15 cm, clarament deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.  ", "text_tendencia": "El mantell es mantindr\u00e0 estable a primera hora i s'estovar\u00e0 a migdia, amb la din\u00e0mica di\u00e0ria del cicle fusi\u00f3-regel. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9437, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-22", "datavalidesabutlleti": "2024-01-23", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell es mantindr\u00e0 endurit i estable a causa del regel i de les crostes superficials. Amb la pujada de la temperatura prevista i la radiaci\u00f3 la neu m\u00e9s superficial s'estovar\u00e0 i podran caure boles o purgues de neu humida (insuficients per colgar-nos, excepte en terreny trampa), m\u00e9s probables a partir de migdia i prop de sector rocosos.\nD'altra banda, encara trobarem alguna placa dura, per damunt de 2300-2400 m, en orientacions est i sud, i en menor grau a nord. Aquestes plaques es poden desencadenar al pas d'una persona i donar lloc a allaus de mida 1, insuficient per enterrar una persona per\u00f2 amb capacitat per produir caigudes i lesions.  No es descarta que damunt de 2500-2600 m es mantinguin nivells de capes febles persistents enterrats que, all\u00e0 on les crostes no siguin tan dures i gruixudes, podran facilitar la ruptura i desencadenament d'allaus de placa al nostre pas. \n", "text_distribucio": "La neu presenta certa continu\u00eftat per damunt de 2300-2400 m. Hi ha algunes acumulacions, aix\u00ed com zones deflactades pel vent. Els gruixos a 2200 m s\u00f3n inferiors a 15 cm, molt deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "El mantell es mantindr\u00e0 estable a primera hora i s'estovar\u00e0 a migdia, amb la din\u00e0mica di\u00e0ria del cicle fusi\u00f3-regel. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9439, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-22", "datavalidesabutlleti": "2024-01-23", "nota_text": "Prop dels 2000 m trobem uns 15 cm que, en sectors d'acumulaci\u00f3, oscilen entre els 30 i 35 cm (a la base de les Canals). En la superf\u00edcie d'aquesta darrera nevada s'ha format gebre i tamb\u00e9 alguns cristalls facetats. Per sota apareixen crostes dures i gruixudes.\nA cotes baixes la neu tendir\u00e0 a desapar\u00e8ixer i a les cotes m\u00e9s altes no es descarta que hi pogu\u00e9s caure alguna purga de neu humida. En aquest cas caldria fer atenci\u00f3 a les canals de Cad\u00ed, on el terreny trampa ens pot fer una mala passada si ens atrapa una purga.\nNo es descarta que hi pogu\u00e9s haver en sectors arrecerats, en orientacions E i SE, per damunt de 2400 m, alguna placa de vent a\u00efllada a les zones m\u00e9s altes del sector, que nom\u00e9s constituirien un perill a indrets on s'haguessin format sobre mantell preexistent, de forma molt a\u00efllada. \nEl mantell no \u00e9s esquiable.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-22", "datavalidesabutlleti": "2024-01-23", "nota_text": "Per damunt dels 2000 m trobem uns 15-20 cm de neu de la darrera nevada. En la superf\u00edcie d'aquesta neu s'ha format gebre.\nA cotes baixes la neu tendir\u00e0 a desapar\u00e8ixer i a les cotes m\u00e9s altes no es descarta que hi pogu\u00e9s caure alguna purga de neu humida.\nNo es descarta que hi pogu\u00e9s haver alguna placa de vent a\u00efllada a les zones m\u00e9s altes del sector, en sectors arrecerats, en orientacions E i SE, per damunt de 2300 m, que nom\u00e9s constituirien un perill a indrets on s'haguessin format sobre mantell preexistent, de forma molt a\u00efllada. \nEl mantell no \u00e9s esquiable, en termes generals, tret d'alguna cubeta o llocs amb m\u00e9s acumulaci\u00f3.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-22", "datavalidesabutlleti": "2024-01-23", "nota_text": "La darrera nevada va deixar gruixos de 5 cm de neu nova que amb la pujada de temperatura d'aquest passat cap de setmana s'ha anat fonent. A cotes baixes la neu anir\u00e0 desapareixent amb la radiaci\u00f3 i l'ascens t\u00e8rmic previstos i a les cotes m\u00e9s altes pot caure alguna bola als pendents m\u00e9s inclinats. Les plaques de vent antigues a les zones m\u00e9s altes orientades a est i nord, nom\u00e9s constitueixen un perill a indrets on s'hagin format sobre mantell preexistent, de forma extremadament local. \nPel que fa a la distribuci\u00f3 del mantell nival, la neu apareix a terra a partir d'uns 1500 m per la feble nevada de divendres 19 de gener. El mantell, en general no \u00e9s esquiable a cap cota, i nom\u00e9s presenta certa continu\u00eftat a obagues per damunt d'uns 2400 m. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]