{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<span>V\u00e4lj terr\u00e4ng flackare \u00e4n 30 grader f\u00f6r \u00f6kad s\u00e4kerhet, eftersom risken f\u00f6r laviner \u00f6kar med lutningen. Branta l\u00e4sidor \u00e4r v\u00e4lfyllda med tung drevsn\u00f6. Dessutom har h\u00e4ngdrivorna vuxit snabbt och \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n vanligt. Om solen lyser starkt kan laviner utl\u00f6sas spontant och bli mycket stora. Sol och sl\u00e4t sn\u00f6 kan locka till brant terr\u00e4ng, men kom ih\u00e5g att drevsn\u00f6flaken fortfarande kan vara k\u00e4nsliga.<br><!--EndFragment--></span>",
        "highlights": "B\u00e4ttre v\u00e4der inneb\u00e4r inte s\u00e4ker sn\u00f6 \u2013 g\u00f6r kloka v\u00e4gval"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-14423",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-20T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-20T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-21T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><div><span><span>Vi r\u00e5der till f\u00f6rsiktighet. Brantare terr\u00e4ng \u00e4r riskfylld och konsekvenserna kan bli allvarliga. P\u00e5 h\u00f6gfj\u00e4llet har det varit kallare, och d\u00e4r finns det troligen mer lavinfarlig terr\u00e4ng och lavinerna kan bli stora och farliga. B\u00e4ttre v\u00e4der antyder dock en m\u00f6jlig stabilisering av sn\u00f6t\u00e4cket. Men vi \u00e4r fortfarande os\u00e4kra och saknar en tydlig bild av sn\u00f6ns k\u00e4nslighet i omr\u00e5det, s\u00e4rskilt i h\u00f6gre terr\u00e4ng.<br></span><!--EndFragment-->  </span></div></div>",
        "highlights": "Sn\u00f6n \u00e4r \u00e4nnu inte tillf\u00f6rlitlig - viktigt med s\u00e4kra v\u00e4gval"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-14419",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-20T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-20T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-21T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><span style=\"font-size: 1rem; text-align: inherit;\"><span><span><span><span><span><span>Undvik branta l\u00e4ssluttningar. Laviner kan starta av sig sj\u00e4lva eller av en m\u00e4nniska och kan \u00e4ven utl\u00f6sas p\u00e5 avst\u00e5nd. De st\u00f6rsta lavinerna och farligaste f\u00f6rh\u00e5llandena v\u00e4ntas i sydv\u00e4stra delen av omr\u00e5det. Laviner \u00e4r sannolika eftersom stora m\u00e4ngder sn\u00f6 har samlats i l\u00e4terr\u00e4ng ovanp\u00e5 redan svag sn\u00f6.  I skogslandet, d\u00e4r sn\u00f6n blivit bl\u00f6t av sol och v\u00e4rme, kan sm\u00e5 v\u00e5ta laviner ocks\u00e5 intr\u00e4ffa.<span><span></span></span></span></span></span></span><br></span>  </span></span></div><span><span><span><span><span><span><span><span><span>  </span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span>",
        "highlights": "Sv\u00e5rhanterad och ih\u00e5llande lavinfara"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-14428",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-20T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-20T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-21T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div><span><span><span><span><span><span>H\u00e5ll avst\u00e5nd till branta l\u00e4ssluttningar. Laviner kan starta av sig sj\u00e4lva eller av en m\u00e4nniska och kan \u00e4ven utl\u00f6sas p\u00e5 avst\u00e5nd. De st\u00f6rsta lavinerna och farligaste f\u00f6rh\u00e5llandena v\u00e4ntas i norra delen av omr\u00e5det. Laviner \u00e4r sannolika eftersom stora m\u00e4ngder sn\u00f6 har samlats i l\u00e4terr\u00e4ng ovanp\u00e5 redan svag sn\u00f6. I skogslandet, d\u00e4r sn\u00f6n blivit bl\u00f6t av sol och v\u00e4rme, kan sm\u00e5 v\u00e5ta laviner ocks\u00e5 f\u00f6rekomma.<span><span></span></span></span></span></span></span></span></span></div><span><span><span>  <!--EndFragment-->    </span></span><!--EndFragment-->  </span>",
        "highlights": "Komplext lavinl\u00e4ge med stora skillnader mellan norr och s\u00f6der"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-14430",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-20T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-20T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-21T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<span>  <!--StartFragment-->V\u00e4lj sluttningar som lutar mindre \u00e4n 30 grader. Exakt hur snabbt drevsn\u00f6n stabiliseras vet vi inte, och laviner kan fortfarande bli stora. V\u00e5rt r\u00e5d \u00e4r att ta det s\u00e4kra f\u00f6re det os\u00e4kra. Felaktiga v\u00e4gval kan f\u00e5 stora konsekvenser. Vi \u00e4r fortsatt os\u00e4kra p\u00e5 sn\u00f6l\u00e4get, s\u00e4rskilt i h\u00f6gterr\u00e4ngen. \u00c5 ena sidan har v\u00e4dret blivit b\u00e4ttre, \u00e5 andra sidan har det g\u00e5tt m\u00e5nga stora laviner under de senaste dagarna.<!--EndFragment-->  </span>",
        "highlights": "Sn\u00f6n \u00e4r os\u00e4ker - viktigt att v\u00e4lja s\u00e4ker terr\u00e4ng"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-08-14421",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-20T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-20T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-21T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<span><span><span><span><span>Var mycket f\u00f6rsiktig p\u00e5 l\u00e4sluttningar d\u00e4r drevsn\u00f6 har samlats. Efter m\u00e5nga dagar med h\u00e5rt v\u00e4der och ih\u00e5llande sn\u00f6drev \u00e4r l\u00e4formationer fyllda med tung drevsn\u00f6. Under denna finns k\u00e4nsliga lager som g\u00f6r att laviner kan utl\u00f6sas b\u00e5de direkt p\u00e5 en sluttning och p\u00e5 avst\u00e5nd fr\u00e5n brant terr\u00e4ng. L\u00e4s mer om lavinproblemet nedan.<br></span>  <!--EndFragment-->    </span><span><span></span></span><!--EndFragment--></span></span><!--EndFragment--></span>",
        "highlights": "Indrevad sn\u00f6 belastar ett p\u00e5 vissa platser svagt sn\u00f6t\u00e4cke"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-14424",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-20T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-20T18:00:00",
        "endTime": "2025-03-21T18:00:00"
      }
    }
  ]
}