{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "Wind slabs may form during snow showers on Sunday but on Monday night warming and rain is expected to melt snow in the lowlands."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NW",
            "N",
            "NE",
            "E"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-SV-2025-03-02T13:47:20+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-02T13:47:20+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Wind slabs may form in the mountains on norhterly and easterly aspects during strong winds and snow showers on Sunday. Warming on Monday night and rain is expected to melt snow in the lowlands and may reach mountain elevations. Older snow is stable."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n\n\n\nWind slab formation and southwest snow showers are expected in most regions except for East Iceland on Monday night.\n\n\n\n",
        "highlights": "Wind slab formation and southwest snow showers are expected in most regions except for East Iceland on Monday night."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-02T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-03T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "B\u00faist er vi\u00f0 \u00e9ljagangi a\u00f0faran\u00f3tt m\u00e1nudags og fram \u00e1 kv\u00f6ld \u00feegar hl\u00fdnar me\u00f0 t\u00f6luver\u00f0ri rigningu um allt sv\u00e6\u00f0i\u00f0. \u00c1 \u00feri\u00f0judagsmorgun k\u00f3lnar s\u00ed\u00f0an aftur me\u00f0 su\u00f0vestan \u00e9ljum."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Small sluffs in Kirkjub\u00f3lshl\u00ed\u00f0 on Sunday March 2nd.",
        "highlights": "New wind slabs can be expected in mountains due to snowfall and snowdrift from variable southerly winds."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-03-02T15:28:31+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-02T15:28:31+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Snow has added and drifted in E-S-W winds in recent days. Before, there was relatively little snow, with old stiff and stable snow in mountains.  Continuing snow showers and snowdrift from variable E-S-W winds are forecast for the next few days. Wind slabs are expected to continue to build up in mountains, especially in slopes with northerly aspects."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n\n\n\nWind slab formation and southwest snow showers are expected in most regions except for East Iceland on Monday night.\n\n\n\n",
        "highlights": "Wind slab formation and southwest snow showers are expected in most regions except for East Iceland on Monday night."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-02T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-03T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Snj\u00f3koma \u00ed SV og V \u00e1tt a\u00f0faran\u00f3tt m\u00e1nudags. \u00darkomuminna \u00e1 m\u00e1nudag en fer svo a\u00f0 snj\u00f3a \u00ed austan\u00e1tt um kv\u00f6ldi\u00f0, me\u00f0 rigningu/slyddu \u00e1 l\u00e1glendi. SV \u00e9l \u00e1 \u00feri\u00f0judag. Rigning e\u00f0a slydda \u00e1 l\u00e1glendi \u00e1 mi\u00f0vikudagskv\u00f6ld, austan\u00e1tt."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports.",
        "highlights": "Some of the new snow has melted again at lower elevations, but wind slabs may form in the mountains due to snow showers on Sunday and Monday."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NW",
            "N",
            "NE",
            "E"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-03-02T14:52:53+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-02T14:52:53+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Some melting has occurred again at lower elevations after snowfall earlier in the week and warming on Saturday night. Wind slab formation is expected in the mountains due to snow showers on Sunday and Monday. Older snow is considered stable."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n\n\n\nWind slab formation and southwest snow showers are expected in most regions except for East Iceland on Monday night.\n\n\n\n",
        "highlights": "Wind slab formation and southwest snow showers are expected in most regions except for East Iceland on Monday night."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-02T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-03T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "\u00c1 sunnudagskv\u00f6ld og fram undir m\u00e1nudagsmorgun m\u00e1 b\u00faast vi\u00f0 su\u00f0vestan-\u00e9ljagangi. A\u00f0faran\u00f3tt \u00feri\u00f0judags sn\u00fdr \u00ed su\u00f0austan\u00e1ttir me\u00f0 samfelldri snj\u00f3komu \u00ed landshlutanum til morguns."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "A small loose snow avalanche released in Magn\u00fasartindur in Oddsskar\u00f0 on February 26. Several thin avalanches fell in Seldalur and Fannardalur near Nor\u00f0fj\u00f6r\u00f0ur on the morning of February 22.",
        "highlights": "The older snowpack is generally considered stable. Snowfall the night before Tuesday can form thin wind slabs in mountains."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SW",
            "W",
            "NW",
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2025-03-02T16:03:07+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-02T16:03:07+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "The older snow is hard and stable, with little snow in lowlands. Some recent snow is present high in the mountains, where wind slabs may have formed. Snowfall on Monday night may add form thin new wind slabs in mountains. They could become unstable in sunshine on Tuesday."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "\n\n\n\nWind slab formation and southwest snow showers are expected in most regions except for East Iceland on Monday night.\n\n\n\n",
        "highlights": "Wind slab formation and southwest snow showers are expected in most regions except for East Iceland on Monday night."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-02T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-03T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "\u00darkomul\u00edti\u00f0 \u00e1 m\u00e1nudag. Snj\u00f3koma \u00ed fremur h\u00e6gri austan\u00e1tt a\u00f0faran\u00f3tt \u00feri\u00f0judags, hl\u00fdnar undir morgun me\u00f0 rigningu \u00e1 l\u00e1glendi og svo sn\u00fdst \u00ed vestan\u00e1tt. Bjart \u00e1 \u00feri\u00f0judag og \u00feurrt \u00fear til fer a\u00f0 snj\u00f3a e\u00f0a slydda seinnipart mi\u00f0vikudags. Hiti \u00ed kringum frostmark."
      }
    }
  ]
}