<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 22 de marzo de 2025 a las 15:48 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del domingo, día 23

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Respomuso, Panticosa, Bachimaña,
Góriz, Pineta, Estós, Angel Orús y Belagua y  de las estaciones
de esquí de Candanchú, Formigal y Panticosa (lagos))

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2)
Jacetania:                    Limitado (2), por debajo de 2100
m, y Notable (3) por encima.
Gállego:                      Notable (3), por debajo de 2300 m,
y Fuerte (4) por encima.
Sobrarbe:                     Notable (3), por debajo de 2200 m,
y Fuerte (4) por encima.
Ribagorza:                    Notable (3), por debajo de 2200 m,
y Fuerte (4) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

La actual situación de aludes viene fundamentalmente marcada por
las abundantes precipitaciones que se vienen produciendo desde
ayer. A primeras horas, la lluvia llegó a alcanzar las cotas
altas, humedeciendo la nieve hasta 2200-2300 metros y
propiciando una notable merma en el manto en zonas inferiores.

Las precipitaciones continuaron, al tiempo que la cota de nieve
bajaba a unos 1600-1800 metros en la segunda mitad del día, lo
cual permitió la recuperación del manto en cotas medias. Hoy
encontramos espesores de 30-40 cm a 1800-1900 metros, algo menos
en los macizos occidentales, donde son deficitarios.

Las cotas altas recibieron nieve durante todo el episodio,
aumentando los espesores de manera notable. En los macizos
orientales, encontramos espesores de hasta 100-185 cm en
2100-2200 metros, muy por encima de los valores habituales para
la época. En el Alto Gállego, los valores están en torno a la
media.

El manto se inicia en cotas medias, las cuales presentan nieve
generalmente húmeda. De todos modos, a medida que avance el día
o conforme subamos de altitud, iremos encontrando nieve cada vez
más seca en superficie, depositada sobre la húmeda previa, lo
que presupondrá una buena cohesión entre ambas.

En cotas altas, la nieve es generalmente seca, reciente o
venteada, y fundamentalmente inestable, con acumulaciones de
20-40 cm en las últimas 24 horas (algo menos en los macizos
occidentales donde las precipitaciones acumuladas han sido
sensiblemente inferiores). Además, hay potenciales capas
internas débiles, tanto de nieve granulada o facetas, como de
polvo sahariano.

Se han reportado aludes preventivos, de placa friable, en
Formigal, con algunos disparos positivos, aunque la mayoría han
sido negativos. A 2000-2250 metros.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el domingo, día
23:

Problema de placas de viento en cotas altas. Problema de nieve
reciente.

En lo queda de hoy y durante el día de mañana, continuarán las
nevadas, alcanzando las cotas bajas, las temperaturas se
mantendrán frías y el viento irá disminuyendo. Si bien los
nuevos aportes de nieve no supondrán grandes cambios, las bajas
temperaturas mantendrán la inestabilidad del manto,
especialmente en cotas altas.

Las placas de viento constituirán el mayor problema, siendo
sensibles ante sobrecargas débiles, pudiendo incluso
desencadenarse de forma natural, y con capacidad de desencadenar
aludes de tamaño grande, sin descartar mayores en los macizos
orientales. Cabrá encontrarlas en cualquier orientación, aunque
con mayor profusión en laderas norte y este, y aparecerán en
ocasiones alejadas de crestas y cordales. Además, podrán verse
enterradas por la nieve reciente durante el día. Atención
también a las cornisas que se hayan podido formar, de tamaños
considerables.

Por otro lado, serán probables las purgas de nieve reciente, en
laderas con la suficiente inclinación. Los tamaños más grandes
se prevén durante hoy sábado, pero mañana todavía son de esperar
algunas de tamaño mediano.

4.- Predicción meteorológica para el domingo, día 23:

Pirineo navarro:
Predominio de cielos muy nubosos o cubiertos, con visibilidad
localmente reducida y alguna apertura de claros transitoria por
la tarde. Precipitaciones débiles, más probables en la primera
mitad del día. Cota de nieve variando entre 1200 y 1000 metros.
Temperaturas sin cambios o en ligero descenso. Heladas débiles o
localmente moderadas en cotas altas.
Viento del oeste y noroeste, flojo o moderado, ocasionalmente
fuerte.


Pirineo aragonés:
Predominio de cielos muy nubosos o cubiertos, con visibilidad
localmente reducida. Al final del día se tenderán a abrir
algunos claros al sur de la divisoria. Precipitaciones débiles o
localmente moderadas, tendiendo a remitir al final del día. La
cota de nieve bajará de 1200-1400 a 1100 metros.
Temperaturas sin cambios o máximas en ligero descenso. Heladas
débiles o moderadas, que en cotas altas serán persistentes y
localmente fuertes.
Viento predominantemente del oeste y noroeste, flojo o moderado.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1500 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3200 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: NW 15 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: VRB 10 km/h

5.- Avance para el lunes, día 24:

Nivel de peligro en ligero descenso, en ligero aumento en los
macizos occidentales.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>