{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports.",
        "highlights": "New snow in mountains can be unstable. Older snow is considered stable."
      },
      "bulletinID": "IS-SV-2025-03-22T10:05:21+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-22T10:05:21+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "New snow on Saturday. New snow forecasted on Sunday and Monday. Older snow is expected to be stable but. The new snow could get unstable where it accumulates especially high in mountains were there is no thaw. Only small avalanches are expected."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "The snowpack has become isothermal many places and stable in the mild weather in recent days. Small slabs could form in N-Iceland over the weekend.",
        "highlights": "The snowpack has become isothermal many places and stable in the mild weather in recent days. Small slabs could form in N-Iceland over the weekend."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-21T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-22T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Snj\u00f3koma til fjalla a\u00f0faran\u00f3tt sunnudags, fyrst \u00ed SV-\u00e1tt og s\u00ed\u00f0an SA-\u00e1tt. Rigning \u00e1 l\u00e1glendi. Hl\u00fdnar \u00e1 sunnudagsmorgun og ver\u00f0ur frostlaust upp \u00ed 500-800 m. K\u00f3lnar og snj\u00f3ar \u00ed A- og s\u00ed\u00f0an SV-\u00e1tt \u00e1 m\u00e1nudag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Wet slab in Naustahvilft 19th of March.",
        "highlights": "Little precipitation in the next days. Older snow is considered stable."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "NW",
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-03-21T10:36:56+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-21T10:36:56+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "In recent days, the snow has settled and strengthened in the mild weather. Older snow is expected to be stable but some new snow could come over the next days but rain at lowlands. The new snow could get unstable where it accumulates but only small avalanches are expected"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "The snowpack has become isothermal many places and stable in the mild weather in recent days. Small slabs could form in N-Iceland over the weekend.",
        "highlights": "The snowpack has become isothermal many places and stable in the mild weather in recent days. Small slabs could form in N-Iceland over the weekend."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-21T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-22T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "H\u00e6gl\u00e6tis ve\u00f0ur og hiti vi\u00f0 frostmark. M\u00f6guleiki \u00e1 l\u00edtilsh\u00e1ttar \u00e9ljum \u00e1 st\u00f6ku sta\u00f0. SV-\u00e1tt og \u00e9l \u00e1 sunnudag. NA-\u00e1tt \u00e1 m\u00e1nudag, \u00farkomul\u00edti\u00f0."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No recent avalanches.",
        "highlights": "Snow has settled in recent days, but older wind slabs might still remain at higher elevations."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-03-21T12:42:21+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-21T12:42:21+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Diurnal fluctuations are affecting the snowpack these days. Some softer snow or old wind slabs can be found in gullies and depressions at higher elevations. It will snow a bit over the weekend and small slabs could form, especially on easterly aspects. Loose snow or small wet avalanches may occur where the sun reaches and due to warming temperatures."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "The snowpack has become isothermal many places and stable in the mild weather in recent days. Small slabs could form in N-Iceland over the weekend.",
        "highlights": "The snowpack has become isothermal many places and stable in the mild weather in recent days. Small slabs could form in N-Iceland over the weekend."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-21T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-22T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Breytilegar \u00e1ttir og snj\u00f3koma me\u00f0 k\u00f6flum um helgina. G\u00e6ti skafi\u00f0 \u00ed austl\u00e6gar hl\u00ed\u00f0ar \u00e1 sunnudag.\u00a0K\u00f3lnar d\u00e1l\u00edti\u00f0 \u00ed ve\u00f0ri."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No recent avalanches.",
        "highlights": "Little or no snow at low elevations and hard packed snow in the mountains. Softer snow is present in ravines and depressions."
      },
      "bulletinID": "IS-AF-2025-03-21T12:30:43+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-21T12:30:43+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Little or no snow is at low elevations and hard packed snow is in the mountains. Snow is considered mostly stable. A little snow is forecasted at high elevations over the weekend."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "The snowpack has become isothermal many places and stable in the mild weather in recent days. Small slabs could form in N-Iceland over the weekend.",
        "highlights": "The snowpack has become isothermal many places and stable in the mild weather in recent days. Small slabs could form in N-Iceland over the weekend."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-21T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-22T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Breytilegar \u00e1ttir n\u00e6stu daga og \u00farkoma me\u00f0 k\u00f6flum; snj\u00f3koma til fjalla en rigning e\u00f0a slydda \u00e1 l\u00e1glendi. K\u00f3lnar d\u00e1l\u00edti\u00f0 um helgina."
      }
    }
  ]
}