{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports.",
        "highlights": "New snow in mountains can be unstable. Older snow is considered stable."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-SV-2025-03-22T11:09:39+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-22T11:09:39+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "New snow on Saturday. New snow forecasted on Sunday and Monday. Older snow is expected to be stable but. The new snow could get unstable when it gets warmer and in the sunshine. Were it accumulates, especially high in mountains, thin unstable slabs can form. Only small avalanches are expected."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "The snowpack has become isothermal many places and stable in the mild weather in recent days. Small slabs could form in N-Iceland over the weekend.",
        "highlights": "The snowpack has become isothermal many places and stable in the mild weather in recent days. Small slabs could form in N-Iceland over the weekend."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-22T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-23T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Snj\u00f3koma til fjalla a\u00f0faran\u00f3tt sunnudags, fyrst \u00ed SV-\u00e1tt og s\u00ed\u00f0an SA-\u00e1tt. Rigning \u00e1 l\u00e1glendi. Hl\u00fdnar \u00e1 sunnudagsmorgun og ver\u00f0ur frostlaust upp undir h\u00e6stu fjallatoppa. K\u00f3lnar og snj\u00f3ar \u00ed A- og s\u00ed\u00f0an SV-\u00e1tt \u00e1 m\u00e1nudag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Wet slab in Naustahvilft 19th of March.",
        "highlights": "New snow in mountains can be unstable. Older snow is considered stable."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-03-22T10:02:08+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-22T10:02:08+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "New snow on Saturday in light SW-wind. New snow forecasted on Sunday in SW-wind. Older snow is expected to be stable but. The new snow could get unstable where it accumulates but only small avalanches are expected."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "The snowpack has become isothermal many places and stable in the mild weather in recent days. Small slabs could form in N-Iceland over the weekend.",
        "highlights": "The snowpack has become isothermal many places and stable in the mild weather in recent days. Small slabs could form in N-Iceland over the weekend."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-22T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-23T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "SV-\u00e1tt og \u00e9l a\u00f0faran\u00f3tt sunnudags, rigning e\u00f0a slydda \u00e1 l\u00e1glendi. NA-\u00e1tt \u00e1 m\u00e1nudag og frystir \u00e1 m\u00e1nudag, \u00farkomul\u00edti\u00f0. L\u00edtilsh\u00e1ttar snj\u00f3koma \u00ed h\u00e6gum vindi \u00e1 \u00feri\u00f0judag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No recent avalanches.",
        "highlights": "Snow has settled in recent days, but older wind slabs might still remain at higher elevations. Some snow is forecasted and small slabs could form, especially on S and E aspects. \n\nSnow has settled in recent days, but older wind slabs might still remain at higher elevations.Some snow is forecasted and small slabs could form, especially on easterly aspects."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-03-22T11:30:03+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-22T11:30:03+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Diurnal fluctuations are affecting the snowpack these days. Some softer snow or old wind slabs can be found in gullies and depressions at higher elevations. It will snow a bit over the weekend and small slabs could form, especially on easterly aspects."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "The snowpack has become isothermal many places and stable in the mild weather in recent days. Small slabs could form in N-Iceland over the weekend.",
        "highlights": "The snowpack has become isothermal many places and stable in the mild weather in recent days. Small slabs could form in N-Iceland over the weekend."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-22T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-23T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Breytilegar \u00e1ttir og snj\u00f3koma me\u00f0 k\u00f6flum."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No recent avalanches.",
        "highlights": "Little or no snow at low elevations and hard packed snow in the mountains with a thin cover of new snow. Softer snow is present in ravines and depressions."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2025-03-22T11:23:11+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-22T11:23:11+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Little or no snow is at low elevations and hard packed snow is in the mountains with a thin cover of new snow. Snow is considered mostly stable. Some new snow is forecasted at high elevations over the next few days and it could drift to southeasterly aspects."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "The snowpack has become isothermal many places and stable in the mild weather in recent days. Small slabs could form in N-Iceland over the weekend.",
        "highlights": "The snowpack has become isothermal many places and stable in the mild weather in recent days. Small slabs could form in N-Iceland over the weekend."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-22T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-23T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Breytilegar \u00e1ttir n\u00e6stu daga og \u00farkoma me\u00f0 k\u00f6flum; snj\u00f3koma til fjalla en rigning e\u00f0a slydda \u00e1 l\u00e1glendi."
      }
    }
  ]
}