{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed okolo 60 cm sn\u011bhu, na h\u0159ebeni hor ji\u017e je sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka nesouvisl\u00e1. D\u00edky oteplen\u00ed, do\u0161lo ke spojen\u00ed horn\u00edch vrstev s podkladem.\r\nJsou m\u00edsta kde se vytvo\u0159ily sn\u011bhov\u00e9 trhliny a lze o\u010dek\u00e1vat uvoln\u011bn\u00ed z\u00e1kladov\u00fdch lavin. \r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n\r\n\r\n\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1400",
            "upperBound": "1000"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3981",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-22T07:19:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-22T07:19:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-23T07:19:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 70 a\u017e 120 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech.  Na ji\u017en\u00edch svaz\u00edch je sn\u011bhu m\u00e9n\u011b, ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky a Koz\u00edch h\u0159bet\u016f jsou t\u00e9m\u011b\u0159 beze sn\u011bhu.\r\nZa posledn\u00ed sn\u011b\u017een\u00ed napadlo 15 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se siln\u00fdm S a\u017e SV v\u011btrem. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch (V, JV, J, JZ a Z), \u017elabech a odtrhov\u00fdch z\u00f3nn\u00e1ch. \r\nDopoledne: Sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka je ztuhl\u00e1. Se stoupaj\u00edc\u00ed teplotou bude sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka vlhnout, zde se mohou vyskytnout laviny z mok\u00e9ho sn\u011bhu. Uvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nOdpoledne: Teploty se na ji\u017en\u00edch a slunn\u00fdch svaz\u00edch budou teploty pohybovat nad 0\u00b0C. Sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka zvlhne, zde se mohou vyskztnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 hlavn\u011b p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed (v\u00fdjime\u010dn\u011b i p\u0159i mal\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed) a to zejm\u00e9na na strm\u00fdch svaz\u00edch v\u011bt\u0161inou uveden\u00fdch v lavinov\u00e9 p\u0159edpov\u011bdi. Mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed velmi velk\u00fdch lavin se nep\u0159edpokl\u00e1d\u00e1. Daj\u00ed se o\u010dek\u00e1vat pouze laviny st\u0159edn\u00edch rozm\u011br\u016f, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "3980",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-22T07:06:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-22T07:06:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-23T07:06:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 70 a\u017e 120 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech.  Na ji\u017en\u00edch svaz\u00edch je sn\u011bhu m\u00e9n\u011b, ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky a Koz\u00edch h\u0159bet\u016f jsou t\u00e9m\u011b\u0159 beze sn\u011bhu.\r\nZa posledn\u00ed sn\u011b\u017een\u00ed napadlo 15 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se siln\u00fdm S a\u017e SV v\u011btrem. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch (V, JV, J, JZ a Z), \u017elabech a odtrhov\u00fdch z\u00f3nn\u00e1ch. \r\nDopoledne: Sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka je ztuhl\u00e1. Se stoupaj\u00edc\u00ed teplotou bude sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka vlhnout, zde se mohou vyskytnout laviny z mok\u00e9ho sn\u011bhu. Uvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nOdpoledne: Teploty se na ji\u017en\u00edch a slunn\u00fdch svaz\u00edch budou teploty pohybovat nad 0\u00b0C. Sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka zvlhne, zde se mohou vyskztnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 hlavn\u011b p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed (v\u00fdjime\u010dn\u011b i p\u0159i mal\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed) a to zejm\u00e9na na strm\u00fdch svaz\u00edch v\u011bt\u0161inou uveden\u00fdch v lavinov\u00e9 p\u0159edpov\u011bdi. Mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed velmi velk\u00fdch lavin se nep\u0159edpokl\u00e1d\u00e1. Daj\u00ed se o\u010dek\u00e1vat pouze laviny st\u0159edn\u00edch rozm\u011br\u016f, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "3979",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-22T07:06:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-22T07:06:00+01:00",
        "endTime": "2025-03-23T07:06:00+01:00"
      }
    }
  ]
}