[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "4", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-02", "datavalidesabutlleti": "2024-03-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FORT (4)", "text_estat_mantell": "La situaci\u00f3 de nevades previstes amb vent fort de SW i despr\u00e9s de NW donar\u00e0 lloc a la formaci\u00f3 de noves plaques de vent a totes les orientacions i cotes. Aquestes plaques es formaran sobre un mantell amb poca estabilitat per nivells febles interns de facetes que poden provocar el seu trencament i propagaci\u00f3 amb facilitat. El desencadenament d'aquestes plaques, que es pot produir de forma natural, podr\u00e0 involucrar un gruix considerable del mantell donant lloc a possibles allaus de fins a mida 4, amb capacitat per arribar fins a fons de vall.\nAix\u00ed mateix, en sectors m\u00e9s arrecerats podem trobar tamb\u00e9 el problema de neu recent per les acumulacions de l'episodi previst. En aquest cas es restringiria a la neu del nou episodi i les possibles allaus naturals serien en general de mida 2, amb capacitat per enterrar a una persona.", "text_distribucio": "Dissabte al mat\u00ed els gruixos del mantell oscil\u00b7len en general entre els 50 i els 80 cm a 2200 m. El gruix total continua estant, en general, lleugerament per sota del que tocaria per aquesta \u00e8poca de l\u2019any. Tot i aix\u00f2, les nevades previstes durant el cap de setmana poden incrementar considerablement els gruixos en totes les cotes.", "text_tendencia": "Les noves plaques formades en el darrer episodi tendiran a estabilitzar-se. Perill en DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9729, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "4", "priority": "1"}, {"id_problema": 9736, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-02", "datavalidesabutlleti": "2024-03-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3)", "text_estat_mantell": "Les nevades previstes abundants amb vent fort del SW i despr\u00e9s del NW a partir de dissabte podran donar lloc a la formaci\u00f3 de plaques de vent dures a qualsevol orientaci\u00f3, m\u00e9s locals en vessants sud, especialment als sectors amb mantell previ, sectors arrecerats i sota colls i carenes. Aix\u00ed mateix, les plaques pr\u00e8vies existents podran engruixir-se durant l'episodi. Les plaques seran sensibles i podran propagar-se, desencadenant-se preferentment de forma accidental per\u00f2 sense descartar-ne alguna de natural. Les allaus podran assolir mida 3, amb capacitat per enterrar un grup de persones. En llocs amb pendent m\u00e9s favorable tampoc es descarta el desencadenament d'alguna allau de placa de vent natural.\n", "text_distribucio": "Dissabte al mat\u00ed el mantell \u00e9s discontinu en totes orientacions i cotes per acci\u00f3 del vent. Tot i la pres\u00e8ncia de neu per sobre dels 1500 en obagues i 1800 en solanes, nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors poc afectats pel vent. Els gruixos continuen molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any. Les nevades previstes poden canviar la distribuci\u00f3 i gruix del mantell el cap de setmana.", "text_tendencia": "Les plaques de vent tendiran a estabilitzar-se. Perill en DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9731, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "3", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-02", "datavalidesabutlleti": "2024-03-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3)", "text_estat_mantell": "Les nevades previstes abundants amb vent fort del SW i despr\u00e9s del NW a partir de dissabte podran donar lloc a la formaci\u00f3 de plaques de vent dures a qualsevol orientaci\u00f3, m\u00e9s locals en vessants sud, especialment als sectors amb mantell previ, sectors arrecerats i sota colls i carenes. Aix\u00ed mateix, les plaques pr\u00e8vies existents podran engruixir-se durant l'episodi. Les plaques seran sensibles i podran propagar-se, desencadenant-se preferentment de forma accidental per\u00f2 sense descartar-ne alguna de natural. Les allaus podran assolir mida 3, amb capacitat per enterrar un grup de persones. En llocs amb pendent m\u00e9s favorable tampoc es descarta el desencadenament d'alguna allau de placa de vent natural.\n", "text_distribucio": "Dissabte al mat\u00ed el mantell \u00e9s discontinu en totes orientacions i cotes per acci\u00f3 del vent. Tot i la pres\u00e8ncia de neu per sobre dels 1500 en obagues i 1800 en solanes, nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors poc afectats pel vent. Els gruixos continuen molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any. Les nevades previstes poden canviar la distribuci\u00f3 i gruix del mantell el cap de setmana.", "text_tendencia": "Les plaques de vent tendiran a estabilitzar-se. Perill en DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9732, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "3", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-02", "datavalidesabutlleti": "2024-03-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "L'episodi de nevades previst entre avui i dem\u00e0 amb vent fort de SW primer i NW despr\u00e9s, fins a cota baixa, inestabilitzar\u00e0 el mantell amb la formaci\u00f3 de noves plaques de vent i l'engruiximent de les pr\u00e8vies existents. Tot i la deflaci\u00f3 en amplis sectors pel vent previst, les plaques, dures en general, es podran formar en qualsevol orientaci\u00f3, m\u00e9s freq\u00fcents en obagues, i especialment en sectors arrecerats i sota colls i carenes, i amb mantell previ. Podran ser plaques sensibles i propagar amb facilitat. A m\u00e9s, en les plaques antigues localment encara persisteixen nivells febles interns.\nLes plaques serien locals i podrien arribar a mida 2, amb capacitat per enterrar una persona.", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s molt irregular pel darrer episodi de vent. No hi ha continu\u00eftat i no \u00e9s esquiable en general. Els gruixos s\u00f3n molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any, on a uns 2000 m volten els 20 cm. Tot i aix\u00f2, el mantell nival pot variar i ser m\u00e9s extens i amb majors gruixos amb l'episodi previst, condicionat a l'acci\u00f3 del vent.", "text_tendencia": "Les plaques tendiran a estabilitzar-se. Perill en LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9733, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-03-02", "datavalidesabutlleti": "2024-03-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2200 m\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "Les plaques de vent formades en el darrer episodi de neu i vent es restringeixen principalment a llocs arrecerats i fons de canals, per sobre dels 2200 m aproximadament, al sector del Cad\u00ed. Aquestes plaques, amb les noves nevades previstes i vent del SW primer i NW despr\u00e9s, podran engruixir-se i formar-se'n de noves en sectors amb mantell previ. Les plaques es poden mostrar sensibles i poden desencadenar-se amb el pas d'una persona. Seran plaques en general de poc gruix i plaques mitjanes que donaran lloc a allaus de mida 1, sense capacitat per colgar una persona, i fins a mida 2, amb capacitat per enterrar-la. Cal anar amb compte amb el terreny trampa, on una allau petita tindr\u00e0 potencial per colgar-nos.\n", "text_distribucio": "Trobem neu per sobre d'uns 1600 m en orientacions N, especialment al sector del Cad\u00ed, i els gruixos oscil\u00b7len entre els 20 i 25 cm a uns 2200 m. Els gruixos continuen sent inferiors als valors normals per aquesta \u00e8poca de l'any. En conjunt, el mantell no \u00e9s esquiable. Tot i aix\u00f2, el mantell pot variar i ser m\u00e9s extens i amb majors gruixos amb l'episodi previst, condicionat a l'acci\u00f3 del vent.", "text_tendencia": "Les plaques s'aniran estabilitzant. Perill: en DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9734, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-02", "datavalidesabutlleti": "2024-03-04", "nota_text": "La distribuci\u00f3 i gruix del mantell nival pot variar a partir de dissabte al migdia a causa de les nevades moderades previstes fins a cota baixa per al cap de setmana a tot el sector. Dissabte al mat\u00ed, el mantell nival continua amb poc gruix o inexistent a gran part del sector. Les nevades previstes per dissabte amb vent de SW, principalment a la tarda, cauran majorit\u00e0riament sobre un terra nu sense neu, mentre que diumenge, les nevades previstes, m\u00e9s febles, seran amb vent de NW.\nLes possibles plaques de vent antigues, molt locals i petites, restringides a cotes altes i indrets arrecerats, aix\u00ed com a sota colls i carenes, podran engruixir-se amb les noves nevades i podran ser m\u00e9s sensibles. Aix\u00ed mateix, podrien formar-se noves plaques de vent, amb l'episodi previst de neu, en llocs arrecerats i de forma local. Amb tot, el vent fort, tant de SW com de NW, provocar\u00e0 importants deflacions en totes les orientacions. Aquestes plaques seran de petites dimensions, sense capacitat per colgar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-la i fer-la caure.\nDissabte al mat\u00ed, la neu \u00e9s present a les obagues per damunt d'uns 1800 m, no de forma cont\u00ednua i amb poc gruix. A solanes el mantell \u00e9s irregular i discontinu fins a cotes altes. Els gruixos s\u00f3n inferiors a 20 cm i queden molt per sota dels habituals en aquesta \u00e8poca de l'any; tanmateix, aquestes condicions podran variar al llarg del cap de setmana amb una major extensi\u00f3 del mantell nival i un major gruix.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-02", "datavalidesabutlleti": "2024-03-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "L'episodi de nevades previst entre avui i dem\u00e0 amb vent fort de SW primer i NW despr\u00e9s, fins a cota baixa, inestabilitzar\u00e0 el mantell amb la formaci\u00f3 de noves plaques de vent i l'engruiximent de les pr\u00e8vies existents. Tot i la deflaci\u00f3 en amplis sectors pel vent previst, les plaques, dures en general, es podran formar en qualsevol orientaci\u00f3, m\u00e9s freq\u00fcents en obagues, i especialment en sectors arrecerats i sota colls i carenes, i amb mantell previ. Podran ser plaques sensibles i propagar amb facilitat. A m\u00e9s, en les plaques antigues encara persisteixen nivells febles interns, principalment de neu granulada.\nLes plaques serien locals i podrien arribar a mida 2, amb capacitat per enterrar una persona.", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s molt irregular pel darrer episodi de vent. No hi ha continu\u00eftat i no \u00e9s esquiable en general. Els gruixos s\u00f3n molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any, on a uns 2000 m volten els 20 cm. Tot i aix\u00f2, el mantell nival pot variar i ser m\u00e9s extens i amb majors gruixos amb l'episodi previst, condicionat a l'acci\u00f3 del vent.", "text_tendencia": "Les plaques tendiran a estabilitzar-se. Perill en LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9735, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}]