<bulletins xmlns="http://caaml.org/Schemas/V6.0/Profiles/BulletinEAWS">
  <bulletin bulletinID="bde581b4-c4c7-4a52-982a-21f51bacb6b1" lang="fr">
    <publicationTime>2026-01-19T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-01-19T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-01-20T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-TO-01">
      <name>Alpi Graie di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-04">
      <name>Alpi Cozie</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-05">
      <name>IT-21-TO-05</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-02">
      <name>Alpi Cozie Nord di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-03">
      <name>Alpi Graie</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>considerable</mainValue>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2100</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>very_poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>persistent_weak_layers</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2000</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Neige fraîche et soufflée: Dans les régions bien enneigées et au-dessus de la limite de la forêt les endroits dangereux sont plus fréquents et le danger plus élevé.</highlights>
      <comment>Avec le vent d'est des avalanches de plaque de neige de moyenne et rarement grande taille sont possibles surtout à proximité des sommets et dans les combes et couloirs. En outre, des avalanches peuvent aussi être déclenchées dans la neige ancienne et atteindre une grande taille. &lt;br/> Des avalanches peuvent être déjà déclenchées par un seul amateur de sports d'hiver. Des déclenchements à distance et des avalanches spontanées sont possibles. &lt;br/> &lt;br/> Des bruits sourds et des fissures lors du passage sur le manteau neigeux sont des signes nets d'une structure fragile du manteau neigeux. &lt;br/> La situation avalancheuse actuelle demande de l' expérience dans l'évaluation du danger d'avalanche et un choix prudent des itinéraires.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Depuis vendredi il est tombé au-dessus d'environ 2000 m de 50 à 70 cm de neige. &lt;br/> &lt;br/> En altitude on trouve suivant l'influence du vent des hauteurs de neiges très différentes. De grandes accumulations de neige soufflée se sont formées à proximité des crêtes et des cols ainsi qu'au-dessus de la limite de la forêt. &lt;br/> &lt;br/> La neige fraîche repose sur une couche fragile de neige ancienne surtout sur les pentes à l'ombre. Dans ces régions la limite des chutes de neige est montée à environ 1600 m. &lt;br/> &lt;br/> Les messages des observateurs sont des indices signifiants pour la mauvaise stabilité du manteau neigeux surtout au-dessus de la limite de la forêt. Des avalanches de moyenne taille ont été observées depuis samedi sur les pentes très raides à l'ombre.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Mercredi il fait un temps généralement ensoleillé. Après la fin des chutes de neige l'activité des avalanches diminue progressivement.</highlights>
      <tendencyType>decreasing</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-01-20T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-01-21T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-01-20</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
        <dangerPatterns>DP1</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="e872662d-e3b8-4bbe-afbf-411060c446aa" lang="fr">
    <publicationTime>2026-01-19T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-01-19T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-01-20T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-CN-01">
      <name>Alpi Cozie Sud di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-04">
      <name>Alpi Marittime Orientali</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-05">
      <name>Alpi Liguri</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-02">
      <name>Alpi Marittime Occidentali</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-03">
      <name>Alpi Cozie Sud</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>considerable</mainValue>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>1700</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>very_poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>new_snow</problemType>
      <elevation uom="m"/>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>À haute altitude et en haute montagne le manteau neigeux est instable. Les randonnées demandent un choix très prudent d'itinéraires.</highlights>
      <comment>Avec le vent du nord-est des avalanches de plaque de neige de moyenne et rarement grande taille sont possibles surtout à proximité des sommets et sur les pentes raides. Ceci également dans les combes, couloirs et derrière les ruptures de terrain. En outre, des avalanches peuvent aussi être déclenchées dans la neige ancienne et atteindre une grande taille. &lt;br/> &lt;br/> Des avalanches peuvent être déjà déclenchées par un seul amateur de sports d'hiver. Des déclenchements à distance et des avalanches spontanées sont possibles de manière isolée. &lt;br/> &lt;br/> La situation avalancheuse actuelle demande de l' expérience dans l'évaluation du danger d'avalanche et un choix prudent des itinéraires.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Depuis vendredi il est tombé au-dessus d'environ 1800 m de 40 à 80 cm de neige, localement plus. &lt;br/> Des accumulations de neige soufflée en partie grandes se sont formées avec la neige fraîche et le vent modéré à fort depuis vendredi dans les combes, couloirs et derrière les ruptures de terrain ainsi qu'au-dessus de la limite de la forêt. &lt;br/> &lt;br/> La neige fraîche repose sur une surface de neige ancienne défavorable surtout sur les pentes à l'ombre. &lt;br/> &lt;br/> Spécialement à haute altitude et en haute montagne on trouve suivant l'influence du vent des hauteurs de neiges très différentes.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Mardi: Il fait un temps généralement ensoleillé. Après la fin des chutes de neige intensives l'activité des avalanches diminue progressivement.</highlights>
      <tendencyType>decreasing</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-01-20T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-01-21T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-01-20</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
        <dangerPatterns>DP1</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="6fc9eda4-5484-4cef-8f71-4926c442b34d" lang="fr">
    <publicationTime>2026-01-19T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-01-19T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-01-20T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-VC-01">
      <name>Alpi Pennine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VB-01">
      <name>Alpi Pennine di confine</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>moderate</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2000</upperBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <dangerRating>
      <mainValue>considerable</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2000</lowerBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2000</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>very_poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>persistent_weak_layers</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>1900</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Neige fraîche et soufflée: Des avalanches de plaque de neige sont le danger principal.</highlights>
      <comment>Le vent du sud-est a transporté la neige fraîche. &lt;br/> &lt;br/> Des avalanches de plaque de neige de petite et moyenne taille sont possibles surtout à proximité des sommets et dans les combes et couloirs. En outre, des avalanches peuvent aussi par endroits être déclenchées dans la neige ancienne et atteindre une taille assez importante. &lt;br/> &lt;br/> Des avalanches peuvent être déjà déclenchées par un seul amateur de sports d'hiver ou se déclencher spontanément. &lt;br/> Des bruits sourds et des fissures lors du passage sur le manteau neigeux sont des signes nets d'une structure fragile du manteau neigeux. &lt;br/> &lt;br/> Les accumulations de neige soufflée devraient être évitées surtout en terrain raide. Un choix prudent d'itinéraire et des distances de délestage sont recommandés.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Lundi: Il est tombé de la neige jusqu'à basse altitude dans certaines régions. &lt;br/> &lt;br/> La neige fraîche et la neige soufflée des derniers jours reposent sur une couche fragile de neige ancienne. &lt;br/> &lt;br/> En altitude on trouve suivant l'influence du vent des hauteurs de neiges très différentes. &lt;br/> Des accumulations durcies de neige soufflée se sont formées surtout à proximité des crêtes et des cols et en général en altitude, notamment dans les régions où le vent a beaucoup soufflé. Les accumulations meubles de neige soufflée se trouvent surtout au pied des parois rocheuses et derrière les ruptures de terrain, notamment aux transitions vers les combes et couloirs à moyenne altitude.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Le danger d'avalanches subsiste.</highlights>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-01-20T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-01-21T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-01-20</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
        <dangerPatterns>DP1</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="c012b51a-55ae-4646-ab5e-1c4e2fd2b7d2" lang="fr">
    <publicationTime>2026-01-19T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-01-19T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-01-20T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-VB-03">
      <name>Alpi Lepontine Sud</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VB-02">
      <name>Alpi Lepontine Nord</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>moderate</mainValue>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2000</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>persistent_weak_layers</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>1900</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>few</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Les accumulations de neige soufflée de la fin de semaine restent pour l'instant fragiles en altitude. Neige fraîche et soufflée constituant le danger principal.</highlights>
      <comment>Des accumulations de neige soufflée se situent dans les combes, couloirs et derrière les ruptures de terrain, prudence surtout à proximité des sommets. Elles peuvent être déjà déclenchées par un seul amateur de sports d'hiver et atteindre une taille moyenne. &lt;br/> Des avalanches peuvent de manière isolée se déclencher dans la neige ancienne et dans les régions concernées par les précipitations principales atteindre une grande taille de manière isolée. &lt;br/> Les accumulations de neige soufflée des derniers jours devraient être évitées surtout en terrain raide. Des distances de délestage et des descentes un par un sont recommandées.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Lundi: Il est tombé un peu de neige. &lt;br/> &lt;br/> Dans les derniers jours les accumulations de neige soufflée auparavant petites se sont développées à proximité des sommets. Celles-ci reposent sur une surface de neige ancienne défavorable surtout sur les pentes à l'ombre. &lt;br/> Aux altitudes moyennes et élevées: Dans le manteau neigeux des couches fragiles à gros grains sont présentes sur les pentes raides à l'ombre. &lt;br/> &lt;br/> Surtout dans les endroits à l'ombre et abrités du vent le manteau neigeux reste meuble. &lt;br/></comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Le danger d'avalanches subsiste.</highlights>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-01-20T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-01-21T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-01-20</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
        <dangerPatterns>DP1</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
</bulletins>
