[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-14", "datavalidesabutlleti": "2025-02-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) ", "text_estat_mantell": "Han quedado tapadas placas de viento reactivas que daban propagaciones. Se han formado nuevas placas de viento en caras E y S por las nevadas recientes, sobre todo en el l\u00edmite sur de Aran y en la Franja Norte de la Pallaresa. Ser\u00e1n susceptibles a caer al paso de una persona. Pueden alcanzar el tama\u00f1o suficiente para enterrar a una persona (tama\u00f1o 2). A lo largo del d\u00eda tambi\u00e9n caer\u00e1n de forma natural aludes de nieve h\u00fameda en cualquier orientaci\u00f3n y cota, de peque\u00f1o tama\u00f1o (tama\u00f1o 1), por el aumento de las temperaturas y la insolaci\u00f3n. A primera hora el manto puede aparecer encostrado. Internamente existen capas d\u00e9biles persistentes; se mantienen activas en umbr\u00edas y por encima de 2.400 m. Se podr\u00e1n desencadenar al paso de una persona aludes de placa m\u00e1s grandes bajo collados y cordales, por encima de los 2.400 m en umbr\u00edas y en E. Estos aludes ser\u00e1n de tama\u00f1o mediano con capacidad de enterrar a una persona.\n\n\n\n\n", "text_distribucio": "Encontramos nieve en el suelo a partir de 1.400 m aproximadamente. Los grosores totales est\u00e1n por debajo de lo habitual. Oscilan entre 80-100 cm a 2.220 m.", "text_tendencia": "Superficialmente, el manto continuar\u00e1 humedeciendo de d\u00eda y encostr\u00e1ndose de noche. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO O EN LIGERO DESCENSO", "problems": [{"id_problema": 11203, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11206, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11204, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-14", "datavalidesabutlleti": "2025-02-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de 2.200 m. D\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "Hay placas de nieve compactada que son fr\u00e1giles por un mal contacto con la nieve vieja facetada, suelta. Los test nos indican propagaci\u00f3n de fracturas, sobre todo all\u00ed donde las costras superficiales o internas no son portantes. Se pueden desencadenar placas al paso de una persona, bajo collados y cordales, por encima de los 2.200 m en cualquier orientaci\u00f3n, especialmente en las umbr\u00edas y en E. Los aludes, ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, pueden llegar a tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad para enterrar a una persona. Puede haber purgas de nieve h\u00fameda en laderas fuertemente inclinadas (m\u00e1s de 35\u00b0) y soleadas, alrededor de sectores rocosos.\n\n\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de 1.600 m en S y de 1.400 en N. Sin embargo, el manto no es esquiable hasta los 1.800-1.900 m, donde hab\u00eda nieve vieja. Los grosores totales oscilan entre 40-65 cm a 2.400 m y son inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Las capas d\u00e9biles persistentes tender\u00e1n a estabilizarse y restringirse a las umbr\u00edas. El manto se seguir\u00e1 humedeciendo superficialmente de d\u00eda y encostr\u00e1ndose de noche. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LIGERO DESCENSO", "problems": [{"id_problema": 11192, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-14", "datavalidesabutlleti": "2025-02-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2), por encima de 2.200 m. D\u00c9BIL (1), en el resto.", "text_estat_mantell": "Hay placas de nieve compactada fr\u00e1giles por un mal contacto con la nieve vieja facetada, suelta. La propagaci\u00f3n de fracturas internas es probable, sobre todo donde las costras superficiales o internas no sean portantes. Se pueden desencadenar placas al paso de una persona, bajo collados y cordales, por encima de los 2.200 m especialmente en umbr\u00edas y en las E. Los aludes, ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, pueden llegar a tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad para enterrar a una persona. Puede haber purgas de nieve h\u00fameda en laderas fuertemente inclinadas (m\u00e1s de 35\u00b0) y soleadas, alrededor de sectores rocosos.\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de 1.600 m, con continuidad a partir de los 1.700 m, en umbr\u00edas. Sin embargo, el manto no es esquiable hasta los 2.000 m, donde hab\u00eda nieve vieja. Los grosores totales oscilan entre 35-65 cm a 2.400 m y son inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Las capas d\u00e9biles persistentes tender\u00e1n a estabilizarse y restringirse a las umbr\u00edas. El manto se seguir\u00e1 humedeciendo superficialmente de d\u00eda y encostr\u00e1ndose de noche. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LIGERO DESCENSO", "problems": [{"id_problema": 11202, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-14", "datavalidesabutlleti": "2025-02-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Limitado (2) por encima de 2.200 m. D\u00e9bil (1) por debajo.\n", "text_estat_mantell": "Superficialmente, encontraremos nieve venteada en forma de placas. En las umbr\u00edas puede estar tapada por la nieve reciente del pasado mi\u00e9rcoles. Las placas de viento se encuentran por encima de capas d\u00e9biles persistentes antiguas. Aunque los test de estabilidad no indicaban propagaci\u00f3n de fracturas, es posible que en puntos umbr\u00edos est\u00e9n m\u00e1s sensibles. Se prev\u00e9 que se puedan desencadenar, al paso de una persona, aludes de placa bajo collados y cordales, donde haya manto previo, por encima de los 2.200 m en cualquier orientaci\u00f3n, en especial en umbr\u00edas y en orientaci\u00f3n E. Los aludes, en este caso, ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente, pueden llegar a mediano. El manto tender\u00e1 a humedecerse debido al ascenso t\u00e9rmico previsto. Pueden caer purgas h\u00famedas en laderas fuertemente inclinadas durante las horas centrales del d\u00eda. De noche y madrugada se encostrar\u00e1.\n\n", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de 1.600 m, pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso y s\u00f3lo es esquiable por encima de 2.000 m en sectores de prado. Los espesores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca, con unos 30-40 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "Superficialmente, el manto seguir\u00e1 tendiendo a humedecerse. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO O EN LIGERO DESCENSO", "problems": [{"id_problema": 11200, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-14", "datavalidesabutlleti": "2025-02-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de los 2.200 m, D\u00c9BIL (1) en el resto\n", "text_estat_mantell": "Localmente, se preservan en las umbr\u00edas 3-5 cm de nieve reciente sobre finas costras y nieve placada. La nieve placada se encuentra por encima de un manto poco consolidado, formado por nieve vieja facetada y en algunos lugares sobre escarcha enterrada. En las zonas m\u00e1s umbr\u00edas tienen muy mal contacto con las facetas y la escarcha y los tests indican inicio y propagaci\u00f3n f\u00e1cil de fracturas. Esta situaci\u00f3n es m\u00e1s extensa en la zona de las canales del Cad\u00ed, donde en las umbr\u00edas se conservan las placas y las capas d\u00e9biles. En el Moixer\u00f3, aunque hay poca nieve, all\u00ed donde hay, la estabilidad de las placas es pobre. Se pueden desencadenar muy f\u00e1cilmente placas al paso de una persona que pueden alcanzar el tama\u00f1o suficiente para enterrar a una persona. La poca cantidad de nieve no debe hacernos bajar la guardia dada la fragilidad de las placas. En las solanas el manto tender\u00e1 a humedecerse debido al ascenso t\u00e9rmico previsto. Pueden caer purgas h\u00famedas en laderas fuertemente inclinadas. \n\n\n\n", "text_distribucio": "Aunque hay nieve en el suelo por encima de 1.500-1.600 m, en el Moixer\u00f3 el manto no es esquiable hasta los 2.200 m en sector de prado. En las canales del Cad\u00ed el manto es esquiable a partir de los 2.000 m donde no hay bosque. Los grosores a 2.200 m oscilan entre 40-50 cm.", "text_tendencia": "Las capas d\u00e9biles persistentes se mantendr\u00e1n en las umbr\u00edas. El manto seguir\u00e1 humedeciendo superficialmente en las vertientes soleadas. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO ", "problems": [{"id_problema": 11197, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-14", "datavalidesabutlleti": "2025-02-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Limitado (2) por encima de 2.200 m. D\u00e9bil (1) en el resto.\n", "text_estat_mantell": "El manto nivoso est\u00e1 formado por lo general por placas que se encuentran sobre capas d\u00e9biles. All\u00ed donde no haya nieve venteada hay costras. Los test indican roturas y propagaciones con esfuerzo moderado. Localmente, se pueden desencadenar aludes de placa blanda al paso de una persona bajo collados y cordales, en laderas umbr\u00edas, por encima de los 2.200 m. Los aludes previstos ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1a) sin capacidad para enterrar a una persona. Se prev\u00e9 un humedecimiento del manto causado por el ascenso de temperaturas. Pueden caer purgas h\u00famedas sobre todo en las horas centrales del d\u00eda. De noche y madrugada tender\u00e1 a encostarse. \n", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de 1.600 m, pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso y s\u00f3lo es esquiable por sobe de los 2.000-2.200 m. Los grosores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca, con unos 25-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "Las capas d\u00e9biles persistentes se mantendr\u00e1n en las umbr\u00edas. El manto seguir\u00e1 humedeci\u00e9ndose superficialmente en las vertientes soleadas. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO ", "problems": [{"id_problema": 11194, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-14", "datavalidesabutlleti": "2025-02-15", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).\n", "text_estat_mantell": "El manto nivoso est\u00e1 formado superficialmente por placas de viento o costras. Estas placas desde hace d\u00edas se encuentran sobre costras duras. Por debajo de la costra, la nieve es nieve vieja facetada sin aparici\u00f3n de fracturas internas. Las posibles placas que se pudieran desencadenar ser\u00eda bajo collados y cordales, y lugares resguardados por encima de los 2.200-2.300 m, donde haya manto previo, sobre todo en S y E. Estos aludes pueden llegar a peque\u00f1o tama\u00f1o (sin capacidad para enterrar a una persona). Se prev\u00e9 un humedecimiento del manto causado por el ascenso de temperaturas. Puede caer alguna purga h\u00fameda sobre todo en las horas centrales del d\u00eda en vertientes soleadas y de puntos rocosos. De noche y madrugada tender\u00e1 a encostrarse. \n\n\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve a partir de 1.600 m, pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso y s\u00f3lo es esquiable en sectores muy restringidos, como en tubos y lugares muy resguardados del viento, siempre de forma discontinua. Los grosores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca, con unos 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "El manto seguir\u00e1 humedeciendo superficialmente en las vertientes soleadas. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO", "problems": [{"id_problema": 11196, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}]