[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-15", "datavalidesabutlleti": "2025-01-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Moderat (2)\n", "text_estat_mantell": "El refredament del mantell nival ha fet desenvolupar i activar capes febles persistents. All\u00e0 on hi hagi estructura de placa, sigui de nova creaci\u00f3 o vella, \u00e9s molt f\u00e0cil provocar esquerdes i que propaguin. Les allaus que es puguin desencadenar seran de mida 2, mitjana, amb capacitat de colgar una persona. Es troben a totes les orientacions a llocs arrecerats i sota colls i carenes de qualsevol orientaci\u00f3. Caldr\u00e0 evitar aquest indret per defugir al desencadenament accidental. Amb la degradaci\u00f3 de les crostes de regel a neu pols reciclada tamb\u00e9 poden caure purgues de neu seca. A banda, no es descarta que  pugui caure alguns lliscaments basals a cotes mitjanes a les solanes. Caldr\u00e0 evitar esquerdes per evitar veure'ns-hi arrossegats.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra des de fons de vall en obagues, amb gruixos molt variables a cotes altes segons l'afectaci\u00f3 del vent. El mantell \u00e9s esquiable en N a 1.500 m i a 1.700 m en S. A la cota 2.200/2.300 m trobem gruixos entre els 50 i els 90 cm, a obagues.", "text_tendencia": "Continuarem amb el refredament del mantell existent. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10884, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-15", "datavalidesabutlleti": "2025-01-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "El terreny es mostra cobert discont\u00ednuament per mantell nival esc\u00e0s i encrostat. Sols hi ha alguna petita placa de vent en indrets a\u00efllats molt protegits. Internament, a causa del refredament de la neu, les capes febles internes s'estan afeblint. Cal anar amb compte perqu\u00e8 tot i que les plaques s\u00f3n molt escasses, \u00e9s f\u00e0cil trencar les capes febles internes. Les allaus que es puguin desencadenar, no tindran prou mida per enterrar una persona en terreny obert. Cal anar amb compte, d'una banda, amb les crostes, que es presenten relliscoses i amb la degradaci\u00f3, en alguns punts no s\u00f3n portants. D'altra banda, cal anar amb compte amb la neu ventada, que tot i que molt a\u00eflladament, en terreny trampa, pot causar-nos greus conseq\u00fc\u00e8ncies.", "text_distribucio": "Hi ha mantell nival a partir d'uns 1.700 m a les obagues i  testimonial a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat, amb sectors al descobert on aflora la roca i el sol nu. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable, nom\u00e9s a tubs.", "text_tendencia": "No es preveuen canvis en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10883, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-15", "datavalidesabutlleti": "2025-01-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "El terreny es mostra cobert discont\u00ednuament per mantell nival esc\u00e0s i encrostat. Sols hi ha alguna petita placa de vent en indrets a\u00efllats molt protegits. Internament, a causa del refredament de la neu, les capes febles internes s'estan afeblint. Cal anar amb compte perqu\u00e8 tot i que les plaques s\u00f3n molt escasses, \u00e9s f\u00e0cil trencar les capes febles internes. Les allaus que es puguin desencadenar, no tindran prou mida per enterrar una persona en terreny obert. Cal anar amb compte, d'una banda, amb les crostes, que es presenten relliscoses i amb la degradaci\u00f3, en alguns punts no s\u00f3n portants. D'altra banda, cal anar amb compte amb la neu ventada, que tot i que molt a\u00eflladament, en terreny trampa, pot causar-nos greus conseq\u00fc\u00e8ncies.", "text_distribucio": "Hi ha mantell a partir d'uns 1.600 m a les obagues i  testimonial a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat, amb sectors al descobert on aflora la roca i el sol nu. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable, nom\u00e9s a tubs.", "text_tendencia": "No es preveuen canvis en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10877, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-15", "datavalidesabutlleti": "2025-01-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "El mantell nival esc\u00e0s existent est\u00e0 format en superf\u00edcie per crostes de regel. Internament, s'intercalen cristalls facetats i gobelets amb crostes antigues. Sols hi ha petites plaques de vent en indrets a\u00efllats molt protegits. Aquestes plaques es poden desencadenar al pas d'una persona per trencament i propagaci\u00f3 de fractures dels nivells febles interns. Seran de mida petita, sense capacitat d'enterrar una persona en terreny obert  Cal anar amb compte, d'una banda, amb les crostes, especialment relliscoses, i de l'altre amb la neu ventada en terreny trampa, on les conseq\u00fc\u00e8ncies poden ser majors. \u00c9s possible alguna nevada molt feble de cara al vespre sense incid\u00e8ncia en l'estabilitat.", "text_distribucio": "Hi ha mantell nival a partir d'uns 1.700 m a obagues i 2.100 m a solanes. A cotes altes el mantell est\u00e0 extremadament ventat amb molts sectors amb el terra al descobert. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.100 m, en vessants amb bosc i vessants protegits del vent. ", "text_tendencia": "No es preveuen canvis en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10882, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-15", "datavalidesabutlleti": "2025-01-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Continuem amb un mantell esc\u00e0s, format per crostes de regel superficials i cristalls facetats interns. Al Moixer\u00f3 \u00e9s pr\u00e0cticament tot crosta. Internament sota les crostes hi ha facetes. Tan sols de forma molt a\u00efllada pot haver-hi alguna placa de vent molt petita en terrenys obac; b\u00e0sicament dins de les Canals del Cad\u00ed.  En aquests casos no es descarta que es pogu\u00e9s desencadenar accidentalment alguna  petita de placa al nostre pas. Especialment, en indrets molt propicis com vessants de fort pendent. Cal anar amb compte, d'una banda, amb les crostes, que es presenten relliscoses i amb la seva degradaci\u00f3, en alguns punts no s\u00f3n portants. D'altra banda, cal anar amb compte amb la neu ventada, que tot i que molt a\u00eflladament, en terreny trampa, pot causar-nos greus conseq\u00fc\u00e8ncies. \u00c9s possible alguna nevada molt feble de cara al vespre de dijous sense incid\u00e8ncia en l'estabilitat.\n", "text_distribucio": "El mantell no \u00e9s esquiable a causa del poc gruix o, en tot cas, nom\u00e9s ho \u00e9s sobre prats per damunt de 1.900 m i en tubs o a obagues (discont\u00ednues) del Moixer\u00f3. El gruix total est\u00e0 una mica per sota de l'habitual en aquestes dates.", "text_tendencia": "No es preveuen canvis en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10875, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-15", "datavalidesabutlleti": "2025-01-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \n", "text_estat_mantell": "El mantell nival \u00e9s molt esc\u00e0s i discontinu.  En superf\u00edcie est\u00e0 format per crostes de regel i es presenta molt fred. Aquestes crostes superficials es degraden  a facetes (pols reciclada) a causa del refredament. Internament, s'intercalen cristalls facetats i gobelets amb crostes de regel. Cal anar amb compte amb les crostes relliscoses i el mantell endurit per evitar relliscades. \u00c9s recomanable el material de seguretat per evitar les relliscades. \u00c9s possible alguna nevada molt feble de cara al vespre de dijous sense incid\u00e8ncia en l'estabilitat.\n\n\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1.800 m a obagues. El mantell \u00e9s discontinu fins als cims, amb major pres\u00e8ncia de neu en sectors boscosos d'orientacions nord. ", "text_tendencia": "No es preveuen canvis en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10881, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-15", "datavalidesabutlleti": "2025-01-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Actualment, predomina un mantell esc\u00e0s i encrostat en superf\u00edcie. Internament hi ha cristalls facetats sota les crostes.  Sols hi ha petites plaques en indrets a\u00efllats molt protegits, que poden caure al pas d'una persona si es troben sobre mantell preexistent. Aquestes plaques no  tindran prou mida per enterrar una persona en terreny obert, en cas de desencadenar-se al nostre pas. Cal anar amb compte, d'una banda, amb les crostes, que es presenten relliscoses i amb la seva degradaci\u00f3, en alguns punts no s\u00f3n portants. D'altra banda, cal anar amb compte amb la neu ventada, que tot i que molt a\u00eflladament, en terreny trampa, pot causar-nos greus conseq\u00fc\u00e8ncies.  \u00c9s possible alguna nevada feble a partir de dijous migdia en aquest sector. En cas d'acumular m\u00e9s de 15 cm es formarien noves plaques que es mostrarien sensibles en llocs on hi hagi mantell pre-existent.\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s for\u00e7a discontinu amb pres\u00e8ncia de neu des de 1.900 m a les obagues, esquiable nom\u00e9s per tubs i llocs arrecerats del vent. ", "text_tendencia": "Caldr\u00e0 estar al cas de la sensibilitat de les noves plaques que es puguin formar ateses les prediccions meteo Perill: SENSE CANVIS o EN LLEU ASCENS", "problems": [{"id_problema": 10873, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]