[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-19", "datavalidesabutlleti": "2024-01-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Encontramos costras resistentes cerca de la superficie hasta unos 2400 m, y por encima de esta cota unos cent\u00edmetros de nieve venteada del episodio del mi\u00e9rcoles. El transporte de nieve fue efectivo y form\u00f3 placas a sotaventos orientados a este y norte, por encima de 2500-2600 m. Son placas duras, susceptibles a caer al paso de una persona y que dar\u00edan lugar a aludes de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona, pero de distribuci\u00f3n muy local y m\u00e1s abundantes en la Franja Nord Pallaresa. Las placas podr\u00e1n quedar tapadas por la nieve que est\u00e1 cayendo el viernes. El s\u00e1bado, en momentos de sol, podr\u00e1 caer alg\u00fan alud muy superficial de nieve reciente h\u00fameda.", "text_distribucio": "A pesar del episodio de nevadas que actualmente est\u00e1 dejando nieve hasta fondo de valle, el manto es esquiable a partir de unos 1800 m en umbr\u00edas y de 2100 m en solanas, con espesores de entre 30-60 cm a 2200 m. Son grosores deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Tendencia a la estabilizaci\u00f3n de las placas de viento, con cierto humedecimiento superficial de la nieve a lo largo del d\u00eda. Peligro EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9408, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-19", "datavalidesabutlleti": "2024-01-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Podemos encontrar placas de viento por encima de unos 2300 m en sotaventos orientados a este y norte. Se formaron directamente sobre el suelo en buena parte del terreno, y s\u00f3lo aquellas formadas sobre nieve vieja, t\u00edpicamente neveros en lugares resguardados del norte del sector, podr\u00e1n dar lugar a aludes accidentales. Son placas duras y delgadas, de distribuci\u00f3n muy local, que se pueden romper al paso de una persona y dar lugar a aludes de tama\u00f1o 1 o incluso 2 (suficiente para enterrar a una persona) a sotaventos orientados al este del extremo norte del sector. \nAdem\u00e1s, por encima de 2500-2600 m existen niveles de capas d\u00e9biles persistentes enterrados que, all\u00ed donde las costras no sean tan duras, podr\u00e1n facilitar la ruptura y desencadenamiento de aludes de placa a nuestro paso. \nLas placas pueden quedar tapadas por las nevadas del viernes, lo que dificultar\u00e1 su reconocimiento. No se descarta la ca\u00edda de bolas o peque\u00f1as purgas de nieve reciente h\u00fameda en momentos de sol del s\u00e1bado.", "text_distribucio": "Actualmente el suelo aparece emblanquecido a partir de unos 1400 m, pero la nieve no presenta cierta continuidad hasta las umbr\u00edas por encima de 2100 m. El manto no es esquiable en ninguna cota. Los grosores a 2000 m son inferiores a 10 cm, claramente deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Las placas ir\u00e1n asentando de forma progresiva. Peligro EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9411, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9419, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-19", "datavalidesabutlleti": "2024-01-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Hay placas de viento por encima de unos 2400 m en sotaventos orientados a este y norte. Se formaron directamente sobre el suelo en buena parte del terreno, y s\u00f3lo aquellas formadas sobre nieve vieja, t\u00edpicamente ventisqueros en lugares resguardados del norte del sector, podr\u00e1n dar lugar a aludes accidentales. Son placas duras y delgadas, de distribuci\u00f3n muy local, que se pueden romper al paso de una persona y dar lugar a aludes de tama\u00f1o 1 o incluso 2 (suficiente para enterrar a una persona) en sotaventos orientados al este del extremo norte del sector. \nAdem\u00e1s, por encima de 2500-2600 m existen niveles de capas d\u00e9biles persistentes enterrados que, all\u00ed donde las costras no sean tan duras, podr\u00e1n facilitar la ruptura y desencadenamiento de aludes de placa a nuestro paso. \nLas placas pueden quedar tapadas por las nevadas del viernes, lo que dificultar\u00e1 su reconocimiento. No se descarta la ca\u00edda de bolas o peque\u00f1as purgas de nieve reciente h\u00fameda en momentos de sol del s\u00e1bado.", "text_distribucio": "Podemos encontrar nieve en el suelo por encima de unos 1400 m por el actual episodio de nevadas, con cierta continuidad por encima de 2100 m, aunque no es esquiable en ninguna cota. En solanas, la nieve vieja aparece por encima de 2100-2200 m, siendo muy irregular, a menudo discontinua. Los grosores a 2000 m son inferiores a 10 cm, claramente deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Las placas ir\u00e1n asentando de forma progresiva. Peligro EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9413, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9418, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-19", "datavalidesabutlleti": "2024-01-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Se han formado placas de viento en el episodio de nevadas y transporte entre mi\u00e9rcoles y jueves. Se encuentran por encima de 2300-2400 m y afectan a orientaciones este y sur, y en menor grado norte. Se trata de placas duras, que se pueden desencadenar al paso de una persona y dar lugar a aludes de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona pero con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones. \nAdem\u00e1s, por encima de 2500-2600 m existen niveles de capas d\u00e9biles persistentes enterrados que, all\u00ed donde las costras no sean tan duras, podr\u00e1n facilitar la ruptura y desencadenamiento de aludes de placa a nuestro paso. \nLas escasas nevadas del viernes podr\u00e1n tapar las placas existentes, lo que dificultar\u00e1 su reconocimiento. No se descarta la ca\u00edda de bolas o peque\u00f1as purgas de nieve reciente h\u00fameda en momentos de sol del s\u00e1bado.", "text_distribucio": "Existe una fina capa de nieve a partir de 1400 m por el episodio de nevadas del viernes. La nieve presenta cierta continuidad por encima de 2300-2400 m. Existen algunas acumulaciones, as\u00ed como zonas erosionadas por el viento. Los grosores a 2200 m son inferiores a 10 cm, muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Se espera un progresivo asentamiento de las placas de viento. Peligro EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9414, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9417, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-19", "datavalidesabutlleti": "2024-01-20", "nota_text": "El actual episodio de nevadas est\u00e1 trayendo nieve al sector a partir de unos 1400 m. El manto, en el interior de las canales y en las cimas del Moixer\u00f3, por encima de unos 2400 m, presenta cierta continuidad, pero no es esquiable. \nEl mi\u00e9rcoles se formaron algunas placas de viento en las zonas m\u00e1s altas de las canales, \u00e9stas s\u00f3lo constituyen un peligro en lugares donde se hayan formado sobre manto preexistente, de forma muy local. \nCon las nevadas del viernes, estas placas pueden quedar tapadas y ser m\u00e1s dif\u00edciles de reconocer; adem\u00e1s, son posibles purgas de nieve reciente h\u00fameda en momentos de sol del s\u00e1bado en lugares donde esta nieve haya ca\u00eddo sobre manto preexistente.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-19", "datavalidesabutlleti": "2024-01-20", "nota_text": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1400 m debido al episodio de nevadas del viernes. Existe cierta continuidad de nieve por encima de 2400-2500 m, pero sin grosor suficiente para ser esquiada. \nDe forma testimonial, las nevadas y el viento del mi\u00e9rcoles podr\u00edan haber formado alguna placa de viento en las zonas m\u00e1s altas del sector, que s\u00f3lo constituir\u00edan un peligro en lugares donde se hubiesen formado sobre manto preexistente, de forma muy aislada. \nCon las nevadas del viernes, estas placas pueden quedar tapadas y ser m\u00e1s dif\u00edciles de reconocer; adem\u00e1s, son posibles purgas de nieve reciente h\u00fameda en momentos de sol del s\u00e1bado en lugares donde esta nieve haya ca\u00eddo sobre manto preexistente.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-19", "datavalidesabutlleti": "2024-01-20", "nota_text": "La nieve aparece en el suelo a partir de unos 1300 m a consecuencia del actual episodio de nevadas. Sin embargo, el manto no es esquiable en ninguna cota, y s\u00f3lo presenta cierta continuidad en umbr\u00edas por encima de unos 2400 m. \nEl mi\u00e9rcoles se formaron algunas placas de viento en las zonas m\u00e1s altas orientadas a este y norte, pero \u00e9stas s\u00f3lo constituyen un peligro en lugares donde se hayan formado sobre manto preexistente, de forma extremadamente local. \nCon las nevadas del viernes, estas placas pueden quedar tapadas y ser m\u00e1s dif\u00edciles de reconocer; adem\u00e1s, son posibles purgas de nieve reciente h\u00fameda en momentos de sol del s\u00e1bado en lugares donde esta nieve haya ca\u00eddo sobre manto preexistente.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]