[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2023-12-15", "datavalidesabutlleti": "2023-12-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) per damunt de 2200 m. \nMODERAT (2) per sota. ", "text_estat_mantell": "Plaques de vent, lliscaments i neu humida a solanes.\nTrobem plaques de vent per damunt del nivell del bosc, de manera m\u00e9s general a la Franja Nord Pallaresa i als l\u00edmits sud i est de l'Aran, on el vent ha estat m\u00e9s intens. Les plaques es mostraran m\u00e9s endurides i es trobaran a totes orientacions, sobretot en zones d'acumulaci\u00f3 a sotavent del vent del N i NE. Es podran desprendre al pas d'una persona i arribar a mida 2 (suficient per enterrar una persona). \nA primera hora, amb la nit serena i una baixa humitat, el mantell s'encrostar\u00e0, per\u00f2 amb l'augment de la temperatura di\u00fcrna i la radiaci\u00f3 solar previstos, a partir de migdia, el perill d'allaus  humides i de lliscaments basals augmentar\u00e0. Els indrets perillosos es troben, sobretot, als vessants herbosos assolellats molt inclinats, per sota dels 2200 m, aproximadament. Les allaus aqu\u00ed podran ser de mida 1 (petita) i els lliscaments basals fins a mida 2 (suficient per enterrar una persona).\n", "text_distribucio": "Trobem neu a terra des de fons de vall. El mantell \u00e9s esquiable a sectors amb acumulacions, a partir d'uns 2000 m, sobretot a l'Aran i als sectors m\u00e9s propers a la divis\u00f2ria amb Fran\u00e7a. A 2200 m els gruixos es troben al voltant dels 20-50 cm, per sota dels habituals per l'\u00e8poca de l'any. Hi ha acumulacions i deflacions importants degut al vent del nord de l'\u00faltim episodi. ", "text_tendencia": "Baixar\u00e0 el perill per allaus de placa de vent, que es mostraran menys reactives. Perill EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9230, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9239, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9231, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2023-12-15", "datavalidesabutlleti": "2023-12-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\nMODERAT (2) a l'extrem nord per damunt de 2400 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent i alguna purga humida.\nLes darreres nevades han estat minses i acompanyades de fort vent. El mantell es mostra ventat en superf\u00edcie i per sota trobem algunes formes mixtes barrejades amb gra fi. A causa del fort vent, que encara seguir\u00e0 bufant en altura, del nord-est, podrem trobar plaques de vent a orientacions sud i sud-oest. Les plaques de vent afectaran sobretot el sector nord en cotes per sobre el nivell del bosc, especialment on ja hi havia mantell previ. Es podrien produir allaus al pas de persones, en general de mida 1 (suficient per a generar caigudes i lesions) i en forma de placa dura. La pres\u00e8ncia de neu granulada i el creixement de grans facetats podr\u00e0 afavorir el desencadenament d'allaus. \nA primera hora el mantell a les solanes estar\u00e0 encrotat per\u00f2 amb el pas de les hores, amb l'ascens t\u00e8rmic previst, podr\u00e0 estovar-se i generar la caiguda d'alguna bola o purga, en terreny inclinat.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1100-1200 m de l'\u00faltim episodi, amb poc gruix. La neu vella, pr\u00e8via a aquesta nevada, \u00e9s escassa i irregular al sector, sovint en forma de congestes disperses. Al nord del sector, per damunt d'uns 2300-2400 m i a obagues hi podem trobar certa continu\u00eftat del mantell, per\u00f2 encara no \u00e9s esquiable a cap cota. ", "text_tendencia": "Baixar\u00e0 el perill per allaus de placa de vent, que es mostraran menys reactives. Perill EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9232, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9233, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2023-12-15", "datavalidesabutlleti": "2023-12-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\nMODERAT (2) a l'extrem nord per damunt de 2400 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent i alguna purga humida.\nLes darreres nevades han estat minses i acompanyades de fort vent. El mantell es mostra ventat en superf\u00edcie i per sota trobem algunes formes mixtes barrejades amb gra fi. A causa del fort vent, que encara seguir\u00e0 bufant en altura, del nord-est, podrem trobar plaques de vent a orientacions sud i sud-oest pel gir del vent a NE. Les plaques de vent afectaran sobretot el sector nord en cotes per sobre el nivell del bosc, especialment on ja hi havia mantell previ. Es podrien produir allaus al pas de persones, en general de mida 1 (suficient per a generar caigudes i lesions) i en forma de placa dura. La pres\u00e8ncia de neu granulada i el creixement de grans facetats podr\u00e0 afavorir el desencadenament d'allaus. \nA primera hora el mantell a les solanes estar\u00e0 encrotat per\u00f2 amb el pas de les hores, amb l'ascens t\u00e8rmic previst, podr\u00e0 estovar-se i generar la caiguda d'alguna bola o purga, en terreny inclinat.", "text_distribucio": "Trobem neu a terra a partir dels 1300 m, amb continuitat a partir dels 1500 m a nord i per damunt dels 1800 m a sud.  El mantell \u00e9s esc\u00e0s i irregular al sector, sovint en forma de congestes disperses. Al nord del sector, per damunt d'uns 2300-2400 m i a obagues hi podem trobar certa continu\u00eftat del mantell, per\u00f2 encara no \u00e9s esquiable a cap cota. ", "text_tendencia": "Baixar\u00e0 el perill per allaus de placa de vent, que es mostraran menys reactives. Perill EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9234, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9235, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-15", "datavalidesabutlleti": "2023-12-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "Plaques de vent sota colls i carenes i alguna purga humida a migdia. \nLa darrera nevada va deixar de 5 a 10 cm distribuits irregularment a causa del fort vent. A causa del transport efectiu i del vent del NE, que seguir\u00e0 bufant dissabte, podrem trobar algunes plaques sota colls i carenes orientades a sud, sud-est i sud-oest. Les plaques estaran sobre neu preexistent i, de manera molt local, damunt de congestes velles o en sectors obacs i protegits del vent, principalment per damunt de 2300-2400 m. Aquestes plaques podrien cedir  a pas de persones, en conjunt en forma de placa dura i de mida 1 (insuficient per enterrar una persona per\u00f2 s\u00ed per a generar caigudes i lesions).\nAmb la baixa humitat i el cel ser\u00e8 de la matinada el mantell estar\u00e0 encrostat a primera hora per\u00f2 a migdia, amb l'ascens t\u00e8rmic previst, podr\u00e0 estovar-se i caure alguna bola o purga en llocs inclinats, amb m\u00e9s acumulaci\u00f3, a solanes.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1200 m de l'\u00faltim episodi, amb poc gruix. La neu m\u00e9s nova ha estat distribu\u00efda molt irregularment, generant congestes i acumulacions locals. El mantell no \u00e9s esquiable a cap cota, i els gruixos a 2200 m, de 5-10 cm, s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "Baixar\u00e0 el perill per allaus de placa de vent, que es mostraran menys reactives. Perill EN DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9236, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9238, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-15", "datavalidesabutlleti": "2023-12-16", "nota_text": "Els \u00faltims episodis de nevades no han afectat el sector, i la neu es presenta en forma de congestes a\u00efllades i de no gaire extensi\u00f3, principalment a sectors d'acumulaci\u00f3 de les cotes m\u00e9s altes del Cad\u00ed. A la resta, la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s nul\u00b7la o testimonial. No s'esperen problemes per allaus. En tot cas, la superf\u00edcie del mantell es troba sovint gelada i podrien haver-hi problemes per relliscades, i per aix\u00f2 es recomana l'\u00fas del material de seguretat (casc, piolet i grampons).", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-15", "datavalidesabutlleti": "2023-12-16", "nota_text": "La neu es presenta al sector en forma de congestes a\u00efllades i de no gaire extensi\u00f3, principalment a sectors d'acumulaci\u00f3 de les cotes m\u00e9s altes del vessant sud del Cad\u00ed. A la resta, la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s nul\u00b7la o testimonial. No s'esperen problemes per allaus. En tot cas, la superf\u00edcie del mantell es troba sovint gelada i podrien haver-hi problemes per relliscades, i per aix\u00f2 es recomana l'\u00fas del material de seguretat (casc, piolet i grampons).", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-15", "datavalidesabutlleti": "2023-12-16", "nota_text": "Les darreres nevades han estat minses i no han incrementat el poc gruix existent al sector. La neu \u00e9s molt escassa i es redueix generalment a congestes disperses. El mantell no \u00e9s esquiable ni continu a cap cota. Els gruixos a 2200 m es troben entre 0-10 cm i s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.\nLa darrera enfarinada, acompanyada de vent fort, pot haver format alguna placa de vent a\u00efllada a alguna zona d'acumulaci\u00f3 sobre alguna congesta antiga, pel que es recomana precauci\u00f3 en aquest terreny. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]