[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2023-12-15", "datavalidesabutlleti": "2023-12-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3) por encima de 2200 m. \nLIMITADO (2) por debajo.", "text_estat_mantell": "Placas de viento, deslizamientos y nieve h\u00fameda en solanas.\nEncontramos placas de viento por encima del nivel del bosque, de forma m\u00e1s general en la Franja Nord Pallaresa y en los l\u00edmites S y E de Aran, donde el viento ha sido m\u00e1s intenso. Las placas se mostrar\u00e1n m\u00e1s endurecidas y se encontrar\u00e1n en todas orientaciones, sobre todo en zonas de acumulaci\u00f3n a sotavento del viento del N y NE. Se podr\u00e1n desprender al paso de una persona y llegar a tama\u00f1o 2 (suficiente para enterrar a una persona). A primera hora, con la noche serena y una baja humedad, el manto se encostrar\u00e1, pero con el aumento de la temperatura diurna y la radiaci\u00f3n solar previstos, a partir de mediod\u00eda, el peligro de aludes h\u00famedos y deslizamientos basales aumentar\u00e1 . Los lugares peligrosos se encuentran en las vertientes herbosas soleadas muy inclinadas, por debajo de los 2200 m, aproximadamente. Los aludes aqu\u00ed podr\u00e1n ser peque\u00f1os y los deslizamientos basales hasta tama\u00f1o 2 (suficiente para enterrar a una persona).", "text_distribucio": "El manto es esquiable en sectores con acumulaciones, a partir de unos 2000 m, sobre todo en Ar\u00e1n y en los sectores m\u00e1s cercanos a la divisoria con Francia. A 2200 m los grosores se encuentran alrededor de los 20-50 cm, por debajo de los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o. Hay acumulaciones y deflaciones importantes debido al viento del norte del \u00faltimo episodio.", "text_tendencia": "Bajar\u00e1 el peligro por aludes de placa de viento, que se mostrar\u00e1n menos reactivas. Peligro EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9230, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9239, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Deslizamientos basales", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9231, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2023-12-15", "datavalidesabutlleti": "2023-12-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).\nLIMITADO (2) en el extremo norte por encima de 2400 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de placas de viento y alguna purga h\u00fameda.\nLas \u00faltimas nevadas han sido escasas y acompa\u00f1adas de fuerte viento. El manto se muestra venteado en superficie y por debajo encontramos algunas formas mixtas mezcladas con grano fino. Debido al fuerte viento, que todav\u00eda seguir\u00e1 soplando en altura, del NE, podremos encontrar placas de viento en orientaciones  S y  SW. Las placas de viento afectar\u00e1n sobre todo al sector norte en cotas por encima del nivel del bosque, especialmente donde ya hab\u00eda manto previo. Se podr\u00edan producir aludes al paso de personas, por lo general de tama\u00f1o 1 (suficiente para generar ca\u00eddas y lesiones) y en forma de placa dura. La presencia de nieve granulada y el crecimiento de granos facetados podr\u00e1 favorecer el desencadenamiento de aludes. A primera hora el manto en las solanas estar\u00e1 encostrado pero con el ascenso t\u00e9rmico previsto, podr\u00e1 ablandarse y generar la ca\u00edda de alguna bola o purga, en terreno inclinado.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1100-1200 m del \u00faltimo episodio, con poco grosor. La nieve vieja, previa a esta nevada, es escasa e irregular en el sector, a menudo en forma de neveros dispersos. En el norte del sector, por encima de unos 2300-2400 m y en umbr\u00edas podemos encontrar cierta continuidad del manto, pero todav\u00eda no es esquiable en ninguna cota.", "text_tendencia": "Bajar\u00e1 el peligro por aludes de placa de viento, que se mostrar\u00e1n menos reactivas. Peligro EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9232, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9233, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2023-12-15", "datavalidesabutlleti": "2023-12-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).\nLIMITADO (2) en el extremo norte por encima de 2400 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de placas de viento y alguna purga h\u00fameda.\nLas \u00faltimas nevadas han sido escasas y acompa\u00f1adas de fuerte viento. El manto se muestra venteado en superficie y por debajo encontramos algunas formas mixtas mezcladas con grano fino. Debido al fuerte viento, que todav\u00eda seguir\u00e1 soplando en altura, del NE , podremos encontrar placas de viento en orientaciones sur y suroeste. Las placas de viento afectar\u00e1n sobre todo al sector norte en cotas por encima del nivel del bosque, especialmente donde ya hab\u00eda manto previo. Se podr\u00edan producir aludes al paso de personas, por lo general de tama\u00f1o 1 (suficiente para generar ca\u00eddas y lesiones) y en forma de placa dura. La presencia de nieve granulada y el crecimiento de granos facetados podr\u00e1 favorecer el desencadenamiento de aludes. A primera hora el manto en las solanas estar\u00e1 encostrado pero con el paso de las horas, con el ascenso t\u00e9rmico previsto, podr\u00e1 ablandarse y generar la ca\u00edda de alguna bola o purga, en terreno inclinado.", "text_distribucio": "Encontramos nieve en el suelo a partir de los 1300 m, con continuidad a partir de los 1500 m al norte y por encima de los 1800 m en el sur. El manto es escaso e irregular en el sector, a menudo en forma de neveros dispersos. En el norte del sector, por encima de unos 2300-2400 m en umbr\u00edas podemos encontrar cierta continuidad del manto, pero todav\u00eda no es esquiable en ninguna cota.", "text_tendencia": "Bajar\u00e1 el peligro por aludes de placa de viento, que se mostrar\u00e1n menos reactivas. Peligro EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9234, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9235, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-15", "datavalidesabutlleti": "2023-12-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "Placas de viento bajo collados y cordales y alguna purga h\u00fameda a mediod\u00eda.\nLa \u00faltima nevada dej\u00f3 de 5 a 10 cm distribuidos irregularmente a causa del fuerte viento. Debido al transporte efectivo y al viento del NE, que seguir\u00e1 soplando el s\u00e1bado, podremos encontrar algunas placas bajo collados y crestas orientadas a sur, sureste y suroeste. Las placas estar\u00e1n sobre nieve preexistente y, de forma muy local, sobre neveros viejos o en sectores umbr\u00edos y protegidos del viento, principalmente por encima de 2300-2400 m. Estas placas podr\u00edan ceder a paso de personas, en conjunto en forma de placa dura y de tama\u00f1o 1 (insuficiente para enterrar a una persona pero s\u00ed para generar ca\u00eddas y lesiones). Con la baja humedad y el cielo despejado de la madrugada el manto estar\u00e1 encostrado a primera hora pero a mediod\u00eda, con el ascenso t\u00e9rmico previsto, podr\u00e1 ablandarse y caer alguna bola o purga en lugares inclinados, con mayor acumulaci\u00f3n, en solanas.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1200 m del \u00faltimo episodio, con poco grosor. La nieve m\u00e1s reciente ha sido distribuida muy irregularmente, generando ventisqueros y acumulaciones locales. El manto no es esquiable en cota alguna, y los espesores a 2200 m, de 5-10 cm, son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Bajar\u00e1 el peligro por aludes de placa de viento, que se mostrar\u00e1n menos reactivas. Peligro EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9236, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9238, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-15", "datavalidesabutlleti": "2023-12-16", "nota_text": "Los \u00faltimos episodios de nevadas no han afectado al sector, y la nieve se presenta en forma de congestas aisladas y de no mucha extensi\u00f3n, principalmente a sectores de acumulaci\u00f3n de las cotas m\u00e1s altas del Cad\u00ed. En el resto, la presencia de nieve es nula o testimonial. No se esperan problemas por aludes. En todo caso, la superficie del manto se encuentra a menudo helada y podr\u00edan haber problemas por resbalones, por lo que se recomienda el uso del material de seguridad (casco, piolet y crampones).", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-15", "datavalidesabutlleti": "2023-12-16", "nota_text": "La nieve se presenta en el sector en forma de neveros aislados y de no mucha extensi\u00f3n, principalmente en sectores de acumulaci\u00f3n de las cotas m\u00e1s altas de la vertiente sur del Cad\u00ed. En el resto, la presencia de nieve es nula o testimonial. No se esperan problemas por aludes. En todo caso, la superficie del manto se encuentra a menudo helada y podr\u00edan haber problemas por resbalones, por lo que se recomienda el uso del material de seguridad (casco, piolet y crampones).", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-15", "datavalidesabutlleti": "2023-12-16", "nota_text": "Las \u00faltimas nevadas han sido escasas y no han incrementado el poco espesor existente en el sector. La nieve es muy escasa y se reduce generalmente a ventisqueros dispersos. El manto no es esquiable ni continuo en cota alguna. Los grosores a 2200 m se encuentran entre 0-10 cm y son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. La \u00faltima enharinada, acompa\u00f1ada de viento fuerte, puede haber formado alguna placa de viento aislada en alguna zona de acumulaci\u00f3n sobre alg\u00fan exceso antiguo, por lo que se recomienda precauci\u00f3n en este terreno.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]