<bulletins xmlns="http://caaml.org/Schemas/V6.0/Profiles/BulletinEAWS">
  <bulletin bulletinID="0eeed018-2d4c-4898-ad1d-e24dc7ff413b" lang="fr">
    <publicationTime>2026-01-29T07:14:29Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-01-28T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-01-29T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>true</unscheduled>
    <region regionID="IT-34-BL-05">
      <name>Alpago - Cansiglio</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-BL-06">
      <name>Vette Feltrine, Visentin, Grappa</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-VR-01">
      <name>Baldo, Lessini</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-VI-01">
      <name>Altopiano, Pasubio, Carega</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>moderate</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>treeline</upperBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <dangerRating>
      <mainValue>high</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>treeline</lowerBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>new_snow</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>treeline</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>very_poor</snowpackStability>
      <frequency>many</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>persistent_weak_layers</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>treeline</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>new_snow</problemType>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>treeline</upperBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>few</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Neige fraîche constituant le danger principal. Dans le manteau neigeux des couches fragiles importantes sont présentes.</highlights>
      <comment>La neige fraîche des deux derniers jours constitue le danger principal. Elle peut facilement être déclenchée, ou glisser spontanément à toutes les expositions au-dessus de la limite de la forêt. La neige fraîche peut être déclenchée par un seul amateur de sports d'hiver particulièrement sur les pentes exposées à l'ouest à sud en passant par le nord au-dessus de la limite de la forêt. Jusqu'au matin il tombera en général au-dessus d'environ 1800 m 50 cm de neige, localement jusqu'à 70 cm. Avec l'intensification des chutes de neige de très nombreuses avalanches sèches de moyenne et grande taille sont à attendre surtout dans les régions concernées par les précipitations principales. Les conditions en dehors des pistes sont dangereuses. Des mesures de sécurité temporaires peuvent devenir nécessaires. Dans le manteau neigeux ancien des couches fragiles ayant subi une métamorphose constructive à grains anguleux sont présentes, surtout sur les pentes à l'ombre. De très nombreuses avalanches sèches de moyenne et grande taille sont possibles à ces expositions. Des avalanches peuvent être déclenchées déjà par un seul amateur de sports d'hiver dans la neige ancienne fragile. Des bruits sourds et des fissures lors du passage sur le manteau neigeux sont des signes nets d'une structure fragile du manteau neigeux. Pour des randonnées en dehors des pistes sécurisées les conditions sont critiques.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Jusqu'au matin il tombera en général au-dessus d'environ 1800 m 50 cm de neige, localement jusqu'à 70 cm. La couche de neige fraîche est meuble. La neige fraîche repose en général sur un manteau neigeux ancien fragile. Les profils de neige et les tests de stabilité ont confirmé un danger prononcé. La partie inférieure du manteau neigeux a subi une métamorphose constructive à grains anguleux et est fragile. Des couches fragiles marquées dans la neige ancienne demandent de la prudence. Des avalanches peuvent être déclenchées très facilement dans les couches plus profondes du manteau neigeux.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <tendencyType>decreasing</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-01-29T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-01-30T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-01-29</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol/>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="bfe7d58a-8bc3-4bd5-90cb-f28e0c22af33" lang="fr">
    <publicationTime>2026-01-29T07:14:29Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2026-01-28T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2026-01-29T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>true</unscheduled>
    <region regionID="IT-34-BL-03">
      <name>Ansiei - Comelico</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-BL-04">
      <name>Cadore</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-BL-01">
      <name>Agordino, Zoldano</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-BL-02">
      <name>Ampezzo - Cadore</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>moderate</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>treeline</upperBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <dangerRating>
      <mainValue>considerable</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>treeline</lowerBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>persistent_weak_layers</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>treeline</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>new_snow</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>treeline</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>very_poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>new_snow</problemType>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>treeline</upperBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>1</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Neige fraîche et neige ancienne fragile constituant le danger principal.</highlights>
      <comment>Jeudi il tombera en général de la neige au-dessus d'environ 800 m. Il tombe en général au-dessus d'environ 1500 m jusqu'à 30 cm de neige, localement plus. Des avalanches spontanées de moyenne et rarement grande taille sont possibles. La neige fraîche et les accumulations de neige soufflée reposent sur une couche fragile de neige ancienne sur les pentes exposées à l'ouest, au nord et à l'est au-dessus de la limite de la forêt. Des avalanches peuvent être déclenchées dans la neige ancienne ayant subi une métamorphose constructive à grain anguleux spécialement dans ces endroits. Ceci dès une faible surcharge. Les endroits dangereux sont largement répandus et à peine identifiables. Avec la neige fraîche de très nombreuses avalanches sèches de moyenne et rarement grande taille sont à attendre surtout sur les pentes raides. Des déclenchements à distance sont possibles. Le nombre et la taille des endroits dangereux augmentent avec l'altitude. Des bruits sourds et des fissures lors du passage sur le manteau neigeux ainsi que des départs spontanés d'avalanches sont des signes d'alarme. Des couches fragiles dans la neige ancienne demandent un choix d'itinéraire prudent. Surtout dans les régions concernées par les précipitations principales les endroits dangereux sont plus fréquents et le danger plus élevé.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Le manteau neigeux est généralement fragile. La neige fraîche repose en général sur une neige ancienne à gros grains. Ceci particulièrement aux endroits à l'ombre et abrités du vent. Le manteau neigeux ancien est très variable à petite échelle.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2026-01-29T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2026-01-30T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2026-01-29</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP5</dangerPatterns>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
</bulletins>
