{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird oberhalb der Waldgrenze mit M\u00c4SSIG beurteilt. Gefahrenstellen, durch \u00e4ltere und frische Triebschneeablagerungen, nehmen mit der H\u00f6he zu, sind in Rinnen, Mulden und hinter Gel\u00e4ndekanten vorwiegend im Ostsektor\u00a0zu finden und k\u00f6nnen an einigen Stellen durch einzelne Wintersportler ausgel\u00f6st werden. Die Gr\u00f6\u00dfe der\u00a0Schneebrettlawinen ist meist klein bis mittelgro\u00df.",
        "highlights": "Triebschneeansammlungen weiterhin vorsichtig beurteilen"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "comment": "in Rinnen und steilen Mulden, hinter Gel\u00e4ndekanten, kammnah, kammfern"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3939RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-15"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-14T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "\u00c4ltere Triebschneeablagerungen der vergangenen Woche haben sich teilweise noch ungen\u00fcgend mit der Altschneedecke verbunden und sind in allen Expositionen zu finden. Als Schwachschichten kommen kantig aufbauende Kornformen auf einer Harschkruste und auch \u00fcberdeckter Oberfl\u00e4chenreif\u00a0infrage.\u00a0 Frische Triebschneeablagerungen in Mulden und Rinnen\u00a0\u00fcberdecken \u00e4ltere\u00a0Triebschneeablagerungen und sind f\u00fcr\u00a0Ge\u00fcbte meist gut zu erkennen.\u00a0Im Schneedeckenfundament sind teils Schichten mit aufbauender Umwandlung vorhanden, dies vor allem in schattseitigen Expositionen, welche das Schneedeckenfundament schw\u00e4chen. An der Schneedeckenoberfl\u00e4che ist die Windeinwirkung meist deutlich zu erkennen."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Der Dienstag verl\u00e4uft bei sehr kalten Temperaturen\u00a0wieder sehr sonnig und meist sogar wolkenlos. Anfangs kann es in den Hohen Tauern auch noch\u00a0st\u00fcrmischer sein. Die Lawinengefahr \u00e4ndert sich kaum."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-14T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-15T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Generell bleibt eine Nordweststr\u00f6mung wetterbestimmend.\u00a0Am Montag l\u00f6sen sich tiefe Restwolken im Bereich der Tauern und der Karawanken bald auf und es wird wieder ein recht sonniger Tag. Gegen Abend werden die Wolken dann von Norden und S\u00fcden wieder dichter. Der Wind aus westlicher Richtung weht schwach bis m\u00e4\u00dfig. In 2500 m liegen die Temperaturen um -8 Grad."
      }
    }
  ]
}