[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-17", "datavalidesabutlleti": "2024-02-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2000 m.\nFEBLE (1) per sota.", "text_estat_mantell": "Divendres van caure uns 20-30 cm per sobre de 2000-2200 m. Dissabte han anat purgant vessants drets i rocosos. Diumenge, la temperatura en augment, tot i els n\u00favols alts, far\u00e0 que el mantell continu\u00ef humit, especialment al vespre quan \u00e9s possible algun plugim. Les allaus de neu humida seran freq\u00fcents diumenge i dilluns; seran de mida 1, insuficient per enterrar una persona per\u00f2 amb capacitat per produir caigudes i lesions. S'esperen tamb\u00e9 allaus de neu recent en forma de plaques toves al pas d'una persona, en general de mida 1. No es descarta que a cotes altes obagues es pugui desprendre alguna placa m\u00e9s gran per nivells febles antics m\u00e9s profunds al pas d'un grup de persones. ", "text_distribucio": "Hi ha neu a partir de 1700 m a obagues, amb molt poc gruix a les solanes. Els gruixos oscil\u00b7len entre els 40 i els 70 cm a 2200 m. El gruix total continua estant per sota del que tocaria en aquesta \u00e8poca de l\u2019any, sobretot a la Franja Nord de la Pallaresa.", "text_tendencia": "De cara a dimarts hi pot haver nevades febles amb neu seca i freda; disminueix el perill d'allaus de neu humida. Perill SENSE CANVIS importants. ", "problems": [{"id_problema": 9619, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9620, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-17", "datavalidesabutlleti": "2024-02-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2300 m. \nFEBLE (1) per sota. ", "text_estat_mantell": "Diumenge el mantell seguir\u00e0 humitejant-se, despr\u00e9s de l'episodi de nevades de divendres en qu\u00e8 van caure uns 20 cm de neu recent humida per sobre de 2300 m. Diumenge i dilluns, a causa de la insolaci\u00f3 s'esperen allaus de neu humida de mida 1 (suficient per produir caigudes i lesions, per\u00f2 no per enterrar una persona) en sectors drets i rocosos assolellats que encara no hagin purgat. \nTamb\u00e9 caldr\u00e0 tenir en compte les plaques de vent. Hi ha acumulacions a sud i est sobretot, bona part de les quals s'han format damunt del terra directament. Les formades sobre neu vella, t\u00edpicament per damunt de 2200 m a obagues, sectors acanalats o congestes velles, es podrien desprendre al pas de persones i donar lloc a allaus, en general de mida 1, localment m\u00e9s grans en sectors obacs a cotes altes.", "text_distribucio": "Actualment, hi ha neu per damunt de 1600-1700 m en obagues pujant la cota, amb poc gruix. Tanmateix, el mantell nom\u00e9s \u00e9s esquiable per damunt de 2200 m a obagues poc afectades pel vent com cubetes, torrenteres i canals, aix\u00ed com terreny herb\u00f3s i llis. Els gruixos a 2500 m volten els 30-50 cm i s\u00f3n molt deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "No s'esperen canvis importants en l'estat del mantell. Evoluci\u00f3: PERILL SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 9617, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9616, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-17", "datavalidesabutlleti": "2024-02-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2300 m. \nFEBLE (1) per sota. ", "text_estat_mantell": "Diumenge el mantell seguir\u00e0 humitejant-se, despr\u00e9s de l'episodi de nevades de divendres en qu\u00e8 van caure uns 15-20 cm de neu recent humida per sobre de 2300 m a la meitat oest i uns 10 cm a la meitat est. Diumenge i dilluns, a causa de la insolaci\u00f3 s'esperen allaus de neu humida de mida 1 (suficient per produir caigudes i lesions, per\u00f2 no per enterrar una persona) en sectors drets i rocosos assolellats que encara no hagin purgat. \nTamb\u00e9 caldr\u00e0 tenir en compte les plaques de vent. Hi ha acumulacions a sud i est sobretot, bona part de les quals s'han format damunt del terra directament. Les formades sobre neu vella, t\u00edpicament per damunt de 2200 m a obagues, sectors acanalats o congestes velles, es podrien desprendre al pas de persones i donar lloc a allaus, en general de mida 1, localment m\u00e9s grans en sectors obacs a cotes altes del sector m\u00e9s occidental.", "text_distribucio": "Actualment, hi ha neu per damunt de 1600-1700 m en obagues pujant la cota, amb poc gruix. Tanmateix, el mantell nom\u00e9s \u00e9s esquiable per damunt de 2200 m a obagues poc afectades pel vent com cubetes, torrenteres i canals, aix\u00ed com terreny herb\u00f3s i llis. Els gruixos a 2500 m volten els 30-50 cm i s\u00f3n molt deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "No s'esperen canvis importants en l'estat del mantell. Evoluci\u00f3: PERILL SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 9615, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9614, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-17", "datavalidesabutlleti": "2024-02-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1). \n", "text_estat_mantell": "Trobem un mantell humit despr\u00e9s de la nevada de divendres d'uns 5 cm de neu recent humida per sobre de 2300 m. A punts rocosos de fort pendent, assolellats, s\u00f3n possibles allaus naturals de sortida puntual de neu humida. Seran de mida 1, insuficient per enterrar una persona per\u00f2 amb capacitat per produir caigudes i lesions. \nHi ha algunes plaques de vent molt locals a indrets amb mantell preexistent. Podrien desprendre's al pas de persones i donarien lloc a allaus de mida 1. ", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 2000 m a obagues i uns 2300 m a solanes. El mantell, en general, no \u00e9s esquiable i la neu nom\u00e9s presenta certa continu\u00eftat a obagues per damunt de 2300 m. Els gruixos a 2200 m s\u00f3n inferiors a 15 cm, molt per sota del normal per aquestes dates. ", "text_tendencia": "No s'esperen canvis importants en l'estat del mantell. Evoluci\u00f3: PERILL SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 9618, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-17", "datavalidesabutlleti": "2024-02-19", "nota_text": "La neu ha reculat de cotes baixes al sector a causa de les pluges i les boires de divendres. Hi ha uns 5 cm de neu recent als cims m\u00e9s alts. Per sota de 2000 m la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s testimonial. A les Canals del Cad\u00ed hi ha certa continu\u00eftat, per\u00f2 el mantell no \u00e9s esquiable. Els gruixos a 2200 m es troben entre 10-20 cm i s\u00f3n molt inferiors als habituals per l'\u00e8poca de l'any. \nEl mantell s'anir\u00e0 humitejant a les solanes i es mantindr\u00e0 sec a les obagues.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-17", "datavalidesabutlleti": "2024-02-19", "nota_text": "Han caigut divendres uns 3-5 cm a cotes altes. Podem trobar una fina capa de neu per damunt d'uns 2000-2200 m. En cap cas el mantell \u00e9s esquiable. A obagues a 2200 m els gruixos s\u00f3n inferiors a 10-20 cm, per sota dels habituals a aquesta \u00e8poca de l'any. \n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-17", "datavalidesabutlleti": "2024-02-19", "nota_text": "Per sobre de 2300 m ha quedat enfarinat per la nevada de divendres, amb uns 5 cm de neu recent com a m\u00e0xim. Actualment, el mantell no \u00e9s esquiable a cap cota ni orientaci\u00f3. Els gruixos a 2200 m s\u00f3n en general inferiors a 10-20 cm, molt per sota de l'habitual per l'\u00e8poca de l'any. A partir de 2300 m, a obagues, hi ha algunes congestes de poc gruix. \nEl mantell continuar\u00e0 humitejant-se.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]