[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-20", "datavalidesabutlleti": "2024-01-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) ", "text_estat_mantell": "S'ha format una fina capa de neu recent, deguda a la feble nevada de divendres 19 de gener. Amb la insolaci\u00f3 i l'ascens t\u00e8rmic es transformar\u00e0 a fusi\u00f3. Durant el dia, amb la insolaci\u00f3 prevista ja des del dissabte i amb l'ascens t\u00e8rmic cauran de forma natural purgues de neu humida. De nit regeler\u00e0 i es faran noves crostes superficials.\nPer sota d'aquesta neu recent, per damunt de 2400 m i, hi ha plaques a sotavents orientats a est i nord, per damunt de 2500-2600 m. S\u00f3n plaques dures, susceptibles a caure al pas d'una persona i que donarien lloc a allaus de mida 1, insuficient per enterrar una persona, per\u00f2 de distribuci\u00f3 m\u00e9s abundant a la Franja Nord de la Pallaresa.\nNo es descarta que amb l'ascens t\u00e8rmic pugui iniciar-se la caiguda de lliscaments bassals en terreny herb\u00f3s, especialment en vessants S.", "text_distribucio": "Malgrat l\u2019episodi de febles nevades amb fred de divendres, el mantell sols \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1800 m a obagues i de 2100 m a solanes, amb gruixos d\u2019entre 35-65 cm a 2200 m. S\u00f3n gruixos deficitaris per l\u2019\u00e8poca de l\u2019any. ", "text_tendencia": "Tend\u00e8ncia a l'aparici\u00f3 del problema de lliscaments basals. Perill ESTACIONARI. ", "problems": [{"id_problema": 9432, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9428, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-20", "datavalidesabutlleti": "2024-01-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "La feble nevada de divendres 19 de gener ha deixat gruixos de 5 cm a 2200 m, en cap cas superen els 10 cm a aquesta cota. Amb la pujada de la temperatura ja des de dissabte 20 de gener, s'humitejar\u00e0 la neu i cauran, per sobre dels 2100 m, purgues (insuficients per colgar-nos, excepte en terreny trampa) de neu humida. De nit regelar\u00e0 i es faran crostes superficials.\nA\u00eflladament, hi ha plaques antigues en indrets arrecerats que poden quedar tapades per les nevades de divendres, fet que en dificultar\u00e0 el reconeixement. S\u00f3n plaques dures i primes, de distribuci\u00f3 molt local, que es poden trencar al pas d'una persona i donar lloc a allaus de mida 1 o, fins i tot 2 (suficient per enterrar una persona) a sotavents orientats a l'est de l'extrem nord del sector. ", "text_distribucio": "Amb la feble nevada de divendres 19 de gener, el terra apareix enfarinat a partir d'uns 1500 m, per\u00f2 la neu no presenta certa continu\u00eftat fins a les obagues per damunt de 2100 m. El mantell no \u00e9s esquiable a cap cota. Els gruixos a 2000 m s\u00f3n inferiors a 15 cm, clarament deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.  ", "text_tendencia": "No es preveuen ni nevades ni altres condicions meteo que puguin alterar les condicions descrites. Perill ESTACIONARI", "problems": [{"id_problema": 9431, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9427, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-20", "datavalidesabutlleti": "2024-01-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "La feble nevada de divendres 19 de gener ha deixat gruixos de 5 cm a 2200 m, en cap cas superen els 10 cm a aquesta cota. Amb la pujada de la temperatura ja des de dissabte 20 de gener, s'humitejar\u00e0 la neu i cauran, per sobre dels 2100 m, purgues (insuficients per colgar-nos, excepte en terreny trampa) de neu humida. De nit regelar\u00e0 i es faran crostes superficials.\nA\u00eflladament, hi ha plaques antigues en indrets arrecerats que poden quedar tapades per les nevades de divendres, fet que en dificultar\u00e0 el reconeixement. S\u00f3n plaques dures i primes, de distribuci\u00f3 molt local, que es poden trencar al pas d'una persona i donar lloc a allaus de mida 1 o, fins i tot 2 (suficient per enterrar una persona) a sotavents orientats a l'est de l'extrem nord del sector. ", "text_distribucio": "Podem trobar neu a terra per damunt d'uns 1500 m per la feble nevada de divendres 19 de gener. Hi ha escassa continu\u00eftat per damunt de 2100 m, tot i que no \u00e9s esquiable a cap cota. A solanes, la neu vella apareix per damunt de 2100-2200 m, i \u00e9s molt irregular, sovint discont\u00ednua. Els gruixos a 2000 m s\u00f3n inferiors a 15 cm, clarament deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.  ", "text_tendencia": "No es preveuen ni nevades ni altres condicions meteo que puguin alterar les condicions descrites. Perill ESTACIONARI", "problems": [{"id_problema": 9430, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9425, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-20", "datavalidesabutlleti": "2024-01-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "La feble nevada de divendres 19 de gener ha deixat gruixos que no superen els 10 cm. Amb la pujada de la temperatura ja des de dissabte 20 de gener, s'humitejar\u00e0 la neu i cauran, per sobre dels 2100 m, purgues (insuficients per colgar-nos, excepte en terreny trampa) de neu humida. De nit regelar\u00e0 i es faran crostes superficials.\nD'altra banda, hi ha encara plaques de vent d'episodis anteriors. Es troben per damunt de 2300-2400 m i afecten orientacions est i sud, i en menor grau nord. Es tracta de plaques dures, que es poden desencadenar al pas d'una persona i donar lloc a allaus de mida 1, insuficient per enterrar una persona per\u00f2 amb capacitat per produir caigudes i lesions. Poden haver quedat tapades per la darrera nevada a cotes altes.\nNo es descarta que damunt de 2500-2600 m es mantinguin nivells de capes febles persistents enterrats que, all\u00e0 on les crostes no siguin tan dures i gruixudes, podran facilitar la ruptura i desencadenament d'allaus de placa al nostre pas. \n", "text_distribucio": "Hi ha una prima capa de neu recent a partir dels 1500-1600 m que anir\u00e0 fonent amb la insolaci\u00f3 i les altes temperatures previstes des de dissabte 20 de gener. La neu presenta certa continu\u00eftat per damunt de 2300-2400 m. Hi ha algunes acumulacions, aix\u00ed com zones deflactades pel vent. Els gruixos a 2200 m s\u00f3n inferiors a 15 cm, molt deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "No es preveuen ni nevades ni altres condicions meteo que puguin alterar les condicions descrites. Perill ESTACIONARI", "problems": [{"id_problema": 9429, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9423, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-20", "datavalidesabutlleti": "2024-01-22", "nota_text": "\nLa darrera nevada de divendres 19 de gener amb temperatures baixes i poc vent ha deixat gruixos d'entre 10-15 cm de neu recent que amb la pujada de temperatura de dissabte dia 20 s'anir\u00e0 fonent. A cotes baixes la neu tendir\u00e0 a desapar\u00e8ixer i a les cotes m\u00e9s altes no es descarta que hi pogu\u00e9s caure alguna purga de neu humida. En aquest cas caldria fer atenci\u00f3 a les canals de Cad\u00ed, on el terreny trampa ens pot fer una mala passada si ens atrapa una purga.\nNo es descarta que hi pogu\u00e9s haver en sectors arrecerats, en orientacions E i SE, per damunt de 2400 m, alguna placa de vent a\u00efllada a les zones m\u00e9s altes del sector, que nom\u00e9s constituirien un perill a indrets on s'haguessin format sobre mantell preexistent, de forma molt a\u00efllada. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-20", "datavalidesabutlleti": "2024-01-22", "nota_text": "\nLa darrera nevada de divendres 19 de gener amb temperatures baixes i poc vent ha deixat gruixos d'entre 15-20 cm de neu recent que amb la pujada de temperatura de dissabte dia 20 s'anir\u00e0 fonent. A cotes baixes la neu tendir\u00e0 a desapar\u00e8ixer i a les cotes m\u00e9s altes pot caure alguna purgueta sense m\u00e9s conseq\u00fc\u00e8ncies, en els pendents m\u00e9s inclinats. \nNo es descarta que hi pogu\u00e9s haver en sectors arrecerats, en orientacions E i SE, per damunt de 2400 m, alguna placa de vent a\u00efllada a les zones m\u00e9s altes del sector, que nom\u00e9s constituirien un perill a indrets on s'haguessin format sobre mantell preexistent.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-20", "datavalidesabutlleti": "2024-01-22", "nota_text": "La darrera nevada de divendres 19 de gener amb temperatures baixes i poc vent ha deixat gruixos de 5 cm de neu recent que amb la pujada de temperatura de dissabte dia 20 s'anir\u00e0 fonent. A cotes baixes la neu desapareixer\u00e0 i a les cotes m\u00e9s altes pot caure alguna bola els pendents m\u00e9s inclinats. Les plaques de vent antigues a les zones m\u00e9s altes orientades a est i nord, nom\u00e9s constitueixen un perill a indrets on s'hagin format sobre mantell preexistent, de forma extremadament local. \nPel que fa a la distribuci\u00f3 del mantell nival, en data de dissabte, la neu apareix a terra a partir d'uns 1400-1500 m per la feble nevada de divendres 19 de gener, per\u00f2 anir\u00e0 desapareixent diumenge a causa de la pujada de temperatures (isozero prevista a 2600 m) i de la insolaci\u00f3. El mantell, en general no \u00e9s esquiable a cap cota, i nom\u00e9s presenta certa continu\u00eftat a obagues per damunt d'uns 2400 m. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]