{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird oberhalb 2000 m mit M\u00c4SSIG beurteilt. In hohen und hochalpinen Lagen k\u00f6nnen die Triebschneeablagerung vereinzelt noch durch eine geringe Zusatzbelastung gest\u00f6rt werden. Die Lawinen bleiben meist klein k\u00f6nnen aber auch noch mittelgro\u00df werden. Aus sehr steilen Gel\u00e4ndeteilen sind auch Lockerschneelawinen m\u00f6glich.",
        "highlights": "Frischen Triebschnee vorsichtig beurteilen."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4758RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-20T16:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Auf der durchfeuchteten Altschneedecke, welche mit einer Schmelzharschkruste abgeschlossen ist, liegen bis 40 cm Neuschnee welche durch den starken Wind aus nordwestlicher Richtung verfrachtet wurden. Frische Triebschneeablagerungen liegen teilweise auf lockeren, weichen Schichten."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Am Montag stellt sich in den Bergen tr\u00fcbes Wetter mit dichten Schichtwolken ein. Die Hohen Tauern stecken zudem oft in Nebel mit gelegentlichem Schneefall."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-20T16:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-04-21T16:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Mehrere Tiefdrucksysteme \u00fcber Mitteleuropa und polare Kaltluft bleiben wetterbestimmend. Am Sonntag ist das Wetter\u00a0in den K\u00e4rntner Bergen sehr wechselhaft. Abseits des Tauernhauptkammes zeigt sich die Sonne h\u00e4ufiger als zuletzt. Am Nachmittag geraten die Gipfel wieder h\u00e4ufiger in Nebel und es gibt einige Schneeschauer. In den Tauern stauen sich von Norden ganztags weiterhin die Wolken und es schneit zeitweise leicht. Dazu weht m\u00e4\u00dfiger Wind aus n\u00f6rdlicher Richtung. In 2000 m hat es um -6 Grad und in 3000 m um -13 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird mit GERING beurteilt. Frische kleine Triebschneeablagerungen sind nur vereinzelt ausl\u00f6sbar. Die Mitrei\u00df- und Absturzgefahr sollte beachtet werden und auch noch Gel\u00e4ndeteile unter Gleitschneerissen.",
        "highlights": "Nur noch vereinzelt Gefahrenstellen. Geringe Lawinengefahr."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4758RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-20T16:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die durchfeuchtete Altschneedecke und hat sich vor allem an der Oberfl\u00e4che verfestigen k\u00f6nnen. Darauf liegt etwas Neuschnee der vom Wind verfrachtet wurde. Kleine Triebschneeablagerungen haben sich in h\u00f6heren Lagen gebildet."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Am Montag stellt sich in den Bergen tr\u00fcbes Wetter mit dichten Schichtwolken ein. Die Hohen Tauern stecken zudem oft in Nebel mit gelegentlichem Schneefall. Die Lawinengefahr bleibt gleich."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-20T16:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-04-21T16:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Mehrere Tiefdrucksysteme \u00fcber Mitteleuropa und polare Kaltluft bleiben wetterbestimmend. Am Sonntag ist das Wetter\u00a0in den K\u00e4rntner Bergen sehr wechselhaft. Abseits des Tauernhauptkammes zeigt sich die Sonne h\u00e4ufiger als zuletzt. Am Nachmittag geraten die Gipfel wieder h\u00e4ufiger in Nebel und es gibt einige Schneeschauer. In den Tauern stauen sich von Norden ganztags weiterhin die Wolken und es schneit zeitweise leicht. Dazu weht m\u00e4\u00dfiger Wind aus n\u00f6rdlicher Richtung. In 2000 m hat es um -6 Grad und in 3000 m um -13 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird allgemein mit GERING beurteilt. Triebschneelinsen in h\u00f6heren Lagen k\u00f6nnen vereinzelt noch ausgel\u00f6st werden. Die Lawinen bleiben klein.\u00a0",
        "highlights": "Nur noch vereinzelt Gefahrenstellen. Geringe Lawinengefahr."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4758RGR3",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-20T16:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Schneedecke ist kompakt und feucht. \u00c4ltere Triebschneeablagerungen und frische Triebschneelinsen haben sich gut mit der Altschneedecke und untereinander verbunden."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Am Montag stellt sich in den Bergen tr\u00fcbes Wetter mit dichten Schichtwolken ein. Die Hohen Tauern stecken zudem oft in Nebel mit gelegentlichem Schneefall. Die Lawinengefahr bleibt gleich."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-20T16:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-04-21T16:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Mehrere Tiefdrucksysteme \u00fcber Mitteleuropa und polare Kaltluft bleiben wetterbestimmend. Am Sonntag ist das Wetter\u00a0in den K\u00e4rntner Bergen sehr wechselhaft. Abseits des Tauernhauptkammes zeigt sich die Sonne h\u00e4ufiger als zuletzt. Am Nachmittag geraten die Gipfel wieder h\u00e4ufiger in Nebel und es gibt einige Schneeschauer. In den Tauern stauen sich von Norden ganztags weiterhin die Wolken und es schneit zeitweise leicht. Dazu weht m\u00e4\u00dfiger Wind aus n\u00f6rdlicher Richtung. In 2000 m hat es um -6 Grad und in 3000 m um -13 Grad."
      }
    }
  ]
}