{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "H\u00e5ll utkik efter tecken p\u00e5 instabilitet i drevsn\u00f6flaket som bildades p\u00e5 kalfj\u00e4llet i fredags. M\u00e4rker ni att sn\u00f6n flakar sig och spricker upp kring skidor? Eller att solen v\u00e4rmt upp sn\u00f6n s\u00e5 pass att den blivit rej\u00e4lt v\u00e5t? Detta \u00e4r tydliga tecken p\u00e5 lavinfara.<div><br></div><div>\u00d6kar lutningen \u00f6kar \u00e4ven risken, speciellt om det finns uppenbara terr\u00e4ngf\u00e4llor som stup och stenar i din planerade \u00e5klinje. L\u00e4s mer under lavinproblemet.</div>",
        "highlights": "Nyligen indrevad sn\u00f6 kan vara lavinfarlig"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13004",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-20T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-20T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-21T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Trots omfattande och bra observationer i hela omr\u00e5det s\u00e5 kan vi just nu inte peka ut ett tydligt lavinproblem. Solbelysta branter, kring stenar, klippor och h\u00e4ngdrivor \u00e4r platser att trots allt vara uppm\u00e4rksam p\u00e5. De v\u00e4rms snabbt och sm\u00e5 laviner kan utl\u00f6sas. \u00d6kar lutningen \u00f6kar \u00e4ven risken, speciellt om det finns uppenbara terr\u00e4ngf\u00e4llor som stup och stenar i er planerade \u00e5k- eller k\u00f6rlinje.</div>",
        "highlights": "Varm sn\u00f6 kan vara svag"
      },
      "bulletinID": "SE-02-13002",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-20T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-20T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-21T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r generellt h\u00e5rt och stabilt, men vid de h\u00f6gsta topparna kan drevsn\u00f6flak som inte har stabiliserats dr\u00f6ja sig kvar. Drevsn\u00f6n k\u00e4nns igen som sl\u00e4ta f\u00e4lt av sn\u00f6. Var \u00e4ven uppm\u00e4rksam d\u00e4r solen v\u00e4rmer branta sluttningar i n\u00e4rheten av stenar och klippor, d\u00e4r finns alltid viss risk f\u00f6r ras. Undvik \u00e4ven att vistas p\u00e5 eller under h\u00e4ngdrivor som riskerar att falla ner om de f\u00f6rsvagas av solen.&nbsp;</div><div></div>",
        "highlights": "Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 sm\u00e5 drevsn\u00f6flak och soluppv\u00e4rmning"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13006",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-20T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-20T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-21T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r generellt h\u00e5rt och stabilt, men vid de h\u00f6gsta topparna kan drevsn\u00f6flak som inte har stabiliserats dr\u00f6ja sig kvar. Drevsn\u00f6n k\u00e4nns igen som sl\u00e4ta f\u00e4lt av sn\u00f6. Var \u00e4ven uppm\u00e4rksam d\u00e4r solen v\u00e4rmer branta sluttningar i n\u00e4rheten av stenar och klippor, d\u00e4r finns alltid viss risk f\u00f6r ras. Undvik \u00e4ven att vistas p\u00e5 eller under h\u00e4ngdrivor som riskerar att falla ner om de f\u00f6rsvagas av solen.    &nbsp;</div><div></div>",
        "highlights": "Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 sm\u00e5 drevsn\u00f6flak och soluppv\u00e4rmning"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13007",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-20T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-20T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-21T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>De laviner vi sett senaste veckan visar ett tydligt m\u00f6nster \u2013 alla har g\u00e5tt under enstaka solbelysta klippor. Det uppenbara r\u00e5det \u00e4r att vara extra f\u00f6rsiktig i och nedanf\u00f6r s\u00e5dan terr\u00e4ng under s\u00f6ndagen.</div><div><br></div><div>T\u00e4nk p\u00e5 vad du har ovanf\u00f6r dig. Ett litet sn\u00f6ras fr\u00e5n klippor eller fr\u00e5n en solbelyst h\u00e4ngdriva kan starta stora laviner p\u00e5 sluttningen nedanf\u00f6r och d\u00e5 kan de n\u00e5 ner i flackare terr\u00e4ng.   &nbsp;</div>",
        "highlights": "Uppv\u00e4rmd sn\u00f6 kan vara farlig"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "comment": "<div><b>Hantering</b></div><div>Kr\u00e4vande f\u00f6rh\u00e5llanden. Lavinfaran syns inte och finns kvar l\u00e5ngt efter senaste sn\u00f6fall. Var mycket f\u00f6rsiktig vid val av terr\u00e4ng och g\u00f6r v\u00e4gval med stora s\u00e4kerhetsmarginaler. Lavinaktiviteten \u00e4r of\u00f6ruts\u00e4gbar, om laviner blir utl\u00f6sta kan de bli stora. Det \u00e4r mycket sv\u00e5rt att p\u00e5 plats avg\u00f6ra var det best\u00e5ende flaket finns och hur k\u00e4nsligt det \u00e4r. Det kan vara m\u00f6jligt att utl\u00f6sa laviner p\u00e5 avst\u00e5nd.&nbsp;</div><div><br></div><div><b>Beskrivning</b></div><div>- Perioder efter sn\u00f6fall, sn\u00f6drev eller temperatur\u00f6kningar \u00e4r extra farliga.</div><div>- H\u00e5rdare och tjockare flak ovanp\u00e5 best\u00e5ende svagheter djupare ner i sn\u00f6t\u00e4cket.</div><div>&nbsp;-Problemet g\u00e5r s\u00e4llan att uppt\u00e4cka genom att enbart titta p\u00e5 sn\u00f6ytan.&nbsp;</div><div>&nbsp;-Brist p\u00e5 lavinaktivitet eller fr\u00e5nvaro av tecken p\u00e5 instabilitet \u00e4r INTE n\u00e5gon p\u00e5litlig information.&nbsp;</div><div>&nbsp;-Lavinerna startar ofta ovanf\u00f6r \u00e5karen, vilket g\u00f6r det sv\u00e5rt att fly fr\u00e5n en lavin.</div><div>&nbsp;-\u00c5kare dras inte s\u00e4llan med i laviner n\u00e4r de minst anar det, till exempel p\u00e5 dagar med lugnt och klart v\u00e4der.</div><div>- Kan \u00e4ven fj\u00e4rrutl\u00f6sas p\u00e5 l\u00e5nga avst\u00e5nd.</div><div>- Kan sprida sig till flackare terr\u00e4ng ovan och p\u00e5 sidan av de branta sluttningarna.</div><div>-Har ofta viloperioder d\u00e5 det \u00e4r mindre k\u00e4nsligt, f\u00f6r att sedan bli aktivt igen n\u00e4r v\u00e4dret f\u00f6r\u00e4ndras, s\u00e4rskilt efter sn\u00f6fall, sn\u00f6drev eller perioder med varmt v\u00e4der.</div><div>- Kan finnas kvar i isolerade fickor l\u00e5ngt efter att \u00f6vriga omr\u00e5den har stabiliserats.&nbsp;</div><div>- Vanliga platser att l\u00f6sa ut laviner i best\u00e5ende flak \u00e4r d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r tunnare, lavinen kan sedan sprida sig ut p\u00e5 sn\u00f6f\u00e4lt med tjockare flak.</div>",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-08-13008",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-20T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-20T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-21T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Det r\u00e5der generellt stabila f\u00f6rh\u00e5llanden men det finns saker att vara uppm\u00e4rksam p\u00e5. D\u00e4r solen v\u00e4rmer branter i n\u00e4rheten av klippor, stenar och h\u00e4ngdrivor f\u00f6rsvagas sn\u00f6n och d\u00e4r finns alltid viss risk f\u00f6r ras. P\u00e5 nordliga sluttningar finns enstaka v\u00e4ldigt sm\u00e5 flak av sn\u00f6 som inte har bundit ihop helt. Vissa sluttningar \u00e4r \u00e4ven isiga, d\u00e4r finns det risk f\u00f6r att falla och glida okontrollerat.</div>",
        "highlights": "Liten lavinfara inte samma som ingen lavinfara"
      },
      "bulletinID": "SE-09-13005",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-20T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-20T18:00:00",
        "endTime": "2024-04-21T18:00:00"
      }
    }
  ]
}