{"data":[{"id":4804,"service_id":6,"is_valid":false,"user_id":1,"previous_report_id":4798,"next_report_id":null,"headline":"","published_at_code":"","valid_until_code":"","clearance_at":"2024-04-27T15:00:00.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":null,"published_at":"2024-04-27T15:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-28T22:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-27-1500-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-27-1500-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"},"user":{"id":1,"user_group_id":1,"name":"Pippan Christoph","email":"christoph@pippan.com","created_at":"2020-09-28T17:23:18.000000Z","updated_at":"2022-01-25T12:45:53.000000Z"},"regions":[{"id":201626,"name":"R1","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":75,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-24","name":"Venedigergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":76,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-27","name":"\u00d6stliche Deferegger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":77,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-29","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":78,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-23","name":"N\u00f6rdliche Zillertaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":85,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-20","name":"Wei\u00dfkugelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":90,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-28","name":"Schobergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":91,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-26","name":"Glocknergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":95,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-22","name":"Zentrale Stubaier Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":97,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-25","name":"Las\u00f6rling Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":100,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-21","name":"Gurgler Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":101,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-19","name":"Glockturmgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":350742,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2800,"created_at":"2024-04-27T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-27T15:15:02.000000Z"},{"id":350743,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2800,"created_at":"2024-04-27T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-27T15:15:02.000000Z"},{"id":350744,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2800,"created_at":"2024-04-27T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-27T15:15:02.000000Z"},{"id":350745,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2800,"created_at":"2024-04-27T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-27T15:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-27T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-27T15:15:02.000000Z"},{"id":201627,"name":"R2","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":79,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-15","name":"Westliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":83,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-08","name":"Zentrale Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":84,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-13","name":"Samnaungruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":87,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-01","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":88,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-12","name":"Silvretta","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":89,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-10","name":"Westliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":92,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-16","name":"\u00d6stliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":94,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-03","name":"Mieminger Gebirge","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":99,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-09","name":"Grieskogelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":102,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-07","name":"Westliche Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":103,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-11","name":"\u00d6stliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":132,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-01","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":133,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-02","name":"\u00d6stliche Lechtaler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":134,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-01","name":"Westliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":136,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-01","name":"Kaunergrat","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":137,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-02","name":"K\u00fchtai - Geigenkamm","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":138,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-03","name":"Sellrain - Alpeiner Berge","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":139,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-04","name":"Kalkk\u00f6gel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":140,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-05","name":"Serleskamm","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":141,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-01","name":"Westliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":350746,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-04-27T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-27T15:15:02.000000Z"},{"id":350747,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-04-27T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-27T15:15:02.000000Z"},{"id":350748,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-04-27T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-27T15:15:02.000000Z"},{"id":350749,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-04-27T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-27T15:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-27T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-27T15:15:02.000000Z"},{"id":201628,"name":"R3","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":81,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-06","name":"Wilder Kaiser - Waidringer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":93,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-05","name":"Brandenberger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":98,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-18","name":"\u00d6stliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":135,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-02","name":"\u00d6stliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":142,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-02","name":"Zentrale Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-28","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":350750,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"morning","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-27T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-27T15:15:02.000000Z"},{"id":350751,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":"afternoon","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-27T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-27T15:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-27T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-27T15:15:02.000000Z"}],"documents":[],"document_creations":[],"newsletters":[],"translations":[],"created_at":"2024-04-27T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-27T15:15:22.000000Z"},{"id":4793,"service_id":1,"is_valid":true,"user_id":13,"previous_report_id":4787,"next_report_id":null,"headline":"Tagesgang der Lawinengefahr! Erw\u00e4rmung in der H\u00f6he!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-26T13:51:21.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-26T14:07:17.000000Z","published_at":"2024-04-26T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-27T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-26-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-26-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"},"user":{"id":13,"user_group_id":1,"name":"Studeregger Arnold","email":"a.studeregger@zamg.ac.at","created_at":"2020-11-17T09:43:04.000000Z","updated_at":"2021-11-28T08:22:18.000000Z"},"regions":[{"id":201302,"name":"R1","headline":"Nassschneerutsche sind m\u00f6glich!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird mit gering bewertet. Das Hauptproblem ist Nassschnee. Aus extrem steilen H\u00e4ngen sind spontane Nassschneerutsche m\u00f6glich.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p>Entlang des Steirischen Randgebirges sowie im Wechselgebiet setzt sich die Schneedecke. Mit der Erw\u00e4rmung wird der Schnee feucht bzw. nass. Die Ausaperung schreitet voran.<\/p>","weather":"<p>Sonniges und noch w\u00e4rmeres Bergwetter bringt der Samstag, nur am Nachmittag k\u00f6nnen lokal ein paar dichtere Quellwolken den Sonnenschein vor\u00fcbergehend etwas beeintr\u00e4chtigen. Es weht teils lebhafter, f\u00f6hniger S\u00fcdwestwind und in 2000m H\u00f6he sind 2 bis 5 Grad zu erwarten.<\/p>","tendency":"<p>Am Sonntag kehrt das Fr\u00fchsommerwetter in die steirischen Bergen&nbsp;zur\u00fcck. Die Sonne scheint, nur hohe Wolken tr\u00fcben den ansonsten blauen Himmel. Der S\u00fcdwestwind nimmt ab Mittag wieder Fahrt auf und weht am Nachmittag m\u00e4\u00dfig, \u00f6rtlich lebhaft. Es wird sehr mild. Tagesgang der Lawinengefahr ist weiter zu beachten!<\/p>","areas":[{"id":10,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-12","name":"M\u00fcrztaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":1,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-14","name":"Westliche Fischbacher Alpen und Grazer Bergland","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":12,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-13","name":"\u00d6stliche Fischbacher Alpen und Wechselgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":11,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-11","name":"M\u00fcrzsteger Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":163808,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-26T13:51:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:51:21.000000Z"}],"levels":[{"id":349977,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-26T13:51:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:51:21.000000Z"}],"translations":[{"id":91792,"language_code":"en","headline":"Wet snow slides possible","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low. Main problem: wet snow. Naturally triggered wet-snow avalanches are possible on extremely steep slopes.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Along the Styrian rimline ranges and in the Wechsel region the snowpack is settling. As temperatures rise the snow will moisten or become wet. The slopes are becoming bare.<\/p>","weather":"<p>Sunny and warm on Saturday, in afternoon some convective cloud build-up. Brisk SW foehn winds. At 2000 m: 2-5 degrees.<\/p>","tendency":"<p>On Sunday the early summer weather will return to the mountains of Styria. Sunshine, only high-altitude clouds and blue skies. The SW winds will intensify to moderate in afternoon, brisk in places. Daytime danger cycle needs attentiveness.<\/p>","created_at":"2024-04-26T13:51:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T14:05:57.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T13:51:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:51:21.000000Z"},{"id":201303,"name":"R2","headline":"Nasse Lockerschneelawinenkleine von kleiner bis bis mittlerer Gr\u00f6\u00dfe m\u00f6glich!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist dem Tagesgang unterworfen. Am Vormittag herrscht noch geringe Lawinengefahr. Diese steigt mit der Erw\u00e4rmung jedoch rasch auf m\u00e4\u00dfig an. Die Gefahrenstellen f\u00fcr trockene Schneebretter liegen noch oberhalb von 2000m. Die Gefahrenstellen durch Schneebrettlawinen betreffen vor allem das kammnahe Steilgel\u00e4nde sowie seitlich eingewehte Hangzonen (Gel\u00e4ndekanten, Gel\u00e4ndevorspr\u00fcnge). Betroffen sind extrem steile H\u00e4nge im Nordsektor. Eine Lawinenausl\u00f6sung ist meist bei gro\u00dfer, vereinzelt auch noch bei geringer Zusatzbelastung noch m\u00f6glich.<\/p>\r\n<p>Die Gefahr von feuchten Lockerschnee- Schneebrettlawinen steigt w\u00e4hrend des Tages etwas an. Aus extrem steilem Gel\u00e4nde sind spontane Abg\u00e4nge m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>W\u00e4hrend der Nachstunden steigt die Stabilit\u00e4t der Schneedecke wieder an. Es bildet sich gro\u00dfteils ein Harschdeckel. Ab den Vormittagsstunden verliert die Schneedecke an Festigkeit. Der Schnee wird feucht bzw. nass. \u00c4ltere trockene Triebschneeschichten liegen noch im Nordsektor oberhalb von 2000m. Der \u00e4ltere Triebschnee ist noch nicht mit der Altschneedecke verbunden.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>Sonniges und noch w\u00e4rmeres Bergwetter bringt der Samstag, nur am Nachmittag k\u00f6nnen lokal ein paar dichtere Quellwolken den Sonnenschein vor\u00fcbergehend etwas beeintr\u00e4chtigen. Es weht teils lebhafter, f\u00f6hniger S\u00fcdwestwind und in 2000m H\u00f6he sind 2 bis 5 Grad zu erwarten.<\/p>","tendency":"<p>Am Sonntag kehrt das Fr\u00fchsommerwetter in die steirischen Bergen&nbsp;zur\u00fcck. Die Sonne scheint, nur hohe Wolken tr\u00fcben den ansonsten blauen Himmel. Der S\u00fcdwestwind nimmt ab Mittag wieder Fahrt auf und weht am Nachmittag m\u00e4\u00dfig, \u00f6rtlich lebhaft. Es wird sehr mild. Tagesgang der Lawinengefahr ist weiter zu beachten!<\/p>","areas":[{"id":8,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-02","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":7,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-01","name":"Dachsteingebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":15,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-01","name":"Schladminger Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":16,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-05","name":"N\u00f6rdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":17,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-06","name":"Rottenmanner Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":6,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-03","name":"Ennstaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":5,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-10","name":"Hochschwabgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":9,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-09","name":"Eisenerzer Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":143,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-01","name":"Triebener Tauern","created_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","updated_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":124,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-02","name":"Schladminger Tauern S\u00fcd","created_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","updated_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":3,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-18","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":18,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-07","name":"S\u00fcdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":14,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-17","name":"Seetaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":4,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-02","name":"Gaaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":2,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-15","name":"Stub- und Gleinalpe","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":13,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-16","name":"Koralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":163809,"daytime":"morning","code":"no-problem","notice":null,"number":1,"exposures":[],"translations":[],"created_at":"2024-04-26T13:51:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:51:21.000000Z"},{"id":163810,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-26T13:51:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:51:21.000000Z"}],"levels":[{"id":349978,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-26T13:51:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:51:21.000000Z"},{"id":349979,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-26T13:51:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:51:21.000000Z"}],"translations":[{"id":91793,"language_code":"en","headline":"Wet loose-snow avalanches possible (small-to-medium)","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is subject to a daytime danger cycle. In morning danger is low, then rises swiftly with the increasing temperatures to moderate. Danger zones for dry-snow slab avalanches lie above 2000 m. Danger zones are particularly in steep ridgeline terrain and laterally wind-loaded slopes (discontinuities, precipices), esp. steep north-facing slopes, releases usually from large additional loading, but also possible from one person. <\/p>\r\n<p>The danger of moist loose-snow and slab avalanches increases during the course of the day. In extremely steep terrain, naturally triggered releases are possible.<\/p>","snowpack_structure":"<p>During the nighttime hours the snowpack regains stability. A melt-freeze crust usually forms on the surface. In morning it loses this firmness, the snow becomes moist-to-wet. Older dry snowdrift accumujlations still occur above 2000 m on north-facing slopes. Older drifts are not bonded with the old snowpack.<\/p>","weather":"<p>Sunny and warm on Saturday, in afternoon some convective cloud build-up. Brisk SW foehn winds. At 2000 m: 2-5 degrees.<\/p>","tendency":"<p>On Sunday the early summer weather will return to the mountains of Styria. Sunshine, only high-altitude clouds and blue skies. The SW winds will intensify to moderate in afternoon, brisk in places. Daytime danger cycle needs attentiveness.<\/p>","created_at":"2024-04-26T13:51:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T14:05:57.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T13:51:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:51:21.000000Z"}],"documents":[{"id":152619,"report_id":4793,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4793\/overall.pdf","created_at":"2024-04-26T13:54:48.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:54:48.000000Z"},{"id":152620,"report_id":4793,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-12","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-12.pdf","created_at":"2024-04-26T13:54:51.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:54:51.000000Z"},{"id":152621,"report_id":4793,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-14","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-14.pdf","created_at":"2024-04-26T13:54:54.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:54:54.000000Z"},{"id":152622,"report_id":4793,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-13","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-13.pdf","created_at":"2024-04-26T13:54:57.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:54:57.000000Z"},{"id":152623,"report_id":4793,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-11","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-11.pdf","created_at":"2024-04-26T13:55:00.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:55:00.000000Z"},{"id":152624,"report_id":4793,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-02.pdf","created_at":"2024-04-26T13:55:05.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:55:05.000000Z"},{"id":152625,"report_id":4793,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-01.pdf","created_at":"2024-04-26T13:55:09.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:55:09.000000Z"},{"id":152626,"report_id":4793,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-04-01.pdf","created_at":"2024-04-26T13:55:12.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:55:12.000000Z"},{"id":152627,"report_id":4793,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-05.pdf","created_at":"2024-04-26T13:55:15.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:55:15.000000Z"},{"id":152628,"report_id":4793,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-06.pdf","created_at":"2024-04-26T13:55:19.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:55:19.000000Z"},{"id":152629,"report_id":4793,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-03.pdf","created_at":"2024-04-26T13:55:23.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:55:23.000000Z"},{"id":152630,"report_id":4793,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-10.pdf","created_at":"2024-04-26T13:55:26.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:55:26.000000Z"},{"id":152631,"report_id":4793,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-09.pdf","created_at":"2024-04-26T13:55:30.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:55:30.000000Z"},{"id":152632,"report_id":4793,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-08-01.pdf","created_at":"2024-04-26T13:55:34.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:55:34.000000Z"},{"id":152633,"report_id":4793,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-04-02.pdf","created_at":"2024-04-26T13:55:37.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:55:37.000000Z"},{"id":152634,"report_id":4793,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-18.pdf","created_at":"2024-04-26T13:55:41.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:55:41.000000Z"},{"id":152635,"report_id":4793,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-07.pdf","created_at":"2024-04-26T13:55:44.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:55:44.000000Z"},{"id":152636,"report_id":4793,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-17.pdf","created_at":"2024-04-26T13:55:47.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:55:47.000000Z"},{"id":152637,"report_id":4793,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-08-02.pdf","created_at":"2024-04-26T13:55:51.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:55:51.000000Z"},{"id":152638,"report_id":4793,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-15","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-15.pdf","created_at":"2024-04-26T13:55:54.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:55:54.000000Z"},{"id":152639,"report_id":4793,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-16","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-16.pdf","created_at":"2024-04-26T13:55:58.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:55:58.000000Z"},{"id":152640,"report_id":4793,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4793\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-26T14:06:11.000000Z","updated_at":"2024-04-26T14:06:11.000000Z"},{"id":152641,"report_id":4793,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-12","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-12_en.pdf","created_at":"2024-04-26T14:06:14.000000Z","updated_at":"2024-04-26T14:06:14.000000Z"},{"id":152642,"report_id":4793,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-14","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-14_en.pdf","created_at":"2024-04-26T14:06:17.000000Z","updated_at":"2024-04-26T14:06:17.000000Z"},{"id":152643,"report_id":4793,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-13","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-13_en.pdf","created_at":"2024-04-26T14:06:20.000000Z","updated_at":"2024-04-26T14:06:20.000000Z"},{"id":152644,"report_id":4793,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-11","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-11_en.pdf","created_at":"2024-04-26T14:06:23.000000Z","updated_at":"2024-04-26T14:06:23.000000Z"},{"id":152645,"report_id":4793,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-02_en.pdf","created_at":"2024-04-26T14:06:26.000000Z","updated_at":"2024-04-26T14:06:26.000000Z"},{"id":152646,"report_id":4793,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-01_en.pdf","created_at":"2024-04-26T14:06:30.000000Z","updated_at":"2024-04-26T14:06:30.000000Z"},{"id":152647,"report_id":4793,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-26T14:06:33.000000Z","updated_at":"2024-04-26T14:06:33.000000Z"},{"id":152648,"report_id":4793,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-05_en.pdf","created_at":"2024-04-26T14:06:37.000000Z","updated_at":"2024-04-26T14:06:37.000000Z"},{"id":152649,"report_id":4793,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-06_en.pdf","created_at":"2024-04-26T14:06:40.000000Z","updated_at":"2024-04-26T14:06:40.000000Z"},{"id":152650,"report_id":4793,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-03_en.pdf","created_at":"2024-04-26T14:06:43.000000Z","updated_at":"2024-04-26T14:06:43.000000Z"},{"id":152651,"report_id":4793,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-10_en.pdf","created_at":"2024-04-26T14:06:47.000000Z","updated_at":"2024-04-26T14:06:47.000000Z"},{"id":152652,"report_id":4793,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-09_en.pdf","created_at":"2024-04-26T14:06:50.000000Z","updated_at":"2024-04-26T14:06:50.000000Z"},{"id":152653,"report_id":4793,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-26T14:06:53.000000Z","updated_at":"2024-04-26T14:06:53.000000Z"},{"id":152654,"report_id":4793,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-26T14:06:57.000000Z","updated_at":"2024-04-26T14:06:57.000000Z"},{"id":152655,"report_id":4793,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-18_en.pdf","created_at":"2024-04-26T14:07:00.000000Z","updated_at":"2024-04-26T14:07:00.000000Z"},{"id":152656,"report_id":4793,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-07_en.pdf","created_at":"2024-04-26T14:07:03.000000Z","updated_at":"2024-04-26T14:07:03.000000Z"},{"id":152657,"report_id":4793,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-17_en.pdf","created_at":"2024-04-26T14:07:07.000000Z","updated_at":"2024-04-26T14:07:07.000000Z"},{"id":152658,"report_id":4793,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-08-02_en.pdf","created_at":"2024-04-26T14:07:10.000000Z","updated_at":"2024-04-26T14:07:10.000000Z"},{"id":152659,"report_id":4793,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-15","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-15_en.pdf","created_at":"2024-04-26T14:07:14.000000Z","updated_at":"2024-04-26T14:07:14.000000Z"},{"id":152660,"report_id":4793,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-16","storage_path":"pdf\/4793\/area_AT-06-16_en.pdf","created_at":"2024-04-26T14:07:17.000000Z","updated_at":"2024-04-26T14:07:17.000000Z"}],"document_creations":[{"id":11024,"report_id":4793,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-26T13:55:58.000000Z","created_at":"2024-04-26T13:55:58.000000Z","updated_at":"2024-04-26T13:55:58.000000Z"},{"id":11025,"report_id":4793,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-26T14:07:17.000000Z","created_at":"2024-04-26T14:07:17.000000Z","updated_at":"2024-04-26T14:07:17.000000Z"}],"newsletters":[{"id":7088,"report_id":4793,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-26T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-26T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:00:03.000000Z"},{"id":7092,"report_id":4793,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-26T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-26T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:00:03.000000Z"}],"translations":[{"id":2940,"language_code":"en","headline":"Daytime danger cycle. Warm snowpack at high altitudes.","created_at":"2024-04-26T14:05:57.000000Z","updated_at":"2024-04-26T14:05:57.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T13:51:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T17:00:22.000000Z"},{"id":4795,"service_id":7,"is_valid":true,"user_id":33,"previous_report_id":4788,"next_report_id":null,"headline":"Alpine Unternehmungen fr\u00fch beginnen und rechtzeitig beenden!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-26T15:08:01.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-26T15:23:21.000000Z","published_at":"2024-04-26T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-27T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-26-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-26-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"},"user":{"id":33,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst Bayern","email":"Thomas.Feistl@lfu.bayern.de","created_at":"2021-11-25T07:55:31.000000Z","updated_at":"2023-01-12T12:58:35.000000Z"},"regions":[{"id":201374,"name":"R1","headline":"Vorsicht im Bereich von Gleitschneerissen!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr steigt im Tagesverlauf von m\u00e4\u00dfig auf erheblich an. Nasser Schnee ist das Hauptproblem. Dieser kann sich aus dem sehr steilen Gel\u00e4nde als Lockerschneelawine von selbst l\u00f6sen oder vom einzelnen Skifahrer losgetreten werden. Vormittags sind vor allem H\u00e4nge in den Ostexpositionen, im Tagesverlauf alle Hangrichtungen betroffen. Lawinen k\u00f6nnen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.<br><\/p>\r\n<p>Zudem ist Gleitschnee problematisch. An sehr steilen Wiesenh\u00e4ngen aller Expositionen l\u00f6sen sich Gleitschneelawinen von selbst. Gleitschneelawinen sind jederzeit zu erwarten, wobei der Schwerpunkt der Lawinenaktivit\u00e4t am Nachmittag liegt. Gleitschneelawinen erreichen oft mittlere Gr\u00f6\u00dfe.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneedecke hat sich deutlich gesetzt. Der Schmelzharschdeckel, der sich nachts bilden kann, taut mit Sonneneinstrahlung am Samstag auf. Beginnend in den Ostexpositionen, dann auch in S\u00fcd-, West- und Nordexpositionen wird der Schnee im Tagesverlauf nass und verliert an Festigkeit.   Die Schneedecke ist auch bodennah nass, was Gleitbewegungen auf glattem Untergrund f\u00f6rdert. In den Hochlagen ist Schnee kleinr\u00e4umig durch Windeinfluss gebunden und kann stellenweise st\u00f6ranf\u00e4llig sein. Markante Schwachschichten sind nicht zu finden,  damit ist eine weitr\u00e4umige Bruchausbreitung unwahrscheinlich. <br><\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Das Nassschneeproblem verlagert sich die n\u00e4chsten Tage mehr und mehr in die Hochlagen und die Nordexpositionen.<br><\/p>","areas":[{"id":104,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-12","name":"Allg\u00e4uer Hauptkamm","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":105,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-20","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":109,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-30","name":"Werdenfelser Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":164007,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z"},{"id":164008,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z"},{"id":164009,"daytime":"morning","code":"wet-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z"},{"id":164010,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z"}],"levels":[{"id":350134,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z"},{"id":350135,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z"}],"translations":[{"id":91861,"language_code":"en","headline":"Avoid zones below glide cracks","risk_assesment":"<p>Avalanches danger increases during the course of the day from moderate to considerable. Main problem: wet snow, which can trigger in very steep terrain naturally as a loose-snow avalanche or be triggered by 1 skier. In morning esp. east-facing slopes, later also south and west-facing slopes are endangered, size of releases increasing during the daytime, reaching medium size in afternoon.<\/p>\r\n<p>In addition, gliding snow can be problematic. On very steep grass-covered slopes in all aspects, glide-snow avalanches can releases naturally, esp. where the slopes were bare of snow before the precipitation, medium sized releases possible. Glide cracks are signals of imminent danger.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The fresh snow which fell during the last week has settled, the thin melt-freeze crust forming on the surface on south-facing slopes melts quickly during the morning, beginning on east-facing slopes, then south and west-facing slopes, the snow becomes wet and forfeits its firmness. In summit and pass areas the snow is bonded by wind impact, can be prone to triggering. No marked weak layers are evident, making wide-ranging fracture propagation unlikely. <\/p>","weather":null,"tendency":"<p>The wet-snow problem will move to the high-altitude zones and north-facing slopes<\/p>","created_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:22:36.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z"},{"id":201375,"name":"R2","headline":"Fr\u00fch morgens ist es am sichersten.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr steigt im Tagesverlauf von gering auf m\u00e4\u00dfig an. Nasser Schnee ist das Hauptproblem. Dieser kann sich aus dem sehr steilen Gel\u00e4nde als Lockerschneelawine von selbst l\u00f6sen oder vom einzelnen Skifahrer losgetreten werden. Vormittags sind vor allem H\u00e4nge in den Ostexpositionen, im Tagesverlauf alle Hangrichtungen betroffen. Lawinen sind meist klein.<br><\/p>\r\n<p>Zudem ist Gleitschnee problematisch. An sehr steilen Wiesenh\u00e4ngen aller Expositionen k\u00f6nnen sich Gleitschneelawinen von selbst l\u00f6sen. Gleitschneelawinen mittlerer Gr\u00f6\u00dfe sind nicht ausgeschlossen.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneedecke hat sich deutlich gesetzt und ist morgens weitgehend stabil. Der Schmelzharschdeckel, der sich nachts bilden kann, taut mit Sonneneinstrahlung am Samstag schnell auf. Beginnend in den Ostexpositionen, dann auch in S\u00fcd-, West- und Nordexpositionen wird der Schnee im Tagesverlauf nass und verliert an Festigkeit. Die Schneedecke ist auch bodennah nass, was Gleitbewegungen auf glattem Untergrund erm\u00f6glicht.  In den Hochlagen ist Schnee kleinr\u00e4umig durch Windeinfluss gebunden und kann stellenweise st\u00f6ranf\u00e4llig sein. Markante Schwachschichten sind nicht zu finden,  damit ist eine weitr\u00e4umige Bruchausbreitung unwahrscheinlich. <br><\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Das Nassschneeproblem verlagert sich die n\u00e4chsten Tage mehr und mehr in die Hochlagen und die Nordexpositionen.<br><\/p>","areas":[{"id":106,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-43","name":"Bayerische Voralpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":113,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-51","name":"Chiemgauer Alpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":108,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-52","name":"Chiemgauer Alpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":107,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-60","name":"Berchtesgadener Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":114,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-42","name":"Bayerische Voralpen Mitte","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":115,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-41","name":"Bayerische Voralpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":116,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-11","name":"Allg\u00e4uer Vorberge","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":164011,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z"},{"id":164012,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z"},{"id":164013,"daytime":"morning","code":"wet-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z"},{"id":164014,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z"}],"levels":[{"id":350136,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z"},{"id":350137,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z"}],"translations":[{"id":91862,"language_code":"en","headline":"Early morning: safest conditions","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is moderate. Main problem: wet snow, which can trigger in very steep terrain naturally as a loose-snow avalanche or be triggered by 1 skier. In morning esp. east-facing slopes, later also south and west-facing slopes are endangered, size of releases mostly small.<\/p>\r\n<p>In addition, gliding snow can be problematic. On very steep grass-covered slopes in all aspects, glide-snow avalanches can releases naturally, esp. where the slopes were bare of snow before the precipitation, medium sized releases possible. Glide cracks are signals of imminent danger.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The fresh snow which fell during the last week has settled, the thin melt-freeze crust forming on the surface on south-facing slopes melts quickly during the morning, beginning on east-facing slopes, then south and west-facing slopes, the snow becomes wet and forfeits its firmness. In summit and pass areas the snow is bonded by wind impact, can be prone to triggering. No marked weak layers are evident, making wide-ranging fracture propagation unlikely. <\/p>","weather":null,"tendency":"<p>The wet-snow problem will move to the high-altitude zones and north-facing slopes<\/p>","created_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:22:36.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z"}],"documents":[{"id":152691,"report_id":4795,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4795\/overall.pdf","created_at":"2024-04-26T15:11:12.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:11:12.000000Z"},{"id":152692,"report_id":4795,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4795\/area_DE-BY-12.pdf","created_at":"2024-04-26T15:11:16.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:11:16.000000Z"},{"id":152693,"report_id":4795,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4795\/area_DE-BY-20.pdf","created_at":"2024-04-26T15:11:20.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:11:20.000000Z"},{"id":152694,"report_id":4795,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4795\/area_DE-BY-30.pdf","created_at":"2024-04-26T15:11:23.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:11:23.000000Z"},{"id":152695,"report_id":4795,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4795\/area_DE-BY-43.pdf","created_at":"2024-04-26T15:11:27.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:11:27.000000Z"},{"id":152696,"report_id":4795,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4795\/area_DE-BY-51.pdf","created_at":"2024-04-26T15:11:31.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:11:31.000000Z"},{"id":152697,"report_id":4795,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4795\/area_DE-BY-52.pdf","created_at":"2024-04-26T15:11:34.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:11:34.000000Z"},{"id":152698,"report_id":4795,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4795\/area_DE-BY-60.pdf","created_at":"2024-04-26T15:11:38.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:11:38.000000Z"},{"id":152699,"report_id":4795,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4795\/area_DE-BY-42.pdf","created_at":"2024-04-26T15:11:42.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:11:42.000000Z"},{"id":152700,"report_id":4795,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4795\/area_DE-BY-41.pdf","created_at":"2024-04-26T15:11:45.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:11:45.000000Z"},{"id":152701,"report_id":4795,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4795\/area_DE-BY-11.pdf","created_at":"2024-04-26T15:11:49.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:11:49.000000Z"},{"id":152728,"report_id":4795,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4795\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:22:43.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:22:43.000000Z"},{"id":152729,"report_id":4795,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4795\/area_DE-BY-12_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:22:47.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:22:47.000000Z"},{"id":152730,"report_id":4795,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4795\/area_DE-BY-20_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:22:51.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:22:51.000000Z"},{"id":152731,"report_id":4795,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4795\/area_DE-BY-30_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:22:54.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:22:54.000000Z"},{"id":152732,"report_id":4795,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4795\/area_DE-BY-43_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:22:58.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:22:58.000000Z"},{"id":152733,"report_id":4795,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4795\/area_DE-BY-51_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:23:02.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:23:02.000000Z"},{"id":152734,"report_id":4795,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4795\/area_DE-BY-52_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:23:06.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:23:06.000000Z"},{"id":152735,"report_id":4795,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4795\/area_DE-BY-60_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:23:10.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:23:10.000000Z"},{"id":152736,"report_id":4795,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4795\/area_DE-BY-42_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:23:13.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:23:13.000000Z"},{"id":152737,"report_id":4795,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4795\/area_DE-BY-41_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:23:17.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:23:17.000000Z"},{"id":152738,"report_id":4795,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4795\/area_DE-BY-11_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:23:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:23:21.000000Z"}],"document_creations":[{"id":11030,"report_id":4795,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-26T15:11:49.000000Z","created_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:11:49.000000Z"},{"id":11034,"report_id":4795,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-26T15:23:21.000000Z","created_at":"2024-04-26T15:23:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:23:21.000000Z"}],"newsletters":[{"id":7089,"report_id":4795,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-26T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-26T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:00:03.000000Z"},{"id":7093,"report_id":4795,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-26T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-26T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:00:03.000000Z"}],"translations":[{"id":2942,"language_code":"en","headline":"Alpine tours: start early, terminate early","created_at":"2024-04-26T15:22:36.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:22:36.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:23:21.000000Z"},{"id":4796,"service_id":5,"is_valid":true,"user_id":17,"previous_report_id":4789,"next_report_id":null,"headline":"Zunahme der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t im Tagesverlauf; Tagesgang der Lawinengefahr","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-26T15:19:14.000000Z","published_at":"2024-04-26T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-27T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-26-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-26-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"},"user":{"id":17,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst K\u00e4rnten","email":"Wilfried.Ertl@ktn.gv.at","created_at":"2020-11-17T09:45:55.000000Z","updated_at":"2024-02-15T09:26:25.000000Z"},"regions":[{"id":201371,"name":"R1","headline":"Zunahme der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t im Tagesverlauf","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird am Vormittag oberhalb von rund 2200 m mit M\u00c4SSIG und darunter noch mit GERING beurteilt. Mit der einsetzenden Setzung und Durchfeuchtung steigt die Lawinengefahr am sp\u00e4ten Vormittag in allen H\u00f6hen auf M\u00c4SSIG. Mit der Setzung ist mit einer Zunahme der spontanen Lockerschnee- und auch Schneebrettlawinenaktivit\u00e4t zu rechnen. Mit steigenden Temperaturen und zunehmender Durchfeuchtung nimmt auch das Nassschnee- und Gleitschneeproblem wieder zu. Lawinen k\u00f6nnen mittelgro\u00df werden.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Im \u00dcbergangsbereich zwischen Altschnee und dem Neuschnee sowie zwischen den Neu- und Triebschneeablagerungen&nbsp;der vergangenen Tage entstanden stellenweise aufbauend umgewandelte Schichten und sind lockere Zwischenschichten wie Graupel&nbsp;eingelagert. Mit der Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung wird sich der noch lockere obere Teil der Schneedecke rasch setzen und durchfeuchtet, da die K\u00e4ltereserve der Schneedecke sehr gering ist.<br><\/p>","weather":"<p>Der Samstag beginnt auf den Bergen meist sonnig. Mit dem kr\u00e4ftig auffrischenden S\u00fcdwestwind geraten die Karnischen Alpen rasch in Wolken. Bis Mittag muss man auch in den restlichen Gebirgsgruppen Oberk\u00e4rntens sowie in den Karawanken mit mit Nebel rechnen. Am sonnigsten verl\u00e4uft der Tag von den \u00f6stlichen Nockbergen bis zur Koralpe. In 1000 m hat es zu Mittag um +10 Grad, in 2000 m um die null Grad und in 3000 m -6 Grad.<br><\/p>","tendency":"<p>Am Sonntag \u00fcberwiegt in Summe zwar recht sonniges und freundliches Bergwetter, ganz ungetr\u00fcbt ist es aber nicht. Mit dem kr\u00e4ftigem S\u00fcdwind geraten die Gipfel der westlichen Gebirgsgruppen immer wieder in Nebel, nach Osten zu bleiben die Berge hingegen frei. Die Temperaturen steigen weiter an und erreichen in 2000 m am Abend +6 Grad. Bei wieder fr\u00fchlingshaften Bedingungen, Tagesgang der Lawinengefahr beachten.<\/p>","areas":[{"id":73,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-01","name":"Glocknergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":127,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-02","name":"Goldberggruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":72,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-01","name":"Ankogelgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":128,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-02","name":"Hafnergruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":68,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-02","name":"Schobergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":65,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-09","name":"Kreuzeckgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":62,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-10","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":60,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-14","name":"Karnische Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":58,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-15","name":"Karnische Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":56,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-16","name":"Karnische Alpen Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":55,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-17","name":"Karawanken West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":54,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-18","name":"Karawanken Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":59,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-19","name":"Karawanken Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":164000,"daytime":"morning","code":"persistant-weak-layer","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z"},{"id":164001,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z"},{"id":164002,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z"},{"id":164003,"daytime":"afternoon","code":"persistant-weak-layer","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z"}],"levels":[{"id":350127,"level":2,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z"},{"id":350128,"level":2,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"forest","latitude":null,"created_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z"},{"id":350129,"level":1,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z"},{"id":350130,"level":2,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"forest","latitude":null,"created_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z"}],"translations":[{"id":91858,"language_code":"en","headline":"Naturally triggered avalanche activity on the increase during daytime","risk_assesment":"<p>Avalanche danger in MODERATE in morning above 2200 m, below that altitude danger is LOW. As the snowpack settles and moistens, avalanches danger rises to MODERATE at all altitudes in late morning, and naturally triggered loose-snow and slab avalanches increase. As temperatures rise and the snowpack further moistens, also wet-snow and glide-snow avalanches increase, releases medium-sized.<\/p>","snowpack_structure":"<p>In transitions between old snow and fresh snow, and between fresh snow and snowdrifts of recent days, some expansively metamorphosed layers have formed, also loose intermediate layers and graupel. As temperatures rise and solar radiation intensifies, the loose uppermost part of the snowpack will swiftly settled and moisten, since inner-snowpack reserves of cold are at a minimum.<\/p>","weather":"<p>Saturday will be mostly sunny. With strong SW winds, the Carnic Alps will quickly be covered in cloud. By midday, also the other ranges of Upper Carinthia and Karawanken will be hidden in fog. The eastern Nockberge to Koralpe will get the most sunshine. At 1000 m: +10 degrees; at 2000 m: 0 degrees; at 3000 m: -6 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Sunday will be sunny and pleasant, but not without clouds. Strong southerly winds will cloak the western ranges in fog, further east they will remain in the clear. At 2000 m: +6 degrees by evening. Attention: daily daytime cycle of avalanche danger.<\/p>","created_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:17:42.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z"},{"id":201372,"name":"R2","headline":"Tagesgang der Lawinengefahr","risk_assesment":"<p>Tagesgang der Lawinengefahr. Am Vormittag wird die Lawinengefahr noch mit GERING beurteilt. Mit der Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung steigt die Lawinengefahr rasch auf M\u00c4SSIG an. Spontane kleine aber auch mittlere Lockerschneelawinen, welche im Tagesverlauf auch immer feuchter werden, sind zu erwarten. In h\u00f6heren Lagen sind auch noch vereinzelt Gefahrenstellen f\u00fcr kleine Schneebrettlawinen vorhanden.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Im \u00dcbergangsbereich zwischen Altschnee und dem Neuschnee sowie zwischen den Neu- und kleinen Triebschneeablagerungen&nbsp;der vergangenen Tage entstanden stellenweise aufbauend umgewandelte Schichten und sind lockere Zwischenschichten wie Graupel&nbsp;eingelagert. Mit der Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung wird sich der noch lockere obere Teil der Schneedecke rasch setzen und durchfeuchtet, da die K\u00e4ltereserve der Schneedecke sehr gering ist.<br><\/p>","weather":"<p>Der Samstag beginnt auf den Bergen meist sonnig. Mit dem kr\u00e4ftig auffrischenden S\u00fcdwestwind geraten die Karnischen Alpen rasch in Wolken. Bis Mittag muss man auch in den restlichen Gebirgsgruppen Oberk\u00e4rntens sowie in den Karawanken mit mit Nebel rechnen. Am sonnigsten verl\u00e4uft der Tag von den \u00f6stlichen Nockbergen bis zur Koralpe. In 1000 m hat es zu Mittag um +10 Grad, in 2000 m um die null Grad und in 3000 m -6 Grad.<br><\/p>","tendency":"<p>Am Sonntag \u00fcberwiegt in Summe zwar recht sonniges und freundliches Bergwetter, ganz ungetr\u00fcbt ist es aber nicht. Mit dem kr\u00e4ftigem S\u00fcdwind geraten die Gipfel der westlichen Gebirgsgruppen immer wieder in Nebel, nach Osten zu bleiben die Berge hingegen frei. Die Temperaturen steigen weiter an und erreichen in 2000 m am Abend +6 Grad. Bei wieder fr\u00fchlingshaften Bedingungen, Tagesgang der Lawinengefahr beachten.<\/p>","areas":[{"id":70,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":71,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-01","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":131,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-02","name":"Goldeck","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":61,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-11","name":"Gailtaler Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":63,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-01","name":"Gailtaler Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":57,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-13","name":"Villacher Alpe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":67,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-06","name":"Saualpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":69,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-07","name":"Packalpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":66,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-08","name":"Koralpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":164004,"daytime":"morning","code":"persistant-weak-layer","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z"},{"id":164005,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z"}],"levels":[{"id":350131,"level":1,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z"},{"id":350132,"level":2,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z"}],"translations":[{"id":91859,"language_code":"en","headline":"Daytime avalanche danger cycle","risk_assesment":"<p>Daytime avalanche danger cycle. In morning danger is LOW. Due to warmth and solar radiation it rises quickly to MODERATE. Small-to-medium naturally triggered loose-snow avalanches can be expected. At higher altitudes also isolated danger zones for small slab avalanches are evident.<\/p>","snowpack_structure":"<p>In transitions between old snow and fresh snow, and between fresh snow and snowdrifts of recent days, some expansively metamorphosed layers have formed, also loose intermediate layers and graupel. As temperatures rise and solar radiation intensifies, the loose uppermost part of the snowpack will swiftly settled and moisten, since inner-snowpack reserves of cold are at a minimum.<\/p>","weather":"<p>Saturday will be mostly sunny. With strong SW winds, the Carnic Alps will quickly be covered in cloud. By midday, also the other ranges of Upper Carinthia and Karawanken will be hidden in fog. The eastern Nockberge to Koralpe will get the most sunshine. At 1000 m: +10 degrees; at 2000 m: 0 degrees; at 3000 m: -6 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Sunday will be sunny and pleasant, but not without clouds. Strong southerly winds will cloak the western ranges in fog, further east they will remain in the clear. At 2000 m: +6 degrees by evening. Attention: daily daytime cycle of avalanche danger.<\/p>","created_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:17:42.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z"},{"id":201373,"name":"R3","headline":"nge Lawinengefahr","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird allgemein mit GERING beurteilt. Mit der Sonneneinstrahlung und der Erw\u00e4rmung sind vereinzelt spontane, kleine und feuchte Lockerschnee- und Gleitschneelawinen m\u00f6glich.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Der Neuschnee der vergangenen Tage hat sich bereits gut setzen k\u00f6nnen. Mit der Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung wird die Schneedecke zunehmend feuchter aber auch ausgeapert.<br><\/p>","weather":"<p>Der Samstag beginnt auf den Bergen meist sonnig. Mit dem kr\u00e4ftig auffrischenden S\u00fcdwestwind geraten die Karnischen Alpen rasch in Wolken. Bis Mittag muss man auch in den restlichen Gebirgsgruppen Oberk\u00e4rntens sowie in den Karawanken mit mit Nebel rechnen. Am sonnigsten verl\u00e4uft der Tag von den \u00f6stlichen Nockbergen bis zur Koralpe. In 1000 m hat es zu Mittag um +10 Grad, in 2000 m um die null Grad und in 3000 m -6 Grad.<br><\/p>","tendency":"<p>Am Sonntag \u00fcberwiegt in Summe zwar recht sonniges und freundliches Bergwetter, ganz ungetr\u00fcbt ist es aber nicht. Mit dem kr\u00e4ftigem S\u00fcdwind geraten die Gipfel der westlichen Gebirgsgruppen immer wieder in Nebel, nach Osten zu bleiben die Berge hingegen frei. Die Temperaturen steigen weiter an und erreichen in 2000 m am Abend +6 Grad. Die Lawinengefahr bleibt gleich.<\/p>","areas":[{"id":129,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-02","name":"Nockberge S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":130,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-02","name":"Gurktaler Alpen S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":164006,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z"}],"levels":[{"id":350133,"level":1,"override_rating":true,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z"}],"translations":[{"id":91860,"language_code":"en","headline":"Low avalanche danger","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is generally LOW. Due to solar radiation and rising temperatures, isolated naturally triggered small and moist loose-snow and glide-snow avalanches are possible.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The fresh snow of the last few days has settled well. Due to warmth and solar radiation the snowpack is becoming increasingly moist, and slopes are becoming bare of snow.<\/p>","weather":"<p>Saturday will be mostly sunny. With strong SW winds, the Carnic Alps will quickly be covered in cloud. By midday, also the other ranges of Upper Carinthia and Karawanken will be hidden in fog. The eastern Nockberge to Koralpe will get the most sunshine. At 1000 m: +10 degrees; at 2000 m: 0 degrees; at 3000 m: -6 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Sunday will be sunny and pleasant, but not without clouds. Strong southerly winds will cloak the western ranges in fog, further east they will remain in the clear. At 2000 m: +6 degrees by evening. Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:17:42.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z"}],"documents":[{"id":152665,"report_id":4796,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4796\/overall.pdf","created_at":"2024-04-26T15:07:53.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:07:53.000000Z"},{"id":152666,"report_id":4796,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-01-01.pdf","created_at":"2024-04-26T15:07:57.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:07:57.000000Z"},{"id":152667,"report_id":4796,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-01-02.pdf","created_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:00.000000Z"},{"id":152669,"report_id":4796,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-03-01.pdf","created_at":"2024-04-26T15:08:04.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:04.000000Z"},{"id":152670,"report_id":4796,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-03-02.pdf","created_at":"2024-04-26T15:08:08.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:08.000000Z"},{"id":152671,"report_id":4796,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-02.pdf","created_at":"2024-04-26T15:08:12.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:12.000000Z"},{"id":152672,"report_id":4796,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-09.pdf","created_at":"2024-04-26T15:08:15.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:15.000000Z"},{"id":152673,"report_id":4796,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-10.pdf","created_at":"2024-04-26T15:08:19.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:19.000000Z"},{"id":152674,"report_id":4796,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-14.pdf","created_at":"2024-04-26T15:08:22.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:22.000000Z"},{"id":152675,"report_id":4796,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-15.pdf","created_at":"2024-04-26T15:08:26.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:26.000000Z"},{"id":152676,"report_id":4796,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-16.pdf","created_at":"2024-04-26T15:08:30.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:30.000000Z"},{"id":152677,"report_id":4796,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-17.pdf","created_at":"2024-04-26T15:08:33.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:33.000000Z"},{"id":152678,"report_id":4796,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-18.pdf","created_at":"2024-04-26T15:08:37.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:37.000000Z"},{"id":152679,"report_id":4796,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-19.pdf","created_at":"2024-04-26T15:08:40.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:40.000000Z"},{"id":152680,"report_id":4796,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-04-01.pdf","created_at":"2024-04-26T15:08:44.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:44.000000Z"},{"id":152681,"report_id":4796,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-05-01.pdf","created_at":"2024-04-26T15:08:47.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:47.000000Z"},{"id":152682,"report_id":4796,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-12-02.pdf","created_at":"2024-04-26T15:08:51.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:51.000000Z"},{"id":152683,"report_id":4796,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-11.pdf","created_at":"2024-04-26T15:08:54.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:54.000000Z"},{"id":152684,"report_id":4796,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-12-01.pdf","created_at":"2024-04-26T15:08:58.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:08:58.000000Z"},{"id":152685,"report_id":4796,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-13.pdf","created_at":"2024-04-26T15:09:01.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:09:01.000000Z"},{"id":152686,"report_id":4796,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-06.pdf","created_at":"2024-04-26T15:09:06.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:09:06.000000Z"},{"id":152687,"report_id":4796,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-07","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-07.pdf","created_at":"2024-04-26T15:09:09.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:09:09.000000Z"},{"id":152688,"report_id":4796,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-08","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-08.pdf","created_at":"2024-04-26T15:09:13.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:09:13.000000Z"},{"id":152689,"report_id":4796,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-04-02.pdf","created_at":"2024-04-26T15:09:16.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:09:16.000000Z"},{"id":152690,"report_id":4796,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-05-02.pdf","created_at":"2024-04-26T15:09:19.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:09:19.000000Z"},{"id":152703,"report_id":4796,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4796\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:17:49.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:17:49.000000Z"},{"id":152704,"report_id":4796,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-01-01_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:17:52.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:17:52.000000Z"},{"id":152705,"report_id":4796,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-01-02_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:17:56.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:17:56.000000Z"},{"id":152706,"report_id":4796,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:17:59.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:17:59.000000Z"},{"id":152707,"report_id":4796,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:18:04.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:18:04.000000Z"},{"id":152708,"report_id":4796,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-02_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:18:07.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:18:07.000000Z"},{"id":152709,"report_id":4796,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-09_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:18:11.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:18:11.000000Z"},{"id":152710,"report_id":4796,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-10_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:18:15.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:18:15.000000Z"},{"id":152711,"report_id":4796,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-14_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:18:18.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:18:18.000000Z"},{"id":152712,"report_id":4796,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-15_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:18:22.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:18:22.000000Z"},{"id":152713,"report_id":4796,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-16_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:18:26.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:18:26.000000Z"},{"id":152714,"report_id":4796,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-17_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:18:29.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:18:29.000000Z"},{"id":152715,"report_id":4796,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-18_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:18:33.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:18:33.000000Z"},{"id":152716,"report_id":4796,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-19_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:18:36.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:18:36.000000Z"},{"id":152717,"report_id":4796,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:18:40.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:18:40.000000Z"},{"id":152718,"report_id":4796,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:18:44.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:18:44.000000Z"},{"id":152719,"report_id":4796,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-12-02_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:18:47.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:18:47.000000Z"},{"id":152720,"report_id":4796,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-11_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:18:50.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:18:50.000000Z"},{"id":152721,"report_id":4796,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-12-01_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:18:54.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:18:54.000000Z"},{"id":152722,"report_id":4796,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-13_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:18:57.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:18:57.000000Z"},{"id":152723,"report_id":4796,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-06_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:19:01.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:19:01.000000Z"},{"id":152724,"report_id":4796,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-07","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-07_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:19:04.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:19:04.000000Z"},{"id":152725,"report_id":4796,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-08","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-08_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:19:08.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:19:08.000000Z"},{"id":152726,"report_id":4796,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:19:11.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:19:11.000000Z"},{"id":152727,"report_id":4796,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4796\/area_AT-02-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:19:14.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:19:14.000000Z"}],"document_creations":[{"id":11031,"report_id":4796,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-26T15:09:19.000000Z","created_at":"2024-04-26T15:09:19.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:09:19.000000Z"},{"id":11033,"report_id":4796,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-26T15:19:14.000000Z","created_at":"2024-04-26T15:19:14.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:19:14.000000Z"}],"newsletters":[{"id":7090,"report_id":4796,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-26T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-26T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:00:03.000000Z"},{"id":7094,"report_id":4796,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-26T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-26T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:00:03.000000Z"}],"translations":[{"id":2941,"language_code":"en","headline":"Naturally triggered avalanche activity on the increase, daytime avalanche danger cycle","created_at":"2024-04-26T15:17:42.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:17:42.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:03:43.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:19:14.000000Z"},{"id":4797,"service_id":9,"is_valid":true,"user_id":35,"previous_report_id":4791,"next_report_id":null,"headline":"frischer Triebschnee in Hochlagen und zunehmend nasse Lawinen","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-26T15:43:15.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-26T15:59:22.000000Z","published_at":"2024-04-26T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-27T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-26-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-26-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"},"user":{"id":35,"user_group_id":1,"name":"Andreas Pecl","email":"andreas.pecl@lwz-vorarlberg.at","created_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z","updated_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z"},"regions":[{"id":201413,"name":"R1","headline":"frischer Triebschnee und nasse Lawinen","risk_assesment":"<p>Frischer Triebschnee kann hinter Gel\u00e4ndekanten und in eingewehten Rinnen und Mulden durch einzelne Wintersportler als Schneebrettlawine ausgel\u00f6st werden. Zudem sind oberfl\u00e4chennahe Schichten teilweise noch st\u00f6rbar. Anzahl und Umfang der Gefahrenstellen nehmen mit der Seeh\u00f6he und im Hochgebirge zu. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern eine \u00fcberlegte Routenwahl. Mit Sonneneinstrahlung und Tageserw\u00e4rmung steigt die Lawinengefahr untertags an. Vor allem an Sonnenh\u00e4ngen&nbsp;sind vermehrt Rutsche und nasse Lawinen zu erwarten. Zudem sind an glatten Grash\u00e4ngen vermehrt Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Vorsicht unter Gleitschneerissen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Neu- und Triebschnee der vergangenen Tage konnten sich weiter setzen und zunehmend verfestigen. In h\u00f6heren Lagen sind im oberen Teil der j\u00fcngsten Neu- und Triebschneeschichten teilweise Schwachschichten eingelagert. Solche und frisch entstehender Triebschnee sind st\u00f6ranf\u00e4llig. Nach klarer Nacht bildet sich in tieferen und mittleren Lagen eine teils br\u00fcchige, oft aber auch tragf\u00e4hige Harschkruste. Auf Grund der geschlossenen Schigebiete und nur vereinzelten R\u00fcckmeldungen liegen dem Lawinenwarndienst nur wenig Informationen&nbsp;zum Schneedeckenaufbau im Hochgebirge vor. In tieferen und mittleren Lagen ist der Unterbau der Schneedecke oft nass. Dies beg\u00fcnstigt Gleitbewegungen.<br><\/p>","weather":"<p><u>Nacht:<\/u> Die Wolken bilden sich zur\u00fcck und es wird gering bew\u00f6lkt bis klar.&nbsp;<u>Samstag<\/u>: H\u00e4ufig scheint die Sonne mit wenig Wolken im Tagesverlauf. In der Silvretta greifen von S\u00fcden her dichtere Wolken \u00fcber.  Temperatur in 2000 m: -1 bis +4 Grad. H\u00f6henwind: m\u00e4\u00dfig, bis kr\u00e4ftig aus S\u00fcd.<br><\/p>","tendency":"<p>Der Sonntag wird mit F\u00f6hn sehr windig und mild. Die Nullgradgrenze steigt auf 3000 m. Mit Saharastaub kann die Sicht diffus werden. Zwischendurch wird es aber auch sonnig. Mit weiterer Erw\u00e4rmung und Einstrahlung steigt die Gefahr nasser Lawinen im Tagesverlauf deutlich an. Schitouren sollten fr\u00fch gestartet und rechtzeitig beendet werden. <br><\/p>","areas":[{"id":121,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-01","name":"R\u00e4tikon Ost","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":120,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-06","name":"Silvretta","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":123,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-02","name":"R\u00e4tikon West","created_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":122,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-02","name":"Lechquellengebirge","created_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":118,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-01","name":"Lechtaler Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":119,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-04","name":"Verwall","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":164108,"daytime":null,"code":"persistant-weak-layer","notice":">ca. 2000m oberfl\u00e4chennahe Schichten und frischer Triebschnee","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7762,"language_code":"en","notice":">2000m: near-surface layers and fresh snowdrifts","created_at":"2024-04-26T15:56:35.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:56:35.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:43:14.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:43:14.000000Z"},{"id":164109,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"zunehmend nasse Lawinen und weiterhin Gleitschnee an glatten Steilh\u00e4ngen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7763,"language_code":"en","notice":"increasing glide-snow avalanches, ongoing gliding snow over smooth slopes","created_at":"2024-04-26T15:56:35.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:56:35.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:43:14.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:43:14.000000Z"}],"levels":[{"id":350221,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-26T15:43:14.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:43:14.000000Z"},{"id":350222,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-26T15:43:14.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:43:14.000000Z"}],"translations":[{"id":91897,"language_code":"en","headline":"Fresh snow\/drifts and wet-snow avalanches","risk_assesment":"<p>Fresh snow and drifts can trigger a medium slab or loose-snow avalanche by 1 person in wind-loaded gullies and bowls, and behind discontinuities. Frequency and size of danger zones increase with ascending altitude. In case of extended bright intervals, medium-sized loose-snow avalanches are possible, possibly endangering exposed zones. Activities in outlying terrain demand experience in assessing avalanche dangers on-site. Danger rises during the course of each day due to warmth and solar radiation. Isolated glide-snow avalanches are possible. Increasing glide-snow avalanches on smooth grass-covered slopes which previously were bare. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Fresh snow and drifts from previous days have settled and increasingly consolidated. Weak layers lie embedded in the latest fresh snow and drifts, these are prone to triggering. The snowpack is moist-to-wet down to the ground up to high altitudes. Because ski areas are closed there is little information about snowpack layering at high altitudes. At low and intermediate altitudes the lower layers of the snowpack are often wet, which reinforces gliding.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: Clouds will disperse, skies clear or with only scattered clouds. <u>Saturday daytime<\/u>: Frequent sunshine, only few clouds. In the Silvretta the clouds will spread from the south. At 2000 m: -1 to +4 degrees. Moderate to strong southerly winds.<\/p>","tendency":"<p>Sunday will be very (foehn-generated) windy and mild, the zero-degree level will ascend to 3000 m. Sahara dust will create diffuse light conditions. Intermittently sunny. As temperatures continue to rise, danger of wet-snow avalanches will also rise during the course of each day. Backcountry skiing tours should begin early, end early.<\/p>","created_at":"2024-04-26T15:43:14.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:56:35.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:43:14.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:43:14.000000Z"},{"id":201414,"name":"R2","headline":"vermehrt nasse Lawinen - mit zunehmender H\u00f6he Triebschnee","risk_assesment":"<p>Es sind vermehrt Rutsche und kleine bis mittlere nasse Lawinen aus vorwiegend besonntem Steilgel\u00e4nde m\u00f6glich. Zudem sind weiterhin Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Vorsicht unter Gleitschneerissen. Kleinr\u00e4umig frischer Triebschnee kann mit zunehmender Seeh\u00f6he vor allem im schattseitigen Steilgel\u00e4nde hinter Gel\u00e4ndekanten und in eingewehten Rinnen und Mulden als Schneebrett ausgel\u00f6st werden. Anzahl und Umfang der Gefahrenstellen nehmen oberhalb der Waldgrenzen zu. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern \u00fcberlegte Routenwahl.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Neu- und Triebschnee der vergangenen Tage konnten sich weiter setzen und zunehmend verfestigen. In h\u00f6heren Kammlagen und hinter Gel\u00e4ndeknicken sind teilweise frische Triebschneeansammlungen anzutreffen. Solche sind st\u00f6ranf\u00e4llig. Nach klarer Nacht bildet sich in tieferen und mittleren Lagen eine teils br\u00fcchige, oft aber auch tragf\u00e4hige Harschkruste. Auf Grund der geschlossenen Schigebiete und nur vereinzelten R\u00fcckmeldungen liegen dem Lawinenwarndienst nur wenig Informationen&nbsp;zum Schneedeckenaufbau aus den Hochlagen vor. In tieferen und mittleren Lagen ist der Unterbau der Schneedecke meist nass. Dies beg\u00fcnstigt Gleitbewegungen.<br><\/p>","weather":"<p><u>Nacht:<\/u> Die Wolken bilden sich zur\u00fcck und es wird gering bew\u00f6lkt bis klar.&nbsp;<u>Samstag<\/u>: H\u00e4ufig scheint die Sonne mit wenig Wolken im Tagesverlauf. Temperatur in 2000 m: -1 bis +4 Grad. H\u00f6henwind: m\u00e4\u00dfig, bis kr\u00e4ftig aus S\u00fcd.<br><\/p>","tendency":"<p>Der Sonntag wird mit F\u00f6hn sehr windig und mild. Die Nullgradgrenze steigt auf 3000 m. Mit Saharastaub kann die Sicht diffus werden. Zwischendurch wird es aber auch sonnig. Mit weiterer Erw\u00e4rmung und Einstrahlung steigt die Gefahr nasser Lawinen im Tagesverlauf deutlich an. Schitouren sollten fr\u00fch gestartet und rechtzeitig beendet werden. <br><\/p>","areas":[{"id":126,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-07","name":"Voralpenbereich","created_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","updated_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":117,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-01","name":"Bregenzerwaldgebirge","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":125,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-02","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":164110,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"zunehmend nasse Lawinen und weiterhin Gleitschnee an glatten Steilh\u00e4ngen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7764,"language_code":"en","notice":"increasing wet-snow avalanches, ongoing gliding snow over smooth slopes","created_at":"2024-04-26T15:56:35.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:56:35.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:43:14.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:43:14.000000Z"},{"id":164111,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"> Waldgrenze kammnahes Steilgel\u00e4nde, hinter Gel\u00e4ndekanten, Rinnen und Mulden","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7765,"language_code":"en","notice":">treeline steep ridgeline terrain, behind discontinuities, in gullies and bowls","created_at":"2024-04-26T15:56:35.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:56:35.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:43:14.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:43:14.000000Z"}],"levels":[{"id":350223,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-26T15:43:14.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:43:14.000000Z"},{"id":350224,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-26T15:43:14.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:43:14.000000Z"}],"translations":[{"id":91898,"language_code":"en","headline":"Increasing glide-snow avalanches. Snowdrifts with ascending altitude.","risk_assesment":"<p>Increasing slides and small-to-medium wet-snow avalanches are possible. Avoid zones below glide cracks. Fresh small snowdrifts can trigger a slab avalanches in steep shady terrain above the treeline behind discontinuities and in wind-loaded gullies and bowls. Frequency and size of danger zones increase with ascending altitude. In case of extended bright intervals, small loose-snow avalanches are possible. Activities in outlying terrain demand cautious route planning.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Fresh snow and drifts from previous days have settled and increasingly consolidated. Weak layers lie embedded in the latest fresh snow and drifts, these are prone to triggering. The snowpack is moist-to-wet down to the ground up to high altitudes. Because ski areas are closed there is little information about snowpack layering at high altitudes. At low and intermediate altitudes the lower layers of the snowpack are often wet, which reinforces gliding.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: Clouds will disperse, skies clear or with only scattered clouds. <u>Saturday daytime<\/u>: Frequent sunshine, only few clouds. In the Silvretta the clouds will spread from the south. At 2000 m: -1 to +4 degrees. Moderate to strong southerly winds.<\/p>","tendency":"<p>Sunday will be very (foehn-generated) windy and mild, the zero-degree level will ascend to 3000 m. Sahara dust will create diffuse light conditions. Intermittently sunny. As temperatures continue to rise, danger of wet-snow avalanches will also rise during the course of each day. Backcountry skiing tours should begin early, end early.<\/p>","created_at":"2024-04-26T15:43:15.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:56:35.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:43:14.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:43:14.000000Z"}],"documents":[{"id":152747,"report_id":4797,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4797\/overall.pdf","created_at":"2024-04-26T15:44:13.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:44:13.000000Z"},{"id":152748,"report_id":4797,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4797\/area_AT-08-05-01.pdf","created_at":"2024-04-26T15:44:15.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:44:15.000000Z"},{"id":152749,"report_id":4797,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4797\/area_AT-08-06.pdf","created_at":"2024-04-26T15:44:17.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:44:17.000000Z"},{"id":152750,"report_id":4797,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4797\/area_AT-08-05-02.pdf","created_at":"2024-04-26T15:44:19.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:44:19.000000Z"},{"id":152751,"report_id":4797,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4797\/area_AT-08-03-02.pdf","created_at":"2024-04-26T15:44:22.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:44:22.000000Z"},{"id":152752,"report_id":4797,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4797\/area_AT-08-03-01.pdf","created_at":"2024-04-26T15:44:24.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:44:24.000000Z"},{"id":152753,"report_id":4797,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4797\/area_AT-08-04.pdf","created_at":"2024-04-26T15:44:26.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:44:26.000000Z"},{"id":152754,"report_id":4797,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4797\/area_AT-08-07.pdf","created_at":"2024-04-26T15:44:28.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:44:28.000000Z"},{"id":152755,"report_id":4797,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4797\/area_AT-08-01.pdf","created_at":"2024-04-26T15:44:29.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:44:29.000000Z"},{"id":152756,"report_id":4797,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4797\/area_AT-08-02.pdf","created_at":"2024-04-26T15:44:31.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:44:31.000000Z"},{"id":152757,"report_id":4797,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4797\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:59:05.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:59:05.000000Z"},{"id":152758,"report_id":4797,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4797\/area_AT-08-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:59:07.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:59:07.000000Z"},{"id":152759,"report_id":4797,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4797\/area_AT-08-06_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:59:09.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:59:09.000000Z"},{"id":152760,"report_id":4797,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4797\/area_AT-08-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:59:11.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:59:11.000000Z"},{"id":152761,"report_id":4797,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4797\/area_AT-08-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:59:13.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:59:13.000000Z"},{"id":152762,"report_id":4797,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4797\/area_AT-08-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:59:14.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:59:14.000000Z"},{"id":152763,"report_id":4797,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4797\/area_AT-08-04_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:59:16.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:59:16.000000Z"},{"id":152764,"report_id":4797,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4797\/area_AT-08-07_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:59:18.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:59:18.000000Z"},{"id":152765,"report_id":4797,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4797\/area_AT-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:59:20.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:59:20.000000Z"},{"id":152766,"report_id":4797,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4797\/area_AT-08-02_en.pdf","created_at":"2024-04-26T15:59:22.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:59:22.000000Z"}],"document_creations":[{"id":11040,"report_id":4797,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-26T15:44:31.000000Z","created_at":"2024-04-26T15:43:15.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:44:31.000000Z"},{"id":11041,"report_id":4797,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-26T15:59:22.000000Z","created_at":"2024-04-26T15:59:22.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:59:22.000000Z"}],"newsletters":[{"id":7091,"report_id":4797,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-26T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-26T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:00:03.000000Z"},{"id":7095,"report_id":4797,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-26T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-26T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:00:03.000000Z"}],"translations":[{"id":2943,"language_code":"en","headline":"Fresh snowdrifts at high altitudes. Increasing wet-snow avalanches.","created_at":"2024-04-26T15:56:35.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:56:35.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:43:14.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:59:22.000000Z"},{"id":4799,"service_id":2,"is_valid":true,"user_id":42,"previous_report_id":4790,"next_report_id":null,"headline":"Fr\u00fchjahrssituation mit Altschneeproblem in den Hochlagen","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-26T16:28:26.000000Z","published_at":"2024-04-26T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-27T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-26-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-26-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"},"user":{"id":42,"user_group_id":1,"name":"Anna Heuberger","email":"anna.heuberger@geosphere.at","created_at":"2023-11-13T13:00:11.000000Z","updated_at":"2023-11-23T16:32:52.000000Z"},"regions":[{"id":201427,"name":"R1","headline":"Gleitschneelawinen aus extrem steilem Grasmattengel\u00e4nde und spontane Nassschneeaktivit\u00e4t im Tagesverlauf","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr steigt im Tagesverlauf von gering auf M\u00c4\u00dfIG an.<br><\/p>\r\n<p>Bei ausreichender Schneem\u00e4chtigkeit sind meist kleine, spontane Gleitschneelawinen&nbsp;aus extrem steilem Gel\u00e4nde (\u00fcber 40\u00b0) zu erwarten. Dies besonders dort, wo der Neuschnee der vergangenen Tage auf aperen Boden gefallen ist. Bereiche unterhalb von Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>\r\n<p>Durch die Sonneneinstrahlung und die Erw\u00e4rmung&nbsp;wird die Schneedecke zunehmend feucht und die spontane Lawinenaktivit\u00e4t nimmt im Tagesverlauf zu. Lawinen bleiben \u00fcberwiegend klein.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Durch die Sonneneinstrahlung wird der Schnee durchfeuchtet und verliert an Festigkeit.&nbsp;Auf wieder zugeschneiten steilen Felsplatten und Grasmatten wird die Schneedecke am Boden zunehmend nass und kann abgleiten. Die Neuschneezuw\u00e4chse der letzten 10 Tage werden durch die Setzung und die Schmelze schnell weniger.<\/p>","weather":"<p>Die Nacht auf Samstag verl\u00e4uft \u00fcberwiegend klar.<br>\r\nAm Samstag scheint h\u00e4ufig die Sonne und die Sicht ist gut.&nbsp;Der Wind weht schwach bis m\u00e4\u00dfig aus s\u00fcdlichen Richtungen. Die Temperaturen erreichen in 2000 m 0 bis 3 Grad.&nbsp;<\/p>","tendency":"<p>Eine klassische Fr\u00fchjahressituation bleibt uns erhalten. Das Gefahrenpotenzial nimmt durch die Schmelze ab.<\/p>","areas":[{"id":35,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-14","name":"Kitzb\u00fcheler Alpen, Glemmtal","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":36,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-13","name":"Dientner Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":23,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-12","name":"Pongauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":21,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-19","name":"Osterhorngruppe, Gamsfeldgruppe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":20,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-20","name":"Untersbergstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":38,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-21","name":"Chiemgauer Alpen, Heutal, Reiteralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":164151,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":"aus extrem steilem Grasmattengel\u00e4nde, besonders an ehemals aperen H\u00e4ngen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7766,"language_code":"en","notice":"on extremely steep grass-covered slopes, esp. where slopes were previously bare","created_at":"2024-04-26T16:26:47.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:26:47.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z"},{"id":164152,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":"starker Erw\u00e4rmungsimpuls, Zunahme der spontanen Lawinenaktivit\u00e4t am Nachmittag","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7767,"language_code":"en","notice":"hefty impulse of warmth, increasing natural triggerings in afternoon","created_at":"2024-04-26T16:26:47.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:26:47.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z"},{"id":164153,"daytime":"morning","code":"wet-snow","notice":"im S\u00fcdsektor steigt die Nassschneeaktivit\u00e4t bereits am Vormittag an","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7768,"language_code":"en","notice":"increasing wet-snow activity on south-facing slopes in morning","created_at":"2024-04-26T16:26:47.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:26:47.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z"},{"id":164154,"daytime":"afternoon","code":"gliding-snow","notice":"aus extrem steilem Grasmattengel\u00e4nde","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7769,"language_code":"en","notice":"on extremely steep grass-covered slopes","created_at":"2024-04-26T16:26:47.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:26:47.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z"}],"levels":[{"id":350252,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z"},{"id":350253,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z"}],"translations":[{"id":91907,"language_code":"en","headline":"Glide-snow avalanches on extremely steep grass-covered slopes and naturally triggered wet-snow activity during daytime","risk_assesment":"<p>Avalanche danger rises to MODERATE during the course of the day.<\/p>\r\n<p>Where snow is sufficient, small glide-snow avalanches can release naturally cases in extremely steep terrain (&gt;40\u00b0), especially where the ground was previously bare of snow. Avoid zones below glide cracks.<\/p>\r\n<p>Due to solar radiation and warmth, the snowpack becomes increasingly moist, and naturally triggerd avalanche activity increases during the course of the day, releases mostly small.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Solar radiation makes the snowpack wet, it loses its firmness. On steep rocky slopes which have again been snow on and grassy slopes, the snowpack is wet down to the ground and can glide away. The recent fresh fallen snow is quickly diminishing due to melting.<\/p>","weather":"<p>Friday night, skies will be clear.<\/p>\r\n<p>On Saturday frequent sunshine, good visibility. Winds light to moderate from the south. At 2000 m: 0 to 3 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Classic springtime, danger potential is receding due to the natural melting process.<\/p>","created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:26:47.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z"},{"id":201428,"name":"R2","headline":"Fr\u00fchjahrssituation mit vereinzeltem Altschneeproblem in den Hochlagen","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr steigt im Tagesverlauf von gering auf m\u00e4\u00dfig an.<\/p>\r\n<p>Durch die Sonneneinstrahlung ist im Tagesverlauf mit einer Zunahme der&nbsp;Nassschneeaktivit\u00e4t&nbsp;zu rechnen. Beginnend an extrem steilen (&gt;40\u00b0) S\u00fcd und Osth\u00e4ngen breitet&nbsp;sich die&nbsp;spontane Lawinenaktivit\u00e4t&nbsp;im Tagesverlauf auf alle Expositionen aus. Lawinen k\u00f6nnen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.&nbsp;Kleine bis mittelgro\u00dfe&nbsp;Nassschneelawinen k\u00f6nnen teilweise auch bei geringer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. <\/p>\r\n<p>Unterhalb von 2600 m sind bei ausreichender Schneem\u00e4chtigkeit kleine bis mittelgro\u00dfe, spontane Gleitschneelawinen aus extrem steilem Gel\u00e4nde zu erwarten. Dies besonders dort, wo der Neuschnee der vergangenen Tage auf aperen Boden gefallen ist. Bereiche unterhalb von Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>\r\n<p>Oberhalb von rund 2200 m k\u00f6nnen oberfl\u00e4chennahe Schwachschichten vereinzelt durch geringe Zusatzbelastung als Schneebrett&nbsp;ausgel\u00f6st werden, dies vor allem an sehr steilen H\u00e4ngen (&gt;35\u00b0)&nbsp;in den Expositionen West \u00fcber Nord bis Nordost. Lawinen k\u00f6nnen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Durch die Sonneneinstrahlung wird die Schneedecke durchfeuchtet und verliert an Festigkeit. Am \u00dcbergang von der Altschneedecke zum Neuschneepaket&nbsp;befinden sich stellenweise kantige Schichten  (oberhalb von rund 2200 m) im Bereich von Krusten, die als Schwachschicht f\u00fcr trockene oder nasse Schneebrettlawine dienen k\u00f6nnen. Auf wieder zugeschneiten steilen Felsplatten und Grasmatten wird die Schneedecke am Boden zunehmend nass und kann abgleiten. Bis auf rund 2300 m bildet sich in der Nacht zum Sonntag im S\u00fcdsektor ein meist tragf\u00e4higer Schmelzharschdeckel der im Tagesverlauf auffirnt. Im Nordsektor ist bis auf rund 2400 m mit Bruchharsch zu rechnen.<\/p>","weather":"<p>Die Nacht auf Samstag verl\u00e4uft \u00fcberwiegend klar, nur im S\u00fcden k\u00f6nnen phasenweise ein paar dichtere, hochnebelartige Wolken aufziehen. In den Hochlagen bleibt es auch hier nur gering bew\u00f6lkt.<br>\r\nAm Samstag scheint h\u00e4ufig die Sonne und die Sicht ist gut. Im Tagesverlauf bilden sich vor allem \u00fcber den n\u00f6rdlichen Gebirgsgruppen ein paar Quellwolken, diese bleiben aber \u00fcberwiegend harmlos. Entlang der Tauern sowie in den Nockbergen stauen sich von S\u00fcden her zeitweise tiefere Wolken, aber auch hier sollte die Sicht meist gut sein. Der Wind kommt anfangs nur schwach bis m\u00e4\u00dfig aus s\u00fcdlichen Richtungen, im Tagesverlauf lebt entlang der Tauern kr\u00e4ftiger S\u00fcdf\u00f6hn mit Spitzen bis 80 km\/h auf. Die Temperaturen erreichen in 2000 m 0 bis 3 Grad, in 3000 m -5 bis -2 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Die klassische Fr\u00fchjahressituation bleibt uns erhalten. Das Altschneeproblem nimmt nur langsam ab bzw. wandert nach oben.<\/p>","areas":[{"id":37,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-18","name":"Loferer und Leoganger Steinberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":19,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-17","name":"Steinernes Meer, Hochk\u00f6nig, Hagengebirge, G\u00f6llstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":22,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-16","name":"Tennengebirge, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":33,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-15","name":"Oberpinzgauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":24,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-08","name":"Niedere Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":25,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-04","name":"Niedere Tauern Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":164155,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":"aus extrem steilem Grasmattengel\u00e4nde, zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7770,"language_code":"en","notice":"on extremely steep grass-covered slopes, possible at any time of day","created_at":"2024-04-26T16:26:47.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:26:47.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z"},{"id":164156,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":"starker Erw\u00e4rmungsimpuls, im S\u00fcdsektor steigt die Nassschneeaktivit\u00e4t bereits am Vormittag an","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7771,"language_code":"en","notice":"increasing wet-snow activity on south-facing slopes in morning","created_at":"2024-04-26T16:26:47.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:26:47.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z"},{"id":164157,"daytime":"morning","code":"persistant-weak-layer","notice":"oberhalb von 2200 m, hochalpin auch in anderen Expositionen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7772,"language_code":"en","notice":"above 2200 m, also other aspects at high-alpine altitudes","created_at":"2024-04-26T16:26:47.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:26:47.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z"},{"id":164158,"daytime":"afternoon","code":"persistant-weak-layer","notice":"oberhalb von 2200 m, hochalpin auch in anderen Expositionen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7773,"language_code":"en","notice":"above 2200 m, also other aspects at high-alpine altitudes","created_at":"2024-04-26T16:26:47.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:26:47.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z"}],"levels":[{"id":350254,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z"},{"id":350255,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z"}],"translations":[{"id":91908,"language_code":"en","headline":"Springtime situation and isolated persistent weak layer at high altitude","risk_assesment":"<p>Avalanche danger rises to MODERATE during the course of the day.<\/p>\r\n<p>Due to solar radiation, increasing wet-snow activity is expected during the daytime. Beginning on extremely steep slopes (&gt;40\u00b0) in southern and eastern aspects, it will then spread to all aspects, releases small-to-medium. also triggerable by 1 person.<\/p>\r\n<p>Below 2600 m where the snow is sufficient, naturally triggered glide-snow avalanches can be expected on steep slopes, particularly where the recent fresh snow fell on bare ground. Avoid zones below glide cracks..<\/p>\r\n<p>Above 2200 m, near-surface weak layers can trigger a slab by 1 person, esp. on very steep slopes (&gt;35\u00b0) on W\/N\/NE facing slopes, releases medium-sized.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Solar radiation makes the snowpack wet, it loses its firmness. In transitions from old snowpack to fresh snow are faceted layers above 2200 m near crusts which are potential weak layers for slab avalanches. On steep rocky slopes which have again been snow on and grassy slopes, the snowpack is wet down to the ground and can glide away. Up to 2300 m on south facing slopes a melt-freeze crust will form on Saturday night which is capable of bearing loads, then turning to firn in daytime. On north-facing slopes, breakable crusts can be expected up to 2400 m.<\/p>","weather":"<p>Friday night, skies will be clear except in southern regions, only scattered clouds at high altitudes.<\/p>\r\n<p>On Saturday frequent sunshine, good visibility, convective cloud build-up in the northern ranges. Along the Tauern and in the Nockberge, low lying clouds will accumulate. Winds light to moderate from the south. in the Tauern strong southerly foehn wind (80 km\/hr). At 2000 m: 0 to 3 degrees; at 3000m: -5 to -2 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Classic springtime situation will continue. The persistent weak layer will move upwards.<\/p>","created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:26:47.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z"},{"id":201429,"name":"R3","headline":"G\u00fcnstige Verh\u00e4ltnisse","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. <br><\/p>\r\n<p>Durch die Sonneneinstrahlung k\u00f6nnen Nassschneelawinen&nbsp;aus extrem steilem Gel\u00e4nde (\u00fcber 40\u00b0) spontan abgehen. Lawinen bleiben klein.<\/p>\r\n<p>Kleinr\u00e4umiger, frischer  Triebschnee ist stellenweise noch bei geringer Zusatzbelastung in hohen, kammnahen und schattigen Lagen als Schollen oder kleines Brett ausl\u00f6sbar. Die Absturzgefahr \u00fcberwiegt gegen\u00fcber der Versch\u00fcttungsgefahr.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Durch die Sonneneinstrahlung wird der Schnee durchfeuchtet und verliert an Festigkeit.&nbsp;Auf wieder zugeschneiten steilen Felsplatten und Grasmatten wird die Schneedecke am Boden zunehmend nass und kann abgleiten. Die Neuschneezuw\u00e4chse der letzten 10 Tage werden durch die Setzung und die Schmelze schnell weniger.<\/p>","weather":"<p>Die Nacht auf Samstag verl\u00e4uft \u00fcberwiegend klar, nur im S\u00fcden k\u00f6nnen phasenweise ein paar dichtere, hochnebelartige Wolken aufziehen. In den Hochlagen bleibt es auch hier nur gering bew\u00f6lkt.<br>\r\nAm Samstag scheint h\u00e4ufig die Sonne und die Sicht ist gut. Entlang der Tauern sowie in den Nockbergen stauen sich von S\u00fcden her zeitweise tiefere Wolken, aber auch hier sollte die Sicht meist gut sein. Der Wind kommt anfangs nur schwach bis m\u00e4\u00dfig aus s\u00fcdlichen Richtungen, im Tagesverlauf lebt entlang der Tauern sowie in den Nockbergen kr\u00e4ftiger S\u00fcdf\u00f6hn mit Spitzen bis 80 km\/h auf. Die Temperaturen erreichen in 2000 m 0 bis 3 Grad, in 3000 m -5 bis -2 Grad. In der Nacht ziehen von S\u00fcden her immer wieder ausgedehnte hohe und mittelhohe Wolkenfelder \u00fcber die Gipfel, der F\u00f6hn schw\u00e4cht sich etwas ab.<\/p>","tendency":"<p>Eine klassische Fr\u00fchjahressituation bleibt uns erhalten. Das Gefahrenpotenzial nimmt durch die Schmelze ab.<\/p>","areas":[{"id":27,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":164159,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"spontane Lawinenaktivit\u00e4t","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7774,"language_code":"en","notice":"natural releases","created_at":"2024-04-26T16:26:47.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:26:47.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z"}],"levels":[{"id":350256,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z"}],"translations":[{"id":91909,"language_code":"en","headline":"Favorable conditions","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low.<\/p>\r\n<p>Due to solar radiation, natural releases (loose dry and loose moist) are to be expected in extremely steep terrain (&gt;40\u00b0). Small releases are the rule.<\/p>\r\n<p>Fresh snowdrift accumulations in high altitude ridgeline terrain are small, can trigger a small slab. Danger of falling outweighs that of snow masses.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Solar radiation makes the snowpack wet, it loses its firmness. On steep rocky slopes which have again been snow on and grassy slopes, the snowpack is wet down to the ground and can glide away. The recent fresh fallen snow is quickly diminishing due to melting.<\/p>","weather":"<p>Friday night, skies will be clear except in southern regions, only scattered clouds at high altitudes.<\/p>\r\n<p>On Saturday frequent sunshine, good visibility, convective cloud build-up in the northern ranges. Along the Tauern and in the Nockberge, low lying clouds will accumulate. Winds light to moderate from the south. in the Tauern strong southerly foehn wind (80 km\/hr). At 2000 m: 0 to 3 degrees; at 3000m: -5 to -2 degrees.&nbsp;During the night, cloudbanks will move in from the south, the foehn will slacken off somewhat.<\/p>","tendency":"<p>Classic springtime, danger potential is receding due to the natural melting process.<\/p>","created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:26:47.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z"},{"id":201430,"name":"R4","headline":"Anstieg der Nassschneeaktivit\u00e4t im Tagesverlauf und oberfl\u00e4chennahes Altschneeproblem in den Hochlagen","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist am&nbsp;Vormittag oberhalb von 2200 m m\u00e4\u00dfig, darunter gering.&nbsp;Ab dem sp\u00e4teren Vormittag ist die Lawinengefahr in allen H\u00f6henlagen M\u00c4\u00dfIG.<\/p>\r\n<p>Durch die Sonneneinstrahlung ist im Tagesverlauf mit einer Zunahme der&nbsp;Nassschneeaktivit\u00e4t&nbsp;zu rechnen. Beginnend an extrem steilen (&gt;40\u00b0) S\u00fcd und Osth\u00e4ngen breitet sich die&nbsp;spontane Lawinenaktivit\u00e4t im Tagesverlauf auf alle Expositionen aus. Lawinen k\u00f6nnen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. Vereinzelt k\u00f6nnen mittelgro\u00dfe Nassschneelawinen&nbsp;bei geringer Zusatzbelastung auch im sehr steilen Gel\u00e4nde (&gt;35\u00b0) ausgel\u00f6st werden<\/p>\r\n<p>Oberhalb von rund 2200 m k\u00f6nnen oberfl\u00e4chennahe Schwachschichten an wenigen Gefahrenstellen durch geringe Zusatzbelastung als Schneebrett ausgel\u00f6st werden, dies vor allem in den Expositionen West \u00fcber Nord bis Nordost. Lawinen k\u00f6nnen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.<br><\/p>\r\n<p>Unterhalb von 2600 m sind bei ausreichender Schneem\u00e4chtigkeit mittelgro\u00dfe, spontane Gleitschneelawinen aus extrem steilem Gel\u00e4nde zu erwarten. Dies besonders dort, wo der Neuschnee der vergangenen Tage auf aperen Boden gefallen ist. Bereiche unterhalb von Gleitschneerissen sollten gemieden werden.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Durch die Sonneneinstrahlung wird die Schneedecke durchfeuchtet und verliert an Festigkeit.&nbsp;Am \u00dcbergang von der Altschneedecke zum Neuschneepaket befinden sich gebietsweise kantige Schichten (oberhalb von 2200 m) im Bereich von Krusten, die als&nbsp;Schwachschicht dienen k\u00f6nnen. Der S\u00fcdf\u00f6hn bildet kleinr\u00e4umige, frische Triebschneeansammlungen, die an hochalpinen Schattenh\u00e4ngen kleinr\u00e4umig st\u00f6ranf\u00e4llig sind. Auf wieder zugeschneiten steilen Felsplatten und Grasmatten wird die Schneedecke am Boden zunehmend nass und kann abgleiten.&nbsp;Bis auf rund 2300 m bildet sich in der Nacht zum Sonntag im S\u00fcdsektor ein meist tragf\u00e4higer Schmelzharschdeckel der im Tagesverlauf auffirnt. Im Nordsektor ist bis auf rund 2400 m mit Bruchharsch zu rechnen.<\/p>","weather":"<p>Die Nacht auf Samstag verl\u00e4uft \u00fcberwiegend klar, nur im S\u00fcden k\u00f6nnen phasenweise ein paar dichtere, hochnebelartige Wolken aufziehen. In den Hochlagen bleibt es auch hier nur gering bew\u00f6lkt.<br>\r\nAm Samstag scheint h\u00e4ufig die Sonne und die Sicht ist gut. Im Tagesverlauf bilden sich vor allem \u00fcber den n\u00f6rdlichen Gebirgsgruppen ein paar Quellwolken, diese bleiben aber \u00fcberwiegend harmlos. Entlang der Tauern stauen sich von S\u00fcden her zeitweise tiefere Wolken, aber auch hier sollte die Sicht meist gut sein. Der Wind kommt anfangs nur schwach bis m\u00e4\u00dfig aus s\u00fcdlichen Richtungen, im Tagesverlauf lebt entlang der Tauern kr\u00e4ftiger S\u00fcdf\u00f6hn mit Spitzen bis 80 km\/h auf. Die Temperaturen erreichen in 2000 m 0 bis 3 Grad, in 3000 m -5 bis -2 Grad. In der Nacht ziehen von S\u00fcden her immer wieder ausgedehnte hohe und mittelhohe Wolkenfelder \u00fcber die Gipfel, der F\u00f6hn schw\u00e4cht sich etwas ab.<\/p>","tendency":"<p>Die klassische Fr\u00fchjahressituation bleibt uns erhalten. Das Altschneeproblem entspannt sich nur langsam.<\/p>","areas":[{"id":31,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-07","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":30,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-06","name":"Glocknergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":29,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-05","name":"Goldberggruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":28,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-03","name":"Ankogelgruppe, Muhr","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":34,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-10","name":"Glocknergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":32,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-11","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":26,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-02","name":"Niedere Tauern S\u00fcd","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":74,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-09","name":"Goldberggruppe Nord","created_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","updated_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-27","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":164160,"daytime":"morning","code":"persistant-weak-layer","notice":"oberhalb von 2200 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7775,"language_code":"en","notice":"above 2200 m","created_at":"2024-04-26T16:26:47.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:26:47.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z"},{"id":164161,"daytime":"afternoon","code":"wet-snow","notice":"starker Erw\u00e4rmungsimpuls","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7776,"language_code":"en","notice":"hefty impulse of warmth","created_at":"2024-04-26T16:26:48.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:26:48.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z"},{"id":164162,"daytime":"morning","code":"gliding-snow","notice":"aus extrem steilem Grasmattengel\u00e4nde","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7777,"language_code":"en","notice":"on extremely steep grass-covered slopes","created_at":"2024-04-26T16:26:48.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:26:48.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z"},{"id":164163,"daytime":"afternoon","code":"persistant-weak-layer","notice":"in schattigen Lagen und hochalpin","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7778,"language_code":"en","notice":"on shady slopes and in high-alpine zones","created_at":"2024-04-26T16:26:48.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:26:48.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z"}],"levels":[{"id":350257,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z"},{"id":350258,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z"},{"id":350259,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":"morning","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z"},{"id":350260,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":"afternoon","latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z"}],"translations":[{"id":91910,"language_code":"en","headline":"Increasing wet-snow activity during daytime plus near-surface persistent weak layer at high altitudes","risk_assesment":"<p>Avalanche danger in morning above 2200 m is moderate, below that altitude danger is low. As of late morning, danger at all altitdues rises to MODERATE. <\/p>\r\n<p>Due to solar radiation, increasing wet-snow activity is expected during the daytime. Beginning on extremely steep slopes (&gt;40\u00b0) in southern and eastern aspects, it will then spread to all aspects, releases small-to-medium. also triggerable by 1 person.<\/p>\r\n<p>Above 2200 m, near-surface weak layers can trigger a slab by 1 person, esp. on very steep slopes (&gt;35\u00b0) on W\/N\/NE facing slopes, releases medium-sized.<\/p>\r\n<p>Below 2600 m where the snow is sufficient, naturally triggered glide-snow avalanches can be expected on steep slopes, particularly where the recent fresh snow fell on bare ground. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Solar radiation makes the snowpack wet, it loses its firmness. In transitions from old snowpack to fresh snow are faceted layers above 2200 m near crusts which are potential weak layers for slab avalanches. On steep rocky slopes which have again been snow on and grassy slopes, the snowpack is wet down to the ground and can glide away. Up to 2300 m on south facing slopes a melt-freeze crust will form on Saturday night which is capable of bearing loads, then turning to firn in daytime. On north-facing slopes, breakable crusts can be expected up to 2400 m.<\/p>","weather":"<p>Friday night, skies will be clear except in southern regions, only scattered clouds at high altitudes.<\/p>\r\n<p>On Saturday frequent sunshine, good visibility, convective cloud build-up in the northern ranges. Along the Tauern and in the Nockberge, low lying clouds will accumulate. Winds light to moderate from the south. in the Tauern strong southerly foehn wind (80 km\/hr). At 2000 m: 0 to 3 degrees; at 3000m: -5 to -2 degrees. During the night, cloudbanks will move in from the south, the foehn will slacken off somewhat.<\/p>","tendency":"<p>Classic springtime situation will continue. The persistent weak layer will recede only slowly.<\/p>","created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:26:47.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z"}],"documents":[{"id":152767,"report_id":4799,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4799\/overall.pdf","created_at":"2024-04-26T15:59:40.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:59:40.000000Z"},{"id":152768,"report_id":4799,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-14.pdf","created_at":"2024-04-26T15:59:44.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:59:44.000000Z"},{"id":152769,"report_id":4799,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-13.pdf","created_at":"2024-04-26T15:59:49.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:59:49.000000Z"},{"id":152770,"report_id":4799,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-12.pdf","created_at":"2024-04-26T15:59:53.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:59:53.000000Z"},{"id":152771,"report_id":4799,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-19","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-19.pdf","created_at":"2024-04-26T15:59:57.000000Z","updated_at":"2024-04-26T15:59:57.000000Z"},{"id":152772,"report_id":4799,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-20","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-20.pdf","created_at":"2024-04-26T16:00:04.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:00:04.000000Z"},{"id":152773,"report_id":4799,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-21.pdf","created_at":"2024-04-26T16:00:10.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:00:10.000000Z"},{"id":152774,"report_id":4799,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-18.pdf","created_at":"2024-04-26T16:00:14.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:00:14.000000Z"},{"id":152775,"report_id":4799,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-17.pdf","created_at":"2024-04-26T16:00:19.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:00:19.000000Z"},{"id":152776,"report_id":4799,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-16.pdf","created_at":"2024-04-26T16:00:23.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:00:23.000000Z"},{"id":152777,"report_id":4799,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-15.pdf","created_at":"2024-04-26T16:00:28.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:00:28.000000Z"},{"id":152778,"report_id":4799,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-08.pdf","created_at":"2024-04-26T16:00:33.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:00:33.000000Z"},{"id":152779,"report_id":4799,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-04.pdf","created_at":"2024-04-26T16:00:38.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:00:38.000000Z"},{"id":152780,"report_id":4799,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-01.pdf","created_at":"2024-04-26T16:00:42.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:00:42.000000Z"},{"id":152781,"report_id":4799,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-07.pdf","created_at":"2024-04-26T16:00:47.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:00:47.000000Z"},{"id":152782,"report_id":4799,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-06.pdf","created_at":"2024-04-26T16:00:51.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:00:51.000000Z"},{"id":152783,"report_id":4799,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-05.pdf","created_at":"2024-04-26T16:00:56.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:00:56.000000Z"},{"id":152784,"report_id":4799,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-03.pdf","created_at":"2024-04-26T16:01:01.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:01:01.000000Z"},{"id":152785,"report_id":4799,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-10.pdf","created_at":"2024-04-26T16:01:06.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:01:06.000000Z"},{"id":152786,"report_id":4799,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-11.pdf","created_at":"2024-04-26T16:01:10.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:01:10.000000Z"},{"id":152787,"report_id":4799,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-02.pdf","created_at":"2024-04-26T16:01:14.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:01:14.000000Z"},{"id":152788,"report_id":4799,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-09.pdf","created_at":"2024-04-26T16:01:23.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:01:23.000000Z"},{"id":152789,"report_id":4799,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4799\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-26T16:26:54.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:26:54.000000Z"},{"id":152790,"report_id":4799,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-14_en.pdf","created_at":"2024-04-26T16:26:58.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:26:58.000000Z"},{"id":152791,"report_id":4799,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-13_en.pdf","created_at":"2024-04-26T16:27:03.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:27:03.000000Z"},{"id":152792,"report_id":4799,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-12_en.pdf","created_at":"2024-04-26T16:27:08.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:27:08.000000Z"},{"id":152793,"report_id":4799,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-19","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-19_en.pdf","created_at":"2024-04-26T16:27:12.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:27:12.000000Z"},{"id":152794,"report_id":4799,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-20","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-20_en.pdf","created_at":"2024-04-26T16:27:16.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:27:16.000000Z"},{"id":152795,"report_id":4799,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-21_en.pdf","created_at":"2024-04-26T16:27:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:27:21.000000Z"},{"id":152796,"report_id":4799,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-18_en.pdf","created_at":"2024-04-26T16:27:25.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:27:25.000000Z"},{"id":152797,"report_id":4799,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-17_en.pdf","created_at":"2024-04-26T16:27:29.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:27:29.000000Z"},{"id":152798,"report_id":4799,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-16_en.pdf","created_at":"2024-04-26T16:27:33.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:27:33.000000Z"},{"id":152799,"report_id":4799,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-15_en.pdf","created_at":"2024-04-26T16:27:38.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:27:38.000000Z"},{"id":152800,"report_id":4799,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-08_en.pdf","created_at":"2024-04-26T16:27:42.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:27:42.000000Z"},{"id":152801,"report_id":4799,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-04_en.pdf","created_at":"2024-04-26T16:27:46.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:27:46.000000Z"},{"id":152802,"report_id":4799,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-26T16:27:50.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:27:50.000000Z"},{"id":152803,"report_id":4799,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-07_en.pdf","created_at":"2024-04-26T16:27:55.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:27:55.000000Z"},{"id":152804,"report_id":4799,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-06_en.pdf","created_at":"2024-04-26T16:27:59.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:27:59.000000Z"},{"id":152805,"report_id":4799,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-05_en.pdf","created_at":"2024-04-26T16:28:04.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:28:04.000000Z"},{"id":152806,"report_id":4799,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-03_en.pdf","created_at":"2024-04-26T16:28:08.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:28:08.000000Z"},{"id":152807,"report_id":4799,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-10_en.pdf","created_at":"2024-04-26T16:28:13.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:28:13.000000Z"},{"id":152808,"report_id":4799,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-11_en.pdf","created_at":"2024-04-26T16:28:18.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:28:18.000000Z"},{"id":152809,"report_id":4799,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-26T16:28:22.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:28:22.000000Z"},{"id":152810,"report_id":4799,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4799\/area_AT-05-09_en.pdf","created_at":"2024-04-26T16:28:26.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:28:26.000000Z"}],"document_creations":[{"id":11042,"report_id":4799,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-26T16:01:23.000000Z","created_at":"2024-04-26T16:01:23.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:01:23.000000Z"},{"id":11043,"report_id":4799,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-26T16:28:26.000000Z","created_at":"2024-04-26T16:28:26.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:28:26.000000Z"}],"newsletters":[{"id":7096,"report_id":4799,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-26T16:02:01.000000Z","created_at":"2024-04-26T16:02:01.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:02:01.000000Z"},{"id":7097,"report_id":4799,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-26T16:30:02.000000Z","created_at":"2024-04-26T16:30:02.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:30:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2944,"language_code":"en","headline":"Springtime situation + persistent weak layer at high altitudes","created_at":"2024-04-26T16:26:47.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:26:47.000000Z"}],"created_at":"2024-04-26T15:55:21.000000Z","updated_at":"2024-04-26T16:28:26.000000Z"}],"overlay":{"overlay_png_am":"overlays\/2024-04-27-1500-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-27-1500-PM.png","overlay_extent_minx":9.53079,"overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984},"meta":{"hasOverlay":true}}