[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-07", "datavalidesabutlleti": "2025-02-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3)", "text_estat_mantell": "Divendres ha comen\u00e7at a bufar vent de sud i oest i ja s'estan formant plaques de neu ventada en orientacions nord i est principalment. Per sota hi ha un mantell poc consolidat, format per neu vella seca, freda i tova (capes febles persistents) i amb gebre. Per tot aix\u00f2, al mat\u00ed de divendres ja s'enregistra activitat d'allaus de placa de forma natural. Amb la nevada que s'inicia al vespre de divendres (uns 15 cm), durant tot dissabte les allaus de placa augmentaran a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona; podran caure de forma natural. Amb la disminuci\u00f3 del vent, nevar\u00e0 m\u00e9s a plom i quedaran les plaques tapades per la neu recent, seca. Aquesta neu donar\u00e0 lloc a allaus de placa tova al nostre pas, a qualsevol orientaci\u00f3. Tot plegat, obliga a ser extremadament cur\u00f3s seleccionant itineraris fora de pendents propicis a les allaus i estar pendents d'indicis com l'aparici\u00f3 de fractures i woumfs.  \n\n\n", "text_distribucio": "Dissabte trobarem neu a terra a partir de 1.000 m aproximadament. A 2.300 m abans de la nevada hi ha gruixos d'entre 60-80 cm (localment, freguen els 100 cm). Els gruixos totals estan per sota de la mitjana a l'Aran i encara se situen molt per sota del que \u00e9s habitual a la Franja Nord de la Pallaresa.", "text_tendencia": "Diumenge i dilluns es mantindran les plaques de vent fr\u00e0gils. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11082, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11084, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11083, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-07", "datavalidesabutlleti": "2025-02-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3)", "text_estat_mantell": "Divendres a cotes altes ha comen\u00e7at a bufar vent de l'oest i ja s'estan formant plaques de neu ventada en orientacions est principalment. Per sota hi ha un mantell poc consolidat, format per neu vella seca, freda i tova (capes febles persistents) i amb gebre en sectors de clarianes al bosc; \u00e9s un mal contacte per a la neu nova prevista. Amb la nevada que s'inicia al vespre de divendres (uns 25-30 cm), durant tot dissabte es preveuen allaus de placa de vent de mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona; localment podran caure de forma natural. Amb la disminuci\u00f3 del vent, nevar\u00e0 m\u00e9s a plom i quedaran les plaques tapades per la neu recent, seca. Aquesta neu donar\u00e0 lloc a allaus de placa tova al nostre pas, a qualsevol orientaci\u00f3. Tot plegat, obliga a ser extremadament cur\u00f3s seleccionant itineraris fora de pendents propicis a les allaus i estar pendents d'indicis com l'aparici\u00f3 de fractures i woumfs.  \n\n\n", "text_distribucio": "Dissabte trobarem neu a terra a partir de 1.000 m aproximadament. Malgrat aix\u00f2, el mantell no ser\u00e0 esquiable fins als 1.700 m, on hi havia neu vella. Abans de la nevada, els gruixos totals oscil\u00b7len entre 30-60 cm a 2.400 m i s\u00f3n inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Diumenge i dilluns es mantindran les plaques de vent fr\u00e0gils. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11087, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11088, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11086, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-07", "datavalidesabutlleti": "2025-02-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3)", "text_estat_mantell": "Divendres a cotes altes ha comen\u00e7at a bufar vent de l'oest i ja s'estan formant plaques de neu ventada en orientacions est principalment. Per sota hi ha un mantell poc consolidat, format per neu vella seca, freda i tova (capes febles persistents) i amb gebre; \u00e9s un mal contacte per a la neu nova prevista. Amb la nevada que s'inicia al vespre de divendres (uns 25-30 cm), durant tot dissabte es preveuen allaus de placa de vent de mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona; localment podran caure de forma natural. Amb la disminuci\u00f3 del vent, nevar\u00e0 m\u00e9s a plom i quedaran les plaques tapades per la neu recent, seca. Aquesta neu donar\u00e0 lloc a allaus de placa tova al nostre pas, a qualsevol orientaci\u00f3. Tot plegat, obliga a ser extremadament cur\u00f3s seleccionant itineraris fora de pendents propicis a les allaus i estar pendents d'indicis com l'aparici\u00f3 de fractures i woumfs.  \n\n\n", "text_distribucio": "Dissabte trobarem neu a terra a partir de 1.000 m aproximadament. Malgrat aix\u00f2, el mantell no ser\u00e0 esquiable fins als 1.900 m, on hi havia neu vella. Abans de la nevada, els gruixos totals oscil\u00b7len entre 20-50 cm a 2.400 m i s\u00f3n inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Diumenge i dilluns es mantindran les plaques de vent fr\u00e0gils. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11091, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11092, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11089, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-07", "datavalidesabutlleti": "2025-02-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "La nevada que s'inicia al vespre de divendres (uns 15-20 cm) es dipositar\u00e0 per sobre d'un mantell poc consolidat, format per neu vella seca, freda i tova (capes febles persistents) i amb gebre; \u00e9s un mal contacte per a la neu nova prevista. El dissabte es preveuen allaus de placa tova al pas de persones, que puntualment sota colls i carenes on hi havia mantell vell, poden arribar a ser de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona. A les obagues podrien fins i tot  caure de forma natural. Tot plegat, obliga a ser cur\u00f3s seleccionant itineraris fora de pendents propicis a les allaus i estar pendents d'indicis com l'aparici\u00f3 de fractures i woumfs.  \n\n\n", "text_distribucio": "Dissabte hi haur\u00e0 neu a terra des de 1.200 m, per\u00f2 el mantell no ser\u00e0 esquiable fins a uns 2.000 m. Abans de la nevada, el gruix total est\u00e0 per sota de l'habitual en aquesta \u00e8poca de l'any. A 2.200 m els gruixos oscil\u00b7len entre 20-30 cm", "text_tendencia": "Diumenge i dilluns es mantindr\u00e0 la inestabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11099, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11100, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-07", "datavalidesabutlleti": "2025-02-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "La nevada que s'inicia al vespre de divendres (uns 15-20 cm) es dipositar\u00e0 per sobre d'un mantell poc consolidat, format per neu vella seca, freda i tova (capes febles persistents) i amb gebre; \u00e9s un mal contacte per a la neu nova prevista. El dissabte es preveuen allaus de placa tova al pas de persones, que puntualment sota colls i carenes on hi havia mantell vell, poden arribar a ser de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona. A les obagues podrien fins i tot  caure de forma natural. Tot plegat, obliga a ser cur\u00f3s seleccionant itineraris fora de pendents propicis a les allaus i estar pendents d'indicis com l'aparici\u00f3 de fractures i woumfs.  \n\n\n", "text_distribucio": "Dissabte hi haur\u00e0 neu a terra des de 1.200 m, per\u00f2 no seria esquiable fins als 2.200 m. Abans de la nevada els gruixos a 2.200 m oscil\u00b7len entre 20-30 cm", "text_tendencia": "Diumenge i dilluns es mantindr\u00e0 la inestabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11094, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11093, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-07", "datavalidesabutlleti": "2025-02-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.200 m.\nFEBLE (1) per sota.", "text_estat_mantell": "La nevada que s'inicia al vespre de divendres (uns 20-25 cm) es dipositar\u00e0 per sobre d'un mantell poc consolidat, format per neu vella seca, freda i tova (capes febles persistents) i amb gebre; \u00e9s un mal contacte per a la neu nova prevista. No obstant aix\u00f2, la nevada caur\u00e0 directament damunt del terra a cotes baixes i mitjanes. El dissabte es preveuen allaus de placa tova al pas de persones per sobre de 2.200 m. Puntualment, sota colls i carenes on hi havia mantell vell, poden arribar a ser de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona. A les obagues podrien fins i tot  caure de forma natural. Tot plegat, per damunt del nivell del bosc obliga a ser cur\u00f3s seleccionant itineraris fora de pendents propicis a les allaus i estar pendents d'indicis com l'aparici\u00f3 de fractures i woumfs.  \n\n\n", "text_distribucio": "Dissabte hi haur\u00e0 neu a terra des de 1.200 m, per\u00f2 no seria esquiable fins als 2.200 m. Abans de la nevada els gruixos a 2.200 m oscil\u00b7len entre 10-30 cm", "text_tendencia": "Diumenge i dilluns es mantindr\u00e0 la inestabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11096, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11097, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-07", "datavalidesabutlleti": "2025-02-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.200 m.\nFEBLE (1) per sota.\n", "text_estat_mantell": "Fins dissabte a migdia \u00e9s previst que s'acumulin uns 15 cm de neu recent seca i ventada. Aquesta neu nova es dipositar\u00e0 sobre un mantell format per neu vella seca i tova, amb un mal contacte. Malgrat aix\u00f2, gran part de la nevada caur\u00e0 directament sobre el terreny. Hi haur\u00e0 allaus de placa de vent sota colls i carenes, on hi hagi mantell previ, per damunt dels 2.200 m, a qualsevol orientaci\u00f3. Les allaus poden arribar a mida 2 (mitjana) amb capacitat per cobrir una persona. Cal parar atenci\u00f3 a l'hora de tra\u00e7ar l'itinerari, donat que hi ha molts elements del terreny no coberts de neu i poden actuar com a trampes en cas que ens afecti una allau. \n", "text_distribucio": "Previ a la nevada, a obagues hi ha una fina capa de neu per sobre de 1.600 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s i nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent, sempre de forma discont\u00ednua. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca. Dissabte al mat\u00ed hi pot haver neu a terra per sobre de 1.200 m.", "text_tendencia": "Diumenge i dilluns es mantindran les plaques de vent fr\u00e0gils i se'n poden formar de noves en orientacions est. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11081, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}]