[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-07", "datavalidesabutlleti": "2025-02-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3)", "text_estat_mantell": "El viernes ha empezado a soplar viento de sur y oeste y ya se est\u00e1n formando placas de nieve venteada en orientaciones norte y este, principalmente. Por debajo hay un manto poco consolidado, formado por nieve vieja seca, fr\u00eda y blanda (capas d\u00e9biles persistentes) y con escarcha. Por todo ello, por la ma\u00f1ana del viernes ya se registra actividad de aludes de placa de forma natural. Con la nevada que se inicia al anochecer del viernes (unos 15 cm), durante todo el s\u00e1bado los aludes de placa aumentar\u00e1n a tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona; podr\u00e1n caer de forma natural. Con la disminuci\u00f3n del viento, va a nevar m\u00e1s a plomo y quedar\u00e1n las placas tapadas por la nieve reciente, seca. Esta nieve dar\u00e1 lugar a aludes de placa blanda a nuestro paso, a cualquier orientaci\u00f3n. Todo ello obliga a ser extremadamente cuidadoso seleccionando itinerarios fuera de laderas propicias a los aludes y estar pendientes de indicios como la aparici\u00f3n de fracturas y woumfs.  \n\n\n", "text_distribucio": "El s\u00e1bado encontraremos nieve en el suelo a partir de 1.000 m aproximadamente. A 2.300 m antes de la nevada hay grosores de entre 60-80 cm (localmente, rozan los 100 cm). Los grosores totales est\u00e1n por debajo de la media en el Ar\u00e1n y todav\u00eda se sit\u00faan muy por debajo de lo habitual en la Franja Norte de la Pallaresa.", "text_tendencia": "El domingo y el lunes se mantendr\u00e1n las placas de viento fr\u00e1giles. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11082, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11084, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11083, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-07", "datavalidesabutlleti": "2025-02-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3)", "text_estat_mantell": "El viernes en cotas altas ha empezado a soplar viento del oeste y ya se est\u00e1n formando placas de nieve venteada en orientaciones este, principalmente. Por debajo hay un manto poco consolidado, formado por nieve vieja seca, fr\u00eda y blanda (capas d\u00e9biles persistentes) y con escarcha en sectores de claros en el bosque; es un mal contacto para la nueva nieve prevista. Con la nevada que se inicia al anochecer del viernes (unos 25-30 cm), durante todo el s\u00e1bado se prev\u00e9n aludes de placa de viento de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona; localmente podr\u00e1n caer de forma natural. Con la disminuci\u00f3n del viento, va a nevar m\u00e1s a plomo y quedar\u00e1n las placas tapadas por la nieve reciente, seca. Esta nieve dar\u00e1 lugar a aludes de placa blanda a nuestro paso, a cualquier orientaci\u00f3n. Todo ello obliga a ser extremadamente cuidadoso seleccionando itinerarios fuera de laderas propicias a los aludes y estar pendientes de indicios como la aparici\u00f3n de fracturas y woumfs.  \n\n\n", "text_distribucio": "El s\u00e1bado encontraremos nieve en el suelo a partir de 1.000 m aproximadamente. Sin embargo, el manto no ser\u00e1 esquiable hasta los 1.700 m, donde hab\u00eda nieve vieja. Antes de la nevada, los grosores totales oscilan entre 30-60 cm a 2.400 m y son inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "El domingo y el lunes se mantendr\u00e1n las placas de viento fr\u00e1giles. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11087, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11088, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11086, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-07", "datavalidesabutlleti": "2025-02-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3)", "text_estat_mantell": "El viernes en cotas altas ha empezado a soplar viento del oeste y ya se est\u00e1n formando placas de nieve venteada en orientaciones este, principalmente. Por debajo hay un manto poco consolidado, formado por nieve vieja seca, fr\u00eda y blanda (capas d\u00e9biles persistentes) y con escarcha; es un mal contacto para la nueva nieve prevista. Con la nevada que se inicia al anochecer del viernes (unos 25-30 cm), durante todo el s\u00e1bado se prev\u00e9n aludes de placa de viento de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona; localmente podr\u00e1n caer de forma natural. Con la disminuci\u00f3n del viento, va a nevar m\u00e1s a plomo y quedar\u00e1n las placas tapadas por la nieve reciente, seca. Esta nieve dar\u00e1 lugar a aludes de placa blanda a nuestro paso, a cualquier orientaci\u00f3n. Todo ello obliga a ser extremadamente cuidadoso seleccionando itinerarios fuera de laderas propicias a los aludes y estar pendientes de indicios como la aparici\u00f3n de fracturas y woumfs.  \n\n\n", "text_distribucio": "El s\u00e1bado encontraremos nieve en el suelo a partir de 1.000 m aproximadamente. Sin embargo, el manto no ser\u00e1 esquiable hasta los 1.900 m, donde hab\u00eda nieve vieja. Antes de la nevada, los grosores totales oscilan entre 20-50 cm a 2.400 m y son inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "El domingo y el lunes se mantendr\u00e1n las placas de viento fr\u00e1giles. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11091, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11092, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11089, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-07", "datavalidesabutlleti": "2025-02-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "La nevada que se inicia al anochecer del viernes (unos 15-20 cm) se depositar\u00e1 por encima de un manto poco consolidado, formado por nieve vieja seca, fr\u00eda y blanda (capas d\u00e9biles persistentes) y con escarcha; es un mal contacto para la nueva nieve prevista. El s\u00e1bado se prev\u00e9n aludes de placa blanda al paso de personas, que puntualmente bajo collados y cordales donde hab\u00eda manto viejo, pueden llegar a ser de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. En las umbr\u00edas podr\u00edan incluso caer de forma natural. Todo ello obliga a ser cuidadoso seleccionando itinerarios fuera de laderas propicias a los aludes y estar pendientes de indicios como la aparici\u00f3n de fracturas y woumfs.  \n\n\n", "text_distribucio": "El s\u00e1bado habr\u00e1 nieve en el suelo desde 1.200 m, pero el manto no ser\u00e1 esquiable hasta unos 2.000 m. Antes de la nevada, el grosor total est\u00e1 por debajo de lo habitual en esta \u00e9poca del a\u00f1o. A 2.200 m los grosores oscilan entre 20-30 cm", "text_tendencia": "El domingo y el lunes se mantendr\u00e1 la inestabilidad del manto. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11099, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11100, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-07", "datavalidesabutlleti": "2025-02-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "La nevada que se inicia al anochecer del viernes (unos 15-20 cm) se depositar\u00e1 por encima de un manto poco consolidado, formado por nieve vieja seca, fr\u00eda y blanda (capas d\u00e9biles persistentes) y con escarcha; es un mal contacto para la nueva nieve prevista. El s\u00e1bado se prev\u00e9n aludes de placa blanda al paso de personas, que puntualmente bajo collados y cordales donde hab\u00eda manto viejo, pueden llegar a ser de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. En las umbr\u00edas podr\u00edan incluso caer de forma natural. Todo ello obliga a ser cuidadoso seleccionando itinerarios fuera de laderas propicias a los aludes y estar pendientes de indicios como la aparici\u00f3n de fracturas y woumfs.  \n\n\n", "text_distribucio": "El s\u00e1bado habr\u00e1 nieve en el suelo desde 1.200 m, pero no ser\u00eda esquiable hasta los 2.200 m. Antes de la nevada los grosores a 2.200 m oscilan entre 20-30 cm", "text_tendencia": "El domingo y el lunes se mantendr\u00e1 la inestabilidad del manto. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11094, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11093, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-07", "datavalidesabutlleti": "2025-02-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m. D\u00c9BIL (1) por debajo.", "text_estat_mantell": "La nevada que se inicia al anochecer del viernes (unos 20-25 cm) se depositar\u00e1 por encima de un manto poco consolidado, formado por nieve vieja seca, fr\u00eda y blanda (capas d\u00e9biles persistentes) y con escarcha; es un mal contacto para la nueva nieve prevista. No obstante, a cotas medias y bajas la nevada caer\u00e1 directamente sobre el suelo. El s\u00e1bado se prev\u00e9n aludes de placa blanda al paso de personas por encima de 2.200 m. Puntualmente, bajo collados y cordales donde hab\u00eda manto viejo, pueden llegar a ser de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. En las umbr\u00edas podr\u00edan incluso caer de forma natural. Todo ello, por encima del nivel del bosque, obliga a ser cuidadoso seleccionando itinerarios fuera de laderas propicias a los aludes y estar pendientes de indicios como la aparici\u00f3n de fracturas y woumfs.  \n\n\n", "text_distribucio": "El s\u00e1bado habr\u00e1 nieve en el suelo desde 1.200 m, pero no ser\u00eda esquiable hasta los 2.200 m. Antes de la nevada los grosores a 2.200 m oscilan entre 10-30 cm", "text_tendencia": "El domingo y el lunes se mantendr\u00e1 la inestabilidad del manto. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11096, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11097, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-07", "datavalidesabutlleti": "2025-02-08", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m. D\u00c9BIL (1) por debajo.\n", "text_estat_mantell": "Hasta el s\u00e1bado a mediod\u00eda est\u00e1 previsto que se acumulen unos 15 cm de nieve reciente seca y venteada. Esta nieve nueva se depositar\u00e1 sobre un manto formado por nieve vieja seca y blanda, con un mal contacto. Sin embargo, gran parte de la nevada caer\u00e1 directamente sobre el terreno. Habr\u00e1 aludes de placa de viento bajo collados y cordales, donde haya manto previo, por encima de los 2.200 m, en cualquier orientaci\u00f3n. Los aludes pueden llegar a tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad para cubrir a una persona. Hay que prestar atenci\u00f3n a la hora de trazar el itinerario, dado que hay muchos elementos del terreno no cubiertos de nieve y pueden actuar como trampas en caso de que nos afecte un alud. \n", "text_distribucio": "Previo a la nevada, en umbr\u00edas hay una fina capa de nieve por encima de 1.600 m, pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso y s\u00f3lo es esquiable en sectores muy restringidos, como tubos y puntos protegidos del viento, siempre de forma discontinua. Los espesores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca. El s\u00e1bado por la ma\u00f1ana puede haber nieve en el suelo por encima de 1.200 m.", "text_tendencia": "El domingo y el lunes se mantendr\u00e1n las placas de viento fr\u00e1giles y se pueden formar nuevas en orientaciones este. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11081, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}]}]