[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-27", "datavalidesabutlleti": "2023-12-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de neu humida.\nMalgrat que dijous estar\u00e0 m\u00e9s ennuvolat per n\u00favols alts i mitjans, les altes temperatures a muntanya mantindran la probabilitat de purgues de neu humida en les orientacions assolellades. Podran desencadenar-se preferentment de forma accidental, en terreny de fort pendent. Aix\u00ed mateix, no es descarta encara la possibilitat d'algun lliscament basal, de forma local, en terreny herb\u00f3s de fort pendent. Les allaus serien de mida 1, petita, amb capacitat per fer-nos caure.\nA les obagues, internament el mantell es mant\u00e9 sec i molt fred. Residualment, a prop dels cims m\u00e9s alts i preferentment en obagues, no es descarta la pres\u00e8ncia d'alguna placa de vent de mida petita que podria trencar al nostre pas. En superf\u00edcie hi ha una crosta molt lliscant; no oblideu el material de seguretat per relliscades (casc, piolet i grampons). ", "text_distribucio": "Trobem mantell continu en obagues per sobre d'uns 1900 m i discontinu en solanes per sobre els 2000 m. El mantell \u00e9s molt irregular pel vent, esquiable a sectors amb acumulacions, a partir d'uns 2000 m, sobretot als sectors m\u00e9s propers a la divis\u00f2ria amb Fran\u00e7a. A 2200 m els gruixos es troben al voltant dels 20-50 cm, lleugerament per sota dels habituals per l'\u00e8poca de l'any, especialment al S.", "text_tendencia": "No s'esperen canvis en l'estabilitat del mantell nival. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9291, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-27", "datavalidesabutlleti": "2023-12-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de capes febles persistents en sectors a\u00efllats.\nEl mantell nival \u00e9s esc\u00e0s i discontinu, sovint testimonial i restringit a congestes en sectors d'acumulaci\u00f3 i canals i fondalades, present al sector N i a les cotes m\u00e9s altes.\nEn aquestes congestes, molt locals, hi ha pres\u00e8ncia de nivells febles de facetes i gobelets per sota de crostes. Tot i ser poc reactives, es podria trencar alguna placa de vent al pas d'una persona, desencadenant, com a molt, alguna allau petita, de mida 1, que poden provocar caigudes i lesions majors en terreny amb escassa innivaci\u00f3.", "text_distribucio": "A l'extrem N, hi ha neu a terra a partir d'uns 1800 m, en orientacions N, per\u00f2 de forma testimonial, amb una mica de major pres\u00e8ncia a partir de 2200 m, mentre que en orientacions S la neu \u00e9s testimonial per sobre de 2400 m. A la meitat S del sector no hi ha mantell. Els gruixos en tot el sector s\u00f3n molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any. El mantell no \u00e9s esquiable a cap cota.\n", "text_tendencia": "No s'esperen canvis en l'estabilitat del mantell nival. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9287, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-27", "datavalidesabutlleti": "2023-12-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de capes febles persistents en sectors a\u00efllats.\nEl mantell nival \u00e9s esc\u00e0s i discontinu, sovint testimonial i restringit a congestes en sectors d'acumulaci\u00f3 i canals i fondalades, present al sector N i a les cotes m\u00e9s altes.\nEn aquestes congestes, molt locals, hi ha pres\u00e8ncia de nivells febles de facetes i gobelets per sota de crostes. Tot i ser poc reactives, es podria trencar alguna placa de vent al pas d'una persona, desencadenant, com a molt, alguna allau petita, de mida 1, que poden provocar caigudes i lesions majors en terreny amb escassa innivaci\u00f3.", "text_distribucio": "Al sector N trobem neu a terra a partir d'uns 2100 m en N, i per damunt dels 2300 m en S, sovint en forma de congestes disperses. A l'extrem N, per damunt d'uns 2400 m i a obagues hi podem trobar certa continu\u00eftat, per\u00f2 encara no \u00e9s esquiable a cap cota. Els gruixos s\u00f3n deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.\n", "text_tendencia": "No s'esperen canvis en l'estabilitat del mantell nival. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9290, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-27", "datavalidesabutlleti": "2023-12-28", "nota_text": "El mantell \u00e9s molt deficitari, restringit a algunes canals i congestes sota colls i carenes per sobre de 2600 m. Cal, per\u00f2, parar atenci\u00f3 a les condicions superficials de les congestes per trobar-se sovint regelades o endurides, amb el conseg\u00fcent risc de relliscades. Es recomana l'\u00fas del material de seguretat (casc, piolet i grampons).", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-27", "datavalidesabutlleti": "2023-12-28", "nota_text": "El mantell \u00e9s quasi inexistent, insuficient perqu\u00e8 hi hagi problemes per allaus. ", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-27", "datavalidesabutlleti": "2023-12-28", "nota_text": "El mantell \u00e9s pr\u00e0cticament inexistent, insuficient perqu\u00e8 hi hagi problemes per allaus. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-27", "datavalidesabutlleti": "2023-12-28", "nota_text": "El mantell \u00e9s molt deficitari i quasi inexistent. \u00c9s insuficient perqu\u00e8 hi hagi problemes per allaus. Hi ha alguna congesta regelada per sobre de 2600 m amb el conseq\u00fcent perill de relliscades.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]