<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:lang="it" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <metaDataProperty>
    <MetaData>
      <dateTimeReport>2025-12-19T16:00:00Z</dateTimeReport>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Valanghe.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
    </MetaData>
  </metaDataProperty>
  <observations>
    <Bulletin gml:id="de50a1cb-639c-4de9-b5db-2cadf559c098" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-12-19T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-12-19T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-12-20T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-21-CN-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-CN-02"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lw"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP6</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Lw"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>decreasing</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-12-20T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-12-21T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>La neve fresca degli ultimi giorni è, a livello isolato, instabile al di sopra dei 1800 m circa.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>La neve fresca può in parte ancora subire un distacco provocato soprattutto sui pendii esposti da ovest a nord sino a nord est al di sopra dei 1800 m circa. Ciò in alcuni punti già da parte di un singolo appassionato di sport invernali. Le valanghe possono principalmente raggiungere dimensioni medie a livello isolato. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Nel corso della giornata l'alta umidità dell'aria causerà soprattutto alle quote di bassa e media montagna un inumidimento del manto nevoso. Con l'umidificazione, sui pendii ripidi esposti a est, sud est e sud e sui pendii ripidi esposti al sole sono ancora possibili valanghe umide di piccole e medie dimensioni. &lt;br/&gt; Le attività sportive fuoripista richiedono una prudente scelta dell'itinerario. I punti pericolosi si trovano soprattutto sui pendii ripidi come pure nelle conche, nei canaloni e dietro ai cambi di pendenza.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Negli ultimi giorni sono caduti diffusamente da 40 a 50 cm di neve al di sopra dei 1500 m circa, localmente anche di più. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; L'alta umidità dell'aria ha causato alle quote di bassa e media montagna un progressivo assestamento del manto nevoso. Lo strato di neve fresca è umido, con una crosta da rigelo in superficie. Ciò soprattutto al di sotto dei 1900 m circa, come pure sui pendii soleggiati. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Sui pendii ombreggiati, in alta montagna: Il manto nevoso è piuttosto omogeneo, con una superficie formata da neve a debole coesione.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Con il raffreddamento, l'attività di valanghe umide spontanee diminuirà.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="575e131c-ec60-4798-870b-a3efe07ebd76" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-12-19T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-12-19T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-12-20T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-21-TO-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-CN-04"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-TO-04"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-CN-05"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-TO-05"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-TO-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-CN-03"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-TO-03"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Lw"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP1</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>decreasing</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-12-20T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-12-21T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Isolati punti pericolosi si trovano sui pendii molto ripidi ombreggiati ad alta quota e in alta montagna.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Isolati punti pericolosi si trovano nelle zone ripide ad alta quota e in alta montagna come pure nelle zone in prossimità delle creste, nei canaloni e nelle conche. Ciò soprattutto lungo il confine con la Francia. Sui pendii ripidi esposti a nord ovest, nord e nord est, nella parte basale del manto nevoso si trovano, a livello isolato, strati fragili instabili. Qui, gli strati deboli presenti nella parte basale del manto nevoso possono distaccarsi a livello isolato in seguito al passaggio di un singolo appassionato di sport invernali. Le valanghe possono subire un distacco negli strati basali del manto e raggiungere dimensioni medie. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Attenzione ai numerosi sassi affioranti nascosti dalla poca neve.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>A tutte le esposizioni così come a tutte le altitudini è presente poca neve rispetto alla media stagionale. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Negli ultimi giorni sono caduti da 10 a 20 cm di neve al di sopra dei 1700 m circa. Principalmente sui pendii ombreggiati ad alta quota e in alta montagna: Lo strato di neve fresca è asciutto, con una superficie formata da neve a debole coesione. Sui pendii ripidi esposti a nord, nord est e nord ovest, nella parte basale del manto nevoso si trovano strati fragili a cristalli angolari. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; L'alta umidità dell'aria ha causato alle quote di bassa e media montagna diffusamente un inumidimento del manto nevoso. &lt;br/&gt; Sui pendii esposti a sud est, sud e sud ovest così come a bassa quota è generalmente presente troppo poca neve per la pratica degli sport invernali.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Nel corso della giornata le condizioni meteo causeranno un progressivo consolidamento del manto nevoso.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="71b633c4-7a13-4d24-8755-fc8aca7cf045" xml:lang="it">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-12-19T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Valanghe.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-12-19T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-12-20T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-21-VB-03"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-VC-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-VB-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-VB-02"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Lw"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP6</type>
            </DangerPattern>
            <DangerPattern>
              <type>DP1</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Hi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-12-20T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-12-21T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Neve ventata in quota. Attenzione al pericolo di trascinamento e di caduta.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>La neve fresca e la neve ventata degli ultimi due giorni poggiano su una sfavorevole superficie del manto di neve vecchia sui pendii esposti da nord ovest a nord sino a est al di sopra dei 2200 m circa. &lt;br/&gt; I punti pericolosi si trovano soprattutto sui pendii ripidi ombreggiati ad alta quota e in alta montagna come pure nelle zone in prossimità delle creste, nei canaloni e nelle conche. &lt;br/&gt; I rumori di "whum" e la formazione di fessure quando si calpesta la coltre di neve sono i tipici indizi di una simile situazione. &lt;br/&gt; Le valanghe sono per lo più di piccole dimensioni ma a livello isolato già distaccabili da un singolo appassionato di sport invernali. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Attenzione ai numerosi sassi affioranti nascosti dalla neve fresca.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Da martedì sono caduti da 15 a 30 cm di neve al di sopra dei 1500 m circa. &lt;br/&gt; La neve fresca e la neve ventata di martedì poggiano su una sfavorevole superficie del manto di neve vecchia soprattutto sui pendii ombreggiati alle quote medie e alte. &lt;br/&gt; Ad alta quota e in alta montagna l'innevamento è estremamente variabile a seconda dell'azione del vento. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Al di sotto dei 2000 m circa è presente troppo poca neve per la pratica degli sport invernali. &lt;br/&gt;</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Nel corso della giornata le condizioni meteo causeranno un progressivo consolidamento del manto nevoso. Il pericolo di valanghe rimarrà invariato.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
