<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:lang="fr" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <metaDataProperty>
    <MetaData>
      <dateTimeReport>2025-12-19T16:00:00Z</dateTimeReport>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
    </MetaData>
  </metaDataProperty>
  <observations>
    <Bulletin gml:id="de50a1cb-639c-4de9-b5db-2cadf559c098" xml:lang="fr">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-12-19T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Avalanche.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-12-19T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-12-20T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-21-CN-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-CN-02"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Lw"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP6</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_1800Hi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>wet snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2400Lw"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>decreasing</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-12-20T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-12-21T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>La neige fraîche des derniers jours est de manière isolée fragile au-dessus d'environ 1800 m.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>La neige fraîche peut parfois encore être déclenchée surtout sur les pentes exposées à l'ouest à nord-est en passant par le nord au-dessus d'environ 1800 m. Ceci parfois déjà par un seul adepte des sports d'hiver. Des avalanches peuvent surtout atteindre une taille moyenne de manière isolée. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; La forte humidité de l'air entraîne en cours de journée surtout à basse et moyenne altitude une humidification du manteau neigeux. Avec l'humidification totale des avalanches humides de petite et moyenne taille sont toujours possibles sur les pentes raides exposées à l'est, au sud-est et au sud et sur les pentes raides ensoleillées. &lt;br/&gt; Les sports de neige en dehors des pistes sécurisées demandent un choix très prudent d'itinéraires. Les endroits dangereux se situent surtout sur les pentes raides ainsi que dans les combes, couloirs et derrière les ruptures de terrain.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Dans les derniers jours il est tombé au-dessus d'environ 1500 m en général de 40 à 50 cm de neige, localement plus. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; La forte humidité de l'air a entraîné à basse et moyenne altitude un tassement croissant du manteau neigeux. La couche de neige fraîche est humide, avec une croûte de regel à la surface. Ceci surtout en dessous d'environ 1900 m comme sur les pentes ensoleillées. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Sur les pentes à l'ombre, en haute montagne: Le manteau neigeux est assez homogène, avec une surface de neige meuble.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Avec le refroidissement l'activité des avalanches humides spontanées diminue.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="575e131c-ec60-4798-870b-a3efe07ebd76" xml:lang="fr">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-12-19T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Avalanche.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-12-19T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-12-20T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-21-TO-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-CN-04"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-TO-04"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-CN-05"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-TO-05"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-TO-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-CN-03"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-TO-03"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Lw"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP1</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>decreasing</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-12-20T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-12-21T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Quelques endroits dangereux se situent sur les pentes très raides à l'ombre à haute altitude et en haute montagne.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Quelques endroits dangereux se situent en terrain raide à haute altitude et en haute montagne ainsi que près des crêtes, combes et couloirs. Ceci surtout le long de la frontière française. Dans la partie inférieure du manteau neigeux des couches fragiles isolées susceptibles d'être déclenchées sont présentes sur les pentes raides exposées au nord-ouest, au nord et au nord-est. Des couches fragiles en partie inférieure du manteau neigeux peuvent être déclenchées de manière isolée par des amateurs de sports d'hiver isolés dans ces endroits. Des avalanches peuvent être déclenchées dans les couches proches du sol et atteindre une taille moyenne. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Attention aux nombreux rochers cachés par le peu de neige.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>À toutes les expositions ainsi qu'à toutes les altitudes il y a peu de neige pour cette période de l'année. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Dans les derniers jours il est tombé au-dessus d'environ 1700 m de 10 à 20 cm de neige. Spécialement sur les pentes à l'ombre à haute altitude et en haute montagne: La couche de neige fraîche est sèche, avec une surface de neige meuble. Dans la partie inférieure du manteau neigeux des couches fragiles ayant subi une métamorphose constructive à grains anguleux sont présentes sur les pentes raides exposées au nord, au nord-est et au nord-ouest. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; La forte humidité de l'air a entraîné à basse et moyenne altitude généralement une humidification du manteau neigeux. &lt;br/&gt; Sur les pentes exposées au sud-est, au sud et au sud-ouest ainsi qu'à basse altitude il y a en général trop peu de neige pour les sports d'hiver.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Les conditions météorologiques entraînent en cours de journée une solidification croissante du manteau neigeux.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="71b633c4-7a13-4d24-8755-fc8aca7cf045" xml:lang="fr">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-12-19T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Avalanche.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-12-19T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-12-20T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-21-VB-03"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-VC-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-VB-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-21-VB-02"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Lw"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <dangerPatterns>
            <DangerPattern>
              <type>DP6</type>
            </DangerPattern>
            <DangerPattern>
              <type>DP1</type>
            </DangerPattern>
          </dangerPatterns>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Hi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-12-20T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-12-21T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Neige soufflée en altitude. Il convient de tenir compte du danger d'être emporté et entraîné dans une chute.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>La neige fraîche et la neige soufflée des deux derniers jours reposent sur une surface de neige ancienne défavorable sur les pentes exposées au nord-ouest à est en passant par le nord au-dessus d'environ 2200 m. &lt;br/&gt; Les endroits dangereux se situent surtout sur les pentes raides à l'ombre à haute altitude et en haute montagne ainsi que près des crêtes, combes et couloirs. &lt;br/&gt; Des bruits sourds et des fissures lors du passage sur le manteau neigeux sont des signes de ces conditions. &lt;br/&gt; Les avalanches sont généralement petites mais déjà de manière isolée déclenchables par un seul amateur de sports d'hiver. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Les nombreux rochers cachés par la neige récente sont le danger principal.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Depuis mardi il est tombé au-dessus d'environ 1500 m de 15 à 30 cm de neige. &lt;br/&gt; La neige fraîche et la neige soufflée de mardi reposent sur une surface de neige ancienne défavorable surtout sur les pentes à l'ombre à moyenne et haute altitude. &lt;br/&gt; À haute altitude et en haute montagne on trouve suivant l'influence du vent des hauteurs de neiges très différentes. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; En dessous d'environ 2000 m il y a trop peu de neige pour les sports d'hiver. &lt;br/&gt;</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Les conditions météorologiques entraînent en cours de journée une solidification croissante du manteau neigeux. Le danger d'avalanches subsiste.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
