<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 29 de diciembre de 2025 a las 16:03 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del martes, día 30

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, Cap de Llauset y Belagua, de las estaciones
de esquí de Candanchú, Formigal y Panticosa (lagos),  de la
estación de esquí de fondo de Llanos del Hospital y  de Ordesa
Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2)
Jacetania:                    Limitado (2), por debajo de 2100
m, y Notable (3) por encima.
Gállego:                      Limitado (2), por debajo de 2100
m, y Notable (3) por encima.
Sobrarbe:                     Limitado (2), por debajo de 2100
m, y Notable (3) por encima.
Ribagorza:                    Limitado (2), por debajo de 2100
m, y Notable (3) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Pese a que continúa la mengua de espesores, del orden de varios
cm durante las últimas 24 horas, la nieve sigue presente desde
cotas bajas, aunque comienza a erosionarse en las solanas y va
aflorando la superficie del suelo y la roca. Pese a ello, el
manto es continuo en cualquier orientación de medianías, donde
podemos encontrar entre 10 y 40 cm en términos generales,
superándose los 60 cm por encima de 2.100 metros, cantidades que
se incrementan sensiblemente en altitudes superiores.

El perfil del manto consta de sucesivas capas de grano fino y
grano redondo, con costras de rehielo intercaladas y algún
estrato de nieve facetada enterrado. En la parte más superficial
predomina la nieve seca por encima de unos 2.000 metros,
presentándose ya más humedecida conforme vamos descendiendo a
fondos de valle y en zonas sometidas a mayor insolación.

En la alta montaña las temperaturas permanecen bajo cero todo o
la mayor parte del día y persisten numerosas placas de viento en
diferentes orientaciones, así como cornisas en las crestas y
ventisqueros en áreas de resguardo.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el martes, día
30:

Situación de placas de viento en cotas altas, y de nieve húmeda
en las solanas de medianías y zonas bajas.

Durante las próximas 24 horas no se prevén nuevas nevadas,
esperándose pocos cambios en las condiciones del manto, por lo
que seguirán siendo posibles las purgas de nieve húmeda, más
probables en pendientes soleadas de medianías y cotas bajas y
durante las horas centrales del día, que podrán ser de tamaño
pequeño o incluso mediano en áreas de mayor acumulación.

En cotas altas persisten numerosas placas de viento en
diferentes ubicaciones, las más recientes en orientaciones norte
y oeste, y que en ocasiones resultan difíciles de identificar.
Estas estructuras permanecen todavía frágiles y podrán
fracturarse ante sobrecargas débiles, como es el paso de una
persona, ocasionando aludes de dimensiones medianas, sin
descartarse que en algunos casos puedan llegar a ser grandes,
tamaño suficiente como para enterrar a un grupo de personas, por
lo que se recomienda extremar las precauciones si se va a
transitar por la zona.

4.- Predicción meteorológica para el martes, día 30:

En el Pirineo navarro, poco nuboso a primeras horas, aumentando
a muy nuboso o cubierto, con nubosidad de tipo bajo y
probabilidad de precipitaciones débiles durante la segunda mitad
del día, con cota de nieve bajando de 1.200 a 800 metros.
Temperaturas mínimas con pocos cambios, y máximas en moderado
descenso, con heladas débiles. Vientos flojos de componente
norte, aumentando a moderados durante la mañana, con intervalos
de intensidad fuerte en cotas altas y zonas expuestas a partir
del mediodía.

En el Pirineo aragonés predominarán los cielos poco nubosos o
despejados, salvo por algunos bancos de nubes bajas a primeras y
últimas horas, localmente asociadas a brumas y nieblas.
Temperaturas mínimas en ligero o moderado descenso, y máximas
sin cambios o en ligero ascenso. Heladas débiles o moderadas,
que serán persistentes y localmente fuertes en la alta montaña.
Vientos flojos de componente norte, moderados en zonas
expuestas.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2.000 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3.800 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: N 30 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: NE 15 km/h

5.- Avance para el miércoles, día 31:

Sin grandes cambios.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>