[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-09", "datavalidesabutlleti": "2024-12-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Limitado (2)", "text_estat_mantell": "El actual episodio de nieve y viento muy fuerte de NW y N con temperaturas bajas ha acumulado registros de unos 30-80 mm de precipitaci\u00f3n de nieve hasta el lunes a mediod\u00eda. El viento ha redistribuido intensamente la nieve, provocando  sobre todo en orientaciones N de cotas altas, y  sobreacumulaciones con grosores considerables, principalmente en orientaciones S y sectores resguardados. Con estas condiciones es posible la formaci\u00f3n de placas de viento blandas, preferentemente en cotas altas no deflactadas, en sotaventos resguardados de cualquier orientaci\u00f3n. Son posibles aludes tanto de nieve reciente como de placa de viento blanda, que se podr\u00e1n desencadenar de forma accidental, incluso por sobrecarga d\u00e9bil, m\u00e1s dif\u00edcilmente de forma natural. Son probables tambi\u00e9n deslizamientos basales sobre sustrato herboso o rocoso liso. Los aludes podr\u00e1n alcanzar tama\u00f1o 2, medio, pero muy localmente, en vertientes m\u00e1s favorables y de mayor acumulaci\u00f3n podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 3, grande.\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve hasta fondo de valle. El manto es esquiable a partir de unos 1500 m, m\u00e1s abajo sobre sustrato herboso, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. Con el presente episodio de nieve el espesor del manto se encuentra por encima de lo habitual para estas fechas.", "text_tendencia": "Las placas de viento tender\u00e1n a ligera estabilizaci\u00f3n.", "problems": [{"id_problema": 10542, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10541, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-09", "datavalidesabutlleti": "2024-12-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Limitado (2)", "text_estat_mantell": "El actual episodio de nieve y viento muy fuerte de NW y N con temperaturas bajas ha acumulado registros del orden de unos 20-50 mm de precipitaci\u00f3n de nieve en la mitad N, inferiores en la mitad S. El viento ha redistribuido intensamente la nieve, causando deflaciones sobre todo en orientaciones N de cotas altas y sectores de sobreacumulaciones con grosores de nieve considerables, principalmente en orientaciones S y sectores resguardados. Con estas condiciones es posible la formaci\u00f3n de placas de viento blandas, en cualquier orientaci\u00f3n pero especialmente a sotaventos y lugares no afectados por deflaciones, sobre todo por encima del nivel de bosque. Son posibles aludes tanto de nieve reciente como de placa de viento blanda, que se podr\u00e1n desencadenar de forma accidental, incluso por sobrecarga d\u00e9bil, m\u00e1s dif\u00edcilmente de forma natural. Los aludes podr\u00e1n alcanzar tama\u00f1o 2, medio, pero muy localmente, en vertientes m\u00e1s favorables y de mayor acumulaci\u00f3n podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 3, grande.\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve hasta fondo de valle. El manto es esquiable a partir de unos 1500 m, m\u00e1s abajo sobre sustrato herboso, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. Con el presente episodio de nieve el grosor total se encuentra por encima de lo habitual por estas fechas en sectores sin deflaci\u00f3n.", "text_tendencia": "Las placas de viento tender\u00e1n a ligera estabilizaci\u00f3n y las nevadas previstas a partir del mi\u00e9rcoles con viento flojo podr\u00e1n incrementar la inestabilidad por nieve reciente.", "problems": [{"id_problema": 10544, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10543, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-09", "datavalidesabutlleti": "2024-12-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Limitado (2)", "text_estat_mantell": "El actual episodio de nieve y viento muy fuerte de NW y N con temperaturas bajas ha acumulado registros del orden de unos 20-50 mm de precipitaci\u00f3n de nieve en la mitad N, inferiores en la mitad S. El viento ha redistribuido intensamente la nieve, causando deflaciones sobre todo en orientaciones N de cotas altas y sectores de sobreacumulaciones con grosores de nieve considerables, principalmente en orientaciones S y sectores resguardados. Con estas condiciones es posible la formaci\u00f3n de placas de viento blandas, en cualquier orientaci\u00f3n pero especialmente a sotaventos y lugares no afectados por deflaciones, sobre todo por encima del nivel de bosque. Son posibles aludes tanto de nieve reciente como de placa de viento blanda, que se podr\u00e1n desencadenar de forma accidental, incluso por sobrecarga d\u00e9bil, m\u00e1s dif\u00edcilmente de forma natural. Los aludes podr\u00e1n alcanzar tama\u00f1o 2, medio, pero muy localmente, en vertientes m\u00e1s favorables y de mayor acumulaci\u00f3n podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 3, grande.\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve hasta fondo de valle. El manto es esquiable a partir de unos 1700 m, m\u00e1s abajo sobre sustrato herboso, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. Con el presente episodio de nieve el grosor total se encuentra por encima de lo habitual por estas fechas en sectores sin deflaci\u00f3n.", "text_tendencia": "Las placas de viento tender\u00e1n a ligera estabilizaci\u00f3n y las nevadas previstas a partir del mi\u00e9rcoles con viento flojo podr\u00e1n incrementar la inestabilidad por nieve reciente.", "problems": [{"id_problema": 10539, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10540, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-09", "datavalidesabutlleti": "2024-12-10", "nota_text": "Durante el episodio de nieve iniciado el s\u00e1bado 7 y hasta hoy lunes por la ma\u00f1ana han ca\u00eddo unos 50 mm de precipitaci\u00f3n en el extremo N del sector, en forma de nieve hasta cota baja, y cantidades inferiores a la mitad S. Este episodio ha dado lugar a la formaci\u00f3n de un manto nivoso, inexistente o testimonial hasta entonces, con unos grosores muy irregulares debido al fuerte viento del N y NW que ha acompa\u00f1ado todo el episodio. Las precipitaciones tender\u00e1n a desaparecer a lo largo del lunes y el viento a aflojar de intensidad.\nEl efectivo transporte de la nieve por el viento ha redistribuido la nieve intensamente, con acumulaciones que pueden superar el medio metro en sectores favorables. La deflaci\u00f3n fue intensa en las cotas altas, donde barri\u00f3 gran parte del manto en orientaciones N, mientras que se produjeron sobreacumulaciones en orientaciones S principalmente. Sin embargo, tambi\u00e9n se encuentran sobreacumulaciones en lugares resguardados de cualquier orientaci\u00f3n. Con estas condiciones, en las vertientes m\u00e1s favorables y sectores de acumulaci\u00f3n es posible la formaci\u00f3n de placas de viento.\nEs probable la actividad de aludes, tanto de nieve reciente en los sectores m\u00e1s resguardados como de placas de viento donde el viento haya trabajado m\u00e1s y sobreacumulado. En actividades de monta\u00f1a habr\u00e1 que prestar especial atenci\u00f3n a estas vertientes y sectores de sobreacumulaci\u00f3n.\nLa previsi\u00f3n meteorol\u00f3gica indica nuevas nevadas a partir del mi\u00e9rcoles que podr\u00e1n incrementar los grosores existentes.", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-09", "datavalidesabutlleti": "2024-12-10", "nota_text": "El presente episodio de nieve y viento ha dejado registros de precipitaci\u00f3n del orden de 10 mm en el sector. Este episodio ha dado lugar a la formaci\u00f3n de un manto nivoso, inexistente o testimonial hasta entonces, con unos grosores muy irregulares debido al fuerte viento del N y NW que ha acompa\u00f1ado todo el episodio. Las precipitaciones tender\u00e1n a desaparecer a lo largo del lunes y el viento a aflojar de intensidad.\nEl efectivo transporte de la nieve por el viento ha redistribuido la nieve intensamente. La deflaci\u00f3n ha sido intensa en las cotas m\u00e1s altas, donde el viento ha barrido gran parte del manto, sobre todo en orientaciones N, mientras que se han producido sobreacumulaciones en las canales de Cad\u00ed, orientaciones S y sectores m\u00e1s resguardados. Con estas condiciones, en las vertientes m\u00e1s favorables y sectores de acumulaci\u00f3n, como orientaciones S y canales del Cad\u00ed, es posible la formaci\u00f3n de placas de viento.\nEs probable la actividad de aludes, tanto de nieve reciente en los sectores m\u00e1s resguardados como de placas de viento donde el viento haya trabajado m\u00e1s y sobreacumulado. En actividades de monta\u00f1a habr\u00e1 que prestar especial atenci\u00f3n a estas vertientes y las canales del Cad\u00ed.\nLa previsi\u00f3n meteorol\u00f3gica indica nuevas nevadas a partir del mi\u00e9rcoles que podr\u00e1n incrementar los grosores existentes.", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-09", "datavalidesabutlleti": "2024-12-10", "nota_text": "El presente episodio de nieve y viento ha dejado registros de precipitaci\u00f3n del orden de 10 mm en el sector. Este episodio ha dado lugar a la formaci\u00f3n de un manto nivoso, inexistente o testimonial hasta entonces, con unos grosores muy irregulares debido al fuerte viento del N y NW que ha acompa\u00f1ado todo el episodio. Las precipitaciones tender\u00e1n a desaparecer a lo largo del lunes y el viento a aflojar de intensidad.\nEl efectivo transporte de la nieve por el viento ha redistribuido la nieve intensamente. La deflaci\u00f3n ha sido intensa en las cotas altas, donde el viento ha barrido gran parte del manto en orientaciones N, mientras que se han producido sobreacumulaciones en orientaciones S principalmente. Sin embargo, tambi\u00e9n se encuentran sobreacumulaciones en lugares resguardados de cualquier orientaci\u00f3n. Con estas condiciones, en las vertientes m\u00e1s favorables y sectores de acumulaci\u00f3n es posible la formaci\u00f3n de placas de viento.\nEs probable la actividad de aludes, tanto de nieve reciente en los sectores m\u00e1s resguardados como de placas de viento donde el viento haya trabajado m\u00e1s y sobreacumulado. En actividades de monta\u00f1a habr\u00e1 que prestar especial atenci\u00f3n a estas vertientes y sectores de sobreacumulaci\u00f3n.\nLa previsi\u00f3n meteorol\u00f3gica indica nuevas nevadas a partir del mi\u00e9rcoles que podr\u00e1n incrementar los grosores existentes.\n", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-09", "datavalidesabutlleti": "2024-12-10", "nota_text": "Durante el episodio de nieve iniciado el s\u00e1bado 7 y hasta hoy lunes se han registrado del orden de 10-20 mm de precipitaci\u00f3n, en forma de nieve hasta cota baja, principalmente en el extremo N del sector. Este episodio ha dado lugar a la formaci\u00f3n de un manto nivoso, inexistente o testimonial hasta entonces, con unos grosores muy irregulares debido al fuerte viento del N y NW que ha acompa\u00f1ado todo el episodio. Las precipitaciones tender\u00e1n a desaparecer a lo largo del lunes y el viento a aflojar de intensidad.\nEl efectivo transporte de la nieve por el viento ha redistribuido la nieve intensamente. La deflaci\u00f3n ha sido intensa en las cotas altas, donde el viento ha barrido casi toda la nieve en orientaciones N, mientras que se han producido sobreacumulaciones principalmente en orientaciones S. Sin embargo, tambi\u00e9n se encuentran sobreacumulaciones en lugares resguardados de cualquier orientaci\u00f3n. Con estas condiciones, en las vertientes m\u00e1s favorables y sectores de acumulaci\u00f3n es posible la formaci\u00f3n de placas de viento.\nEs probable la actividad de aludes, tanto de nieve reciente en los sectores m\u00e1s resguardados como de placas de viento donde el viento haya trabajado m\u00e1s y sobreacumulado. En actividades de monta\u00f1a habr\u00e1 que prestar especial atenci\u00f3n a estas vertientes y sectores de sobreacumulaci\u00f3n.\nLa previsi\u00f3n meteorol\u00f3gica indica nuevas nevadas a partir del mi\u00e9rcoles que podr\u00e1n incrementar los grosores existentes.", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]