{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Mit der tageszeitlichen Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung steigt die Ausl\u00f6sebereitschaft von nassen Lawinen in allen H\u00f6henlagen weiter an. An Felswandf\u00fc\u00dfen und im extremen Steilgel\u00e4nde sind ab dem Morgen weiterhin nasse Lockerschneelawinen zu erwarten, auch mittelgro\u00dfe. Diese k\u00f6nnen vereinzelt die durchn\u00e4sste Schneedecke mitrei\u00dfen und gef\u00e4hrlich gro\u00df werden.\u00a0Die Auslaufbereiche sollten gemieden werden. Touren und H\u00fcttenaufstiege sollten sehr fr\u00fch gestartet und rechtzeitig beendet werden.\u00a0An Grash\u00e4ngen sind einzelne kleine und mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Zonen mit Gleitschneerissen sollten m\u00f6glichst gemieden werden.\u00a0Die meist kleinen Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen an Schattenh\u00e4ngen im Hochgebirge teilweise noch ausgel\u00f6st werden.\u00a0Die Mitrei\u00df- und Absturzgefahr sollte beachtet werden.",
        "highlights": "Die Gefahr von nassen Lawinen steigt bereits am Vormittag an."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4815RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-30"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-29T16:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sonne und W\u00e4rme f\u00fchrten vor allem an Sonnenh\u00e4ngen zu einer zunehmenden Durchn\u00e4ssung der Schneedecke. Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist recht gut. Die Schneeoberfl\u00e4che gefriert tragf\u00e4hig und weicht rasch auf. Die Wetterbedingungen f\u00fchren ab dem Vormittag verbreitet zu einer Durchn\u00e4ssung der Schneedecke."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-29T16:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-04-30T16:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Dienstag geht es mit sonnigem und mit der f\u00f6hnigen S\u00fcdstr\u00f6mung eher windigem Bergwetter weiter. Die Sicht kann einmal mehr durch Saharastaub ein wenig getr\u00fcbt werden und auch ein paar Schleierwolken k\u00f6nnen daf\u00fcr sorgen, dass der Himmel nicht strahlend blau ist. Im Tagesverlauf bilden sich zudem ein paar wenige Quellwolken, die Schauerneigung bleibt sehr gering. Mit oft m\u00e4\u00dfigem, vor allem in den Hochlagen der Tauern auch starkem\u00a0S\u00fcdwind mit Spitzen zwischen 30 und 50 km/h hat es in 1000\u00a0m zu Mittag um 20 Grad, in 2000\u00a0m um 9 Grad und in 3000\u00a0m um 1 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Mit der tageszeitlichen Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung steigt die Ausl\u00f6sebereitschaft von nassen Lawinen in allen H\u00f6henlagen weiter an. An Felswandf\u00fc\u00dfen und im extremen Steilgel\u00e4nde sind ab dem Morgen weiterhin nasse Lockerschneelawinen zu erwarten, aber meist nur kleine. Diese k\u00f6nnen vereinzelt die durchn\u00e4sste Schneedecke mitrei\u00dfen und mittelgro\u00df werden.\u00a0Die Auslaufbereiche sollten gemieden werden.\u00a0An Grash\u00e4ngen sind einzelne kleine und mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Zonen mit Gleitschneerissen sollten m\u00f6glichst gemieden werden.",
        "highlights": "Die Gefahr von nassen Lawinen steigt bereits am Vormittag an."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4815RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-30"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-29T16:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sonne und W\u00e4rme f\u00fchrten vor allem an Sonnenh\u00e4ngen zu einer zunehmenden Durchn\u00e4ssung der Schneedecke. Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist recht gut. Die Schneeoberfl\u00e4che gefriert tragf\u00e4hig und weicht rasch auf. Die Wetterbedingungen f\u00fchren ab dem Vormittag verbreitet zu einer Durchn\u00e4ssung der Schneedecke."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-29T16:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-04-30T16:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Dienstag geht es mit sonnigem und mit der f\u00f6hnigen S\u00fcdstr\u00f6mung eher windigem Bergwetter weiter. Die Sicht kann einmal mehr durch Saharastaub ein wenig getr\u00fcbt werden und auch ein paar Schleierwolken k\u00f6nnen daf\u00fcr sorgen, dass der Himmel nicht strahlend blau ist. Im Tagesverlauf bilden sich zudem ein paar wenige Quellwolken, die Schauerneigung bleibt sehr gering. Mit meist m\u00e4\u00dfigem\u00a0S\u00fcdwind hat es in 1000\u00a0m zu Mittag um 20 Grad, in 2000\u00a0m um 9 Grad.\u00a0"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Mit der tageszeitlichen Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung steigt die Ausl\u00f6sebereitschaft von nassen Lawinen an.\u00a0An Felswandf\u00fc\u00dfen und im extremen Steilgel\u00e4nde sind ab dem Morgen weiterhin nasse Lockerschneelawinen zu erwarten, aber meist nur kleine. ",
        "highlights": "Die Gefahr von nassen Lawinen steigt bereits am Vormittag an."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4815RGR3",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-30"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-29T16:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sonne und W\u00e4rme f\u00fchrten vor allem an Sonnenh\u00e4ngen zu einer zunehmenden Durchn\u00e4ssung der Schneedecke. Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist recht gut. Die Schneeoberfl\u00e4che gefriert und weicht rasch auf. Die Wetterbedingungen f\u00fchren ab dem Vormittag verbreitet zu einer Durchn\u00e4ssung der Schneedecke."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-29T16:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-04-30T16:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Dienstag geht es mit sonnigem und mit der f\u00f6hnigen S\u00fcdstr\u00f6mung eher windigem Bergwetter weiter. Die Sicht kann einmal mehr durch Saharastaub ein wenig getr\u00fcbt werden und auch ein paar Schleierwolken k\u00f6nnen daf\u00fcr sorgen, dass der Himmel nicht strahlend blau ist. Im Tagesverlauf bilden sich zudem ein paar wenige Quellwolken, die Schauerneigung bleibt sehr gering. Mit meist m\u00e4\u00dfigem\u00a0S\u00fcdwind hat es in 1000\u00a0m zu Mittag um 20 Grad, in 2000\u00a0m um 9 Grad.\u00a0"
      }
    }
  ]
}