{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 90 a\u017e 150 cm sn\u011bhu. \r\nPo oteplen\u00ed a d\u011b\u0161ti se prudce ochladilo, \u010d\u00edm\u017e vznikla na povrchu sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvky krusta. Na krustu napadlo za posledn\u00ed 3 dny 50 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se siln\u00fdm J pozd\u011bji SZ v\u011btrem. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech. Nad p\u00e1smem lesa cca 1200 m n. m. se vlivem v\u011btru tvo\u0159\u00ed na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch (S, SV, V, JV,J) sn\u011bhov\u00e9 desky, n\u00e1v\u011bje. \r\nSn\u011bhov\u00e9 profily a testy stability vykazuj\u00ed nestabilitu.\r\nB\u011bhem dne budou sr\u00e1\u017eky sn\u011bhov\u00e9,  v kombinaci se SZ v\u011btrem. \r\nNa z\u00e1vetrv\u00fdch svaz\u00edch (S, SV, V, JV,J) nad p\u00e1smem lesa se mohou vyskytnout laviny deskov\u00e9 z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu. Do 1200 m n. m. se mohou vyskytnout laviny z nov\u00e9ho sn\u011bhu\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 ji\u017e p\u0159i mal\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to zejm\u00e9na na strm\u00fdch svaz\u00edch v\u011bt\u0161inou uveden\u00fdch v lavinov\u00e9 p\u0159edpov\u011bdi. V n\u011bkter\u00fdch p\u0159\u00edpadech je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed lavin velk\u00fdch a ve v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech i velmi velk\u00fdch rozm\u011br\u016f, kter\u00e9 se obvykle zastav\u00ed a\u017e v doln\u00ed \u010d\u00e1sti svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrvaj\u00edc\u00ed."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "new_snow",
          "elevation": {
            "upperBound": "1200"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3816",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-12T06:38:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-12T06:38:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-13T06:38:00+01:00"
      }
    }
  ]
}