[{"id":"3816","date_time":"2025-01-12 06:38:00","region_id":"04","region_abbr":"MR-CZ-GI","region_name":"Krkono\u0161e","place_id":1,"place_name":"Krkono\u0161e","warning_level":2,"warning_level_forecast":3,"warning_level_d1":2,"warning_level_d2":1,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky","warning_level":2},{"id":"2","name":"Ob\u0159\u00ed d\u016fl","warning_level":2},{"id":"3","name":"Modr\u00fd d\u016fl","warning_level":2},{"id":"4","name":"Dlouh\u00fd d\u016fl","warning_level":2},{"id":"5","name":"\u00dadol\u00ed B\u00edl\u00e9ho Labe","warning_level":2},{"id":"6","name":"Labsk\u00fd d\u016fl","warning_level":2},{"id":"7","name":"Koteln\u00ed j\u00e1my","warning_level":2},{"id":"8","name":"Kotel Lomni\u010dky","warning_level":2},{"id":"9","name":"Kotle Mal\u00e9ho a Velk\u00e9ho stawu","warning_level":2},{"id":"10","name":"Kotle pod \u0160i\u0161\u00e1kem","warning_level":2},{"id":"11","name":"Sn\u011b\u017en\u00e9 j\u00e1my","warning_level":2}],"description":"Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 90 a\u017e 150 cm sn\u011bhu. \r\nPo oteplen\u00ed a d\u011b\u0161ti se prudce ochladilo, \u010d\u00edm\u017e vznikla na povrchu sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvky krusta. Na krustu napadlo za posledn\u00ed 3 dny 50 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se siln\u00fdm J pozd\u011bji SZ v\u011btrem. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech. Nad p\u00e1smem lesa cca 1200 m n. m. se vlivem v\u011btru tvo\u0159\u00ed na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch (S, SV, V, JV,J) sn\u011bhov\u00e9 desky, n\u00e1v\u011bje. \r\nSn\u011bhov\u00e9 profily a testy stability vykazuj\u00ed nestabilitu.\r\nB\u011bhem dne budou sr\u00e1\u017eky sn\u011bhov\u00e9,  v kombinaci se SZ v\u011btrem. \r\nNa z\u00e1vetrv\u00fdch svaz\u00edch (S, SV, V, JV,J) nad p\u00e1smem lesa se mohou vyskytnout laviny deskov\u00e9 z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu. Do 1200 m n. m. se mohou vyskytnout laviny z nov\u00e9ho sn\u011bhu\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 ji\u017e p\u0159i mal\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to zejm\u00e9na na strm\u00fdch svaz\u00edch v\u011bt\u0161inou uveden\u00fdch v lavinov\u00e9 p\u0159edpov\u011bdi. V n\u011bkter\u00fdch p\u0159\u00edpadech je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed lavin velk\u00fdch a ve v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech i velmi velk\u00fdch rozm\u011br\u016f, kter\u00e9 se obvykle zastav\u00ed a\u017e v doln\u00ed \u010d\u00e1sti svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrvaj\u00edc\u00ed.","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP6"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"new_snow","altitude_from":"","altitude_to":"1200","exposition":"ALL"},{"xml_tag":"warning","type":"drifting_snow","altitude_from":"1200","altitude_to":"","exposition":"N, NE, E, SE, S"}],"day_part":"0","wet_snow":false}]