{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de Placas de Viento.  En general, la nieve se mantiene suelta y ligera, pero podr\u00eda haber zonas donde comience a transformarse en granos de caras facetadas, ya que las temperaturas han descendido y se han registrado heladas generalizadas, que por encima de unos 2000 metros han sido fuertes y perdurar\u00e1n durante toda la jornada. El intenso flujo del noroeste y norte ha levantado ventiscas, y formado cornisas y placas de viento en cotas altas por encima de los 2000-2200 metros, con preferencia en vertientes este y sur, aunque sin descartar otras orientaciones, que en ocasiones podr\u00e1n localizarse alejadas de crestas y cordales. Estas estructuras, debido al ambiente fr\u00edo, con heladas generalizadas, a menudo fuertes y persistentes, se mantendr\u00e1n inestables siendo susceptibles de colapsar ante una sobrecarga d\u00e9bil (paso de un solo esquiador), provocando aludes de dimensi\u00f3n 2 (mediano) \u00f3 3 (grande). Por debajo de los 2000-2200 metros, pese al menor efecto del viento, las placas finas y friables situadas en terreno desfavorable o zonas de especial acumulaci\u00f3n seguir\u00e1n siendo sensibles al paso de un solo esquiador o excursionista. Su ruptura podr\u00e1 provocar aludes de dimensi\u00f3n 1 (peque\u00f1a) \u00f3 2.  Pese al tiempo seco y soleado, las temperaturas fr\u00edas, acentuadas por el viento de norte a noreste, producir\u00e1n sensaci\u00f3n de fr\u00edo intenso en altitud donde el viento ser\u00e1 moderado a fuerte, la sensaci\u00f3n ser\u00e1 menos significativa pero desagradable en altitudes m\u00e1s bajas con viento m\u00e1s d\u00e9bil. "
      },
      "bulletinID": "ES-NA_2025-01-12 15:42:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-12T15:42:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-NA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " En las \u00faltimas 24 h se han registrado nevadas d\u00e9biles o moderadas (45 l/m2 en Isaba El Ferial con tan solo 3 cm de nieve reciente acumulados por efecto del viento, 4 cm en Ast\u00fan y Bachima\u00f1a, 6 cm Formigal Sarrios y 9 cm en Est\u00f3s), acompa\u00f1adas de ventiscas por vientos fuertes de componente norte (rachas m\u00e1ximas muy fuertes de 95 Km/h en Torla-Ordesa, 88 Km/h en Benasque y 76 Km/h en Ast\u00fan-La Raca) y de un acusado descenso t\u00e9rmico (temperaturas m\u00ednimas hoy de -12\u00baC en La Raca y -9\u00baC en Cerler Cogulla, frente a los -1\u00baC y -2\u00baC de ayer s\u00e1bado). La nieve contin\u00faa presente desde cotas bajas en algunos valles, aunque de manera discontinua y muy dependiente de orientaciones. Los espesores son discretos y se sit\u00faan por debajo del promedio a estas alturas de la temporada, aunque se han vuelto a incrementar ligeramente durante las \u00faltimas jornadas en cotas altas como consecuencia de las \u00faltimas nevadas. El manto est\u00e1 constituido por una capa superficial de nieve reciente, seca y venteada que se hunde, que se ha venido depositando sobre un sustrato antiguo, m\u00e1s evolucionado en las solanas y m\u00e1s encostrado en \u00e1reas de umbr\u00eda. No se han reportado aludes desde los puestos de observaci\u00f3n en las \u00faltimas 24h. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-12T15:42:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-13T15:42:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Cielos despejados. Temperaturas m\u00ednimas sin cambios o en ligero descenso, y m\u00e1ximas en ascenso. Heladas generalizadas, fuertes y persistentes en cotas altas. Viento moderado del norte y nordeste, fuerte con rachas muy fuertes en cotas altas, perdiendo intensidad al final del d\u00eda.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 1600 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3700 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: NE 30 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: NE 80 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de Placas de Viento.  En general, la nieve se mantiene suelta y ligera, pero podr\u00eda haber zonas donde comience a transformarse en granos de caras facetadas, ya que las temperaturas han descendido y se han registrado heladas generalizadas, que por encima de unos 2000 metros han sido fuertes y perdurar\u00e1n durante toda la jornada. El intenso flujo del noroeste y norte ha levantado ventiscas, y formado cornisas y placas de viento en cotas altas por encima de los 2000-2200 metros, con preferencia en vertientes este y sur, aunque sin descartar otras orientaciones, que en ocasiones podr\u00e1n localizarse alejadas de crestas y cordales. Estas estructuras, debido al ambiente fr\u00edo, con heladas generalizadas, a menudo fuertes y persistentes, se mantendr\u00e1n inestables siendo susceptibles de colapsar ante una sobrecarga d\u00e9bil (paso de un solo esquiador), provocando aludes de dimensi\u00f3n 2 (mediano) \u00f3 3 (grande). Por debajo de los 2000-2200 metros, pese al menor efecto del viento, las placas finas y friables situadas en terreno desfavorable o zonas de especial acumulaci\u00f3n seguir\u00e1n siendo sensibles al paso de un solo esquiador o excursionista. Su ruptura podr\u00e1 provocar aludes de dimensi\u00f3n 1 (peque\u00f1a) \u00f3 2.  Pese al tiempo seco y soleado, las temperaturas fr\u00edas, acentuadas por el viento de norte a noreste, producir\u00e1n sensaci\u00f3n de fr\u00edo intenso en altitud donde el viento ser\u00e1 moderado a fuerte, la sensaci\u00f3n ser\u00e1 menos significativa pero desagradable en altitudes m\u00e1s bajas con viento m\u00e1s d\u00e9bil. "
      },
      "bulletinID": "ES-JA_2025-01-12 15:42:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-12T15:42:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-JA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " En las \u00faltimas 24 h se han registrado nevadas d\u00e9biles o moderadas (45 l/m2 en Isaba El Ferial con tan solo 3 cm de nieve reciente acumulados por efecto del viento, 4 cm en Ast\u00fan y Bachima\u00f1a, 6 cm Formigal Sarrios y 9 cm en Est\u00f3s), acompa\u00f1adas de ventiscas por vientos fuertes de componente norte (rachas m\u00e1ximas muy fuertes de 95 Km/h en Torla-Ordesa, 88 Km/h en Benasque y 76 Km/h en Ast\u00fan-La Raca) y de un acusado descenso t\u00e9rmico (temperaturas m\u00ednimas hoy de -12\u00baC en La Raca y -9\u00baC en Cerler Cogulla, frente a los -1\u00baC y -2\u00baC de ayer s\u00e1bado). La nieve contin\u00faa presente desde cotas bajas en algunos valles, aunque de manera discontinua y muy dependiente de orientaciones. Los espesores son discretos y se sit\u00faan por debajo del promedio a estas alturas de la temporada, aunque se han vuelto a incrementar ligeramente durante las \u00faltimas jornadas en cotas altas como consecuencia de las \u00faltimas nevadas. El manto est\u00e1 constituido por una capa superficial de nieve reciente, seca y venteada que se hunde, que se ha venido depositando sobre un sustrato antiguo, m\u00e1s evolucionado en las solanas y m\u00e1s encostrado en \u00e1reas de umbr\u00eda. No se han reportado aludes desde los puestos de observaci\u00f3n en las \u00faltimas 24h. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-12T15:42:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-13T15:42:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Cielos despejados. Temperaturas m\u00ednimas sin cambios o en ligero descenso, y m\u00e1ximas en ascenso. Heladas generalizadas, fuertes y persistentes en cotas altas. Viento moderado del norte y nordeste, fuerte con rachas muy fuertes en cotas altas, perdiendo intensidad al final del d\u00eda.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 1600 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3700 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: NE 30 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: NE 80 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de Placas de Viento.  En general, la nieve se mantiene suelta y ligera, pero podr\u00eda haber zonas donde comience a transformarse en granos de caras facetadas, ya que las temperaturas han descendido y se han registrado heladas generalizadas, que por encima de unos 2000 metros han sido fuertes y perdurar\u00e1n durante toda la jornada. El intenso flujo del noroeste y norte ha levantado ventiscas, y formado cornisas y placas de viento en cotas altas por encima de los 2000-2200 metros, con preferencia en vertientes este y sur, aunque sin descartar otras orientaciones, que en ocasiones podr\u00e1n localizarse alejadas de crestas y cordales. Estas estructuras, debido al ambiente fr\u00edo, con heladas generalizadas, a menudo fuertes y persistentes, se mantendr\u00e1n inestables siendo susceptibles de colapsar ante una sobrecarga d\u00e9bil (paso de un solo esquiador), provocando aludes de dimensi\u00f3n 2 (mediano) \u00f3 3 (grande). Por debajo de los 2000-2200 metros, pese al menor efecto del viento, las placas finas y friables situadas en terreno desfavorable o zonas de especial acumulaci\u00f3n seguir\u00e1n siendo sensibles al paso de un solo esquiador o excursionista. Su ruptura podr\u00e1 provocar aludes de dimensi\u00f3n 1 (peque\u00f1a) \u00f3 2.  Pese al tiempo seco y soleado, las temperaturas fr\u00edas, acentuadas por el viento de norte a noreste, producir\u00e1n sensaci\u00f3n de fr\u00edo intenso en altitud donde el viento ser\u00e1 moderado a fuerte, la sensaci\u00f3n ser\u00e1 menos significativa pero desagradable en altitudes m\u00e1s bajas con viento m\u00e1s d\u00e9bil. "
      },
      "bulletinID": "ES-GA_2025-01-12 15:42:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-12T15:42:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-GA"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " En las \u00faltimas 24 h se han registrado nevadas d\u00e9biles o moderadas (45 l/m2 en Isaba El Ferial con tan solo 3 cm de nieve reciente acumulados por efecto del viento, 4 cm en Ast\u00fan y Bachima\u00f1a, 6 cm Formigal Sarrios y 9 cm en Est\u00f3s), acompa\u00f1adas de ventiscas por vientos fuertes de componente norte (rachas m\u00e1ximas muy fuertes de 95 Km/h en Torla-Ordesa, 88 Km/h en Benasque y 76 Km/h en Ast\u00fan-La Raca) y de un acusado descenso t\u00e9rmico (temperaturas m\u00ednimas hoy de -12\u00baC en La Raca y -9\u00baC en Cerler Cogulla, frente a los -1\u00baC y -2\u00baC de ayer s\u00e1bado). La nieve contin\u00faa presente desde cotas bajas en algunos valles, aunque de manera discontinua y muy dependiente de orientaciones. Los espesores son discretos y se sit\u00faan por debajo del promedio a estas alturas de la temporada, aunque se han vuelto a incrementar ligeramente durante las \u00faltimas jornadas en cotas altas como consecuencia de las \u00faltimas nevadas. El manto est\u00e1 constituido por una capa superficial de nieve reciente, seca y venteada que se hunde, que se ha venido depositando sobre un sustrato antiguo, m\u00e1s evolucionado en las solanas y m\u00e1s encostrado en \u00e1reas de umbr\u00eda. No se han reportado aludes desde los puestos de observaci\u00f3n en las \u00faltimas 24h. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-12T15:42:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-13T15:42:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Cielos despejados. Temperaturas m\u00ednimas sin cambios o en ligero descenso, y m\u00e1ximas en ascenso. Heladas generalizadas, fuertes y persistentes en cotas altas. Viento moderado del norte y nordeste, fuerte con rachas muy fuertes en cotas altas, perdiendo intensidad al final del d\u00eda.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 1600 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3700 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: NE 30 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: NE 80 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de Placas de Viento.  En general, la nieve se mantiene suelta y ligera, pero podr\u00eda haber zonas donde comience a transformarse en granos de caras facetadas, ya que las temperaturas han descendido y se han registrado heladas generalizadas, que por encima de unos 2000 metros han sido fuertes y perdurar\u00e1n durante toda la jornada. El intenso flujo del noroeste y norte ha levantado ventiscas, y formado cornisas y placas de viento en cotas altas por encima de los 2000-2200 metros, con preferencia en vertientes este y sur, aunque sin descartar otras orientaciones, que en ocasiones podr\u00e1n localizarse alejadas de crestas y cordales. Estas estructuras, debido al ambiente fr\u00edo, con heladas generalizadas, a menudo fuertes y persistentes, se mantendr\u00e1n inestables siendo susceptibles de colapsar ante una sobrecarga d\u00e9bil (paso de un solo esquiador), provocando aludes de dimensi\u00f3n 2 (mediano) \u00f3 3 (grande). Por debajo de los 2000-2200 metros, pese al menor efecto del viento, las placas finas y friables situadas en terreno desfavorable o zonas de especial acumulaci\u00f3n seguir\u00e1n siendo sensibles al paso de un solo esquiador o excursionista. Su ruptura podr\u00e1 provocar aludes de dimensi\u00f3n 1 (peque\u00f1a) \u00f3 2.  Pese al tiempo seco y soleado, las temperaturas fr\u00edas, acentuadas por el viento de norte a noreste, producir\u00e1n sensaci\u00f3n de fr\u00edo intenso en altitud donde el viento ser\u00e1 moderado a fuerte, la sensaci\u00f3n ser\u00e1 menos significativa pero desagradable en altitudes m\u00e1s bajas con viento m\u00e1s d\u00e9bil. "
      },
      "bulletinID": "ES-SO_2025-01-12 15:42:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-12T15:42:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-SO"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " En las \u00faltimas 24 h se han registrado nevadas d\u00e9biles o moderadas (45 l/m2 en Isaba El Ferial con tan solo 3 cm de nieve reciente acumulados por efecto del viento, 4 cm en Ast\u00fan y Bachima\u00f1a, 6 cm Formigal Sarrios y 9 cm en Est\u00f3s), acompa\u00f1adas de ventiscas por vientos fuertes de componente norte (rachas m\u00e1ximas muy fuertes de 95 Km/h en Torla-Ordesa, 88 Km/h en Benasque y 76 Km/h en Ast\u00fan-La Raca) y de un acusado descenso t\u00e9rmico (temperaturas m\u00ednimas hoy de -12\u00baC en La Raca y -9\u00baC en Cerler Cogulla, frente a los -1\u00baC y -2\u00baC de ayer s\u00e1bado). La nieve contin\u00faa presente desde cotas bajas en algunos valles, aunque de manera discontinua y muy dependiente de orientaciones. Los espesores son discretos y se sit\u00faan por debajo del promedio a estas alturas de la temporada, aunque se han vuelto a incrementar ligeramente durante las \u00faltimas jornadas en cotas altas como consecuencia de las \u00faltimas nevadas. El manto est\u00e1 constituido por una capa superficial de nieve reciente, seca y venteada que se hunde, que se ha venido depositando sobre un sustrato antiguo, m\u00e1s evolucionado en las solanas y m\u00e1s encostrado en \u00e1reas de umbr\u00eda. No se han reportado aludes desde los puestos de observaci\u00f3n en las \u00faltimas 24h. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-12T15:42:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-13T15:42:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Cielos despejados. Temperaturas m\u00ednimas sin cambios o en ligero descenso, y m\u00e1ximas en ascenso. Heladas generalizadas, fuertes y persistentes en cotas altas. Viento moderado del norte y nordeste, fuerte con rachas muy fuertes en cotas altas, perdiendo intensidad al final del d\u00eda.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 1600 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3700 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: NE 30 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: NE 80 km/h "
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": " Situaci\u00f3n de Placas de Viento.  En general, la nieve se mantiene suelta y ligera, pero podr\u00eda haber zonas donde comience a transformarse en granos de caras facetadas, ya que las temperaturas han descendido y se han registrado heladas generalizadas, que por encima de unos 2000 metros han sido fuertes y perdurar\u00e1n durante toda la jornada. El intenso flujo del noroeste y norte ha levantado ventiscas, y formado cornisas y placas de viento en cotas altas por encima de los 2000-2200 metros, con preferencia en vertientes este y sur, aunque sin descartar otras orientaciones, que en ocasiones podr\u00e1n localizarse alejadas de crestas y cordales. Estas estructuras, debido al ambiente fr\u00edo, con heladas generalizadas, a menudo fuertes y persistentes, se mantendr\u00e1n inestables siendo susceptibles de colapsar ante una sobrecarga d\u00e9bil (paso de un solo esquiador), provocando aludes de dimensi\u00f3n 2 (mediano) \u00f3 3 (grande). Por debajo de los 2000-2200 metros, pese al menor efecto del viento, las placas finas y friables situadas en terreno desfavorable o zonas de especial acumulaci\u00f3n seguir\u00e1n siendo sensibles al paso de un solo esquiador o excursionista. Su ruptura podr\u00e1 provocar aludes de dimensi\u00f3n 1 (peque\u00f1a) \u00f3 2.  Pese al tiempo seco y soleado, las temperaturas fr\u00edas, acentuadas por el viento de norte a noreste, producir\u00e1n sensaci\u00f3n de fr\u00edo intenso en altitud donde el viento ser\u00e1 moderado a fuerte, la sensaci\u00f3n ser\u00e1 menos significativa pero desagradable en altitudes m\u00e1s bajas con viento m\u00e1s d\u00e9bil. "
      },
      "bulletinID": "ES-RI_2025-01-12 15:42:00+01:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-12T15:42:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "ES-RI"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": " En las \u00faltimas 24 h se han registrado nevadas d\u00e9biles o moderadas (45 l/m2 en Isaba El Ferial con tan solo 3 cm de nieve reciente acumulados por efecto del viento, 4 cm en Ast\u00fan y Bachima\u00f1a, 6 cm Formigal Sarrios y 9 cm en Est\u00f3s), acompa\u00f1adas de ventiscas por vientos fuertes de componente norte (rachas m\u00e1ximas muy fuertes de 95 Km/h en Torla-Ordesa, 88 Km/h en Benasque y 76 Km/h en Ast\u00fan-La Raca) y de un acusado descenso t\u00e9rmico (temperaturas m\u00ednimas hoy de -12\u00baC en La Raca y -9\u00baC en Cerler Cogulla, frente a los -1\u00baC y -2\u00baC de ayer s\u00e1bado). La nieve contin\u00faa presente desde cotas bajas en algunos valles, aunque de manera discontinua y muy dependiente de orientaciones. Los espesores son discretos y se sit\u00faan por debajo del promedio a estas alturas de la temporada, aunque se han vuelto a incrementar ligeramente durante las \u00faltimas jornadas en cotas altas como consecuencia de las \u00faltimas nevadas. El manto est\u00e1 constituido por una capa superficial de nieve reciente, seca y venteada que se hunde, que se ha venido depositando sobre un sustrato antiguo, m\u00e1s evolucionado en las solanas y m\u00e1s encostrado en \u00e1reas de umbr\u00eda. No se han reportado aludes desde los puestos de observaci\u00f3n en las \u00faltimas 24h. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "AEMET",
          "website": "https://www.aemet.es/es/eltiempo/prediccion/montana/boletin_peligro_aludes"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": " Nivel de peligro con pocos cambios.  Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total de peligro no existe. Hay que tener presente que en circunstancias desfavorables, con aludes de tama\u00f1o 1 (alud peque\u00f1o o colada) y tama\u00f1o 2 (alud mediano), se pueden sufrir severos da\u00f1os personales. \t"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-12T15:42:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-13T15:42:00+01:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": " Cielos despejados. Temperaturas m\u00ednimas sin cambios o en ligero descenso, y m\u00e1ximas en ascenso. Heladas generalizadas, fuertes y persistentes en cotas altas. Viento moderado del norte y nordeste, fuerte con rachas muy fuertes en cotas altas, perdiendo intensidad al final del d\u00eda.  Altitud de la isoterma de 0 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 1600 m Altitud de la isoterma de -10 \u00baC en la atm\u00f3sfera libre: 3700 m  Viento en la atm\u00f3sfera libre a 1500 m: NE 30 km/h Viento en la atm\u00f3sfera libre a 3000 m: NE 80 km/h "
      }
    }
  ]
}