{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "A hiker triggered a small avalanche in Esjan, W-facing slope at around 400 m a.s.l. A small avalanche released in Reykjafell in Mosfellsb\u00e6r on Jan 6th. Avalanches released on the evening of Jan 5th, over Grafningsvegur by \u00deingvallavatn, in Sv\u00ednahl\u00ed\u00f0. An avalanche released in \u00derengslin, probably in the first days of the year.",
        "highlights": "Snow has subsided and melted due to thawing and rain. A few small slabs released in the recent wind slabs prior to the thaw, and weak layers were observed in snow pits. The snowpack is expected to gain strength after the thaw"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-SV-2025-01-12T09:38:46+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-12T09:38:46+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Prior to the thaw, snowfall in variable directions formed small wind slabs in isolated spots in the mountains and gullies, while most areas had hard-packed, old, stable snow. A few small slabs released, and weak layers observed in snow pits indicated instability. The thaw, which began on Friday and is expected to continue in the coming days, should help strengthen the snowpack"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Increased chances of wet avalanches on Sunday during warming and rain in most parts. Slush flows may occur where there is a significant amount of snow already and high amounts of rain.",
        "highlights": "Increased chances of wet avalanches on Sunday during warming and rain in most parts. Slush flows may occur."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-12T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-13T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "S-A-l\u00e6gar \u00e1ttir n\u00e6stu daga me\u00f0 hl\u00fdindum og rigningu. A\u00f0faran\u00f3tt sunnudags gengur \u00ed su\u00f0austan hvassvi\u00f0ri me\u00f0 talsver\u00f0ri rigningu. B\u00faast m\u00e1 vi\u00f0 talsver\u00f0um leysingum en styttir svo upp seinnipart sunnudags. \u00c1 m\u00e1nudag er aftur gert r\u00e1\u00f0 fyrir rigningu og hl\u00fdindum."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "A thin but wide slab avalanche fell in Brei\u00f0adalur, likely in the first days of the year. No reports of avalanches in northern Westfjords since December 30th.",
        "highlights": "Layered wind slabs are present on various aspects high in the mountains prior to the thaw that started on Friday. A few avalanches were reported in the recent snow. Small avalanches are likely during warm weather and rain, but the snow should gain strength after the thaw"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-01-12T09:39:16+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-12T09:39:16+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Layered, thin wind slabs were present in isolated areas prior to the thaw that started on Friday. Instability is expected to increase temporarily during warm weather and with increased load due to rain, but the snow should gain strength after the thaw."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Increased chances of wet avalanches on Sunday during warming and rain in most parts. Slush flows may occur where there is a significant amount of snow already and high amounts of rain.",
        "highlights": "Increased chances of wet avalanches on Sunday during warming and rain in most parts. Slush flows may occur."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-12T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-13T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "S-A-l\u00e6gar \u00e1ttir n\u00e6stu daga me\u00f0 hl\u00fdindum og rigningu. A\u00f0faran\u00f3tt sunnudags gengur \u00ed su\u00f0austan hvassvi\u00f0ri me\u00f0 talsver\u00f0ri rigningu. B\u00faast m\u00e1 vi\u00f0 talsver\u00f0um leysingum en styttir svo upp seinnipart sunnudags. \u00c1 m\u00e1nudag er aftur gert r\u00e1\u00f0 fyrir rigningu og hl\u00fdindum."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "The snowpack has subsided and strengthened during thaw. Warming and rain over the weekend is likely to cause naturally triggered avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-01-12T14:10:34+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-12T14:10:34+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "The snowpack is expected to have settled significantly due to rain on Sunday and warm temperatures over the weekend. Weak layers near the surface of the snowpack have likely strengthened, and snow measurements indicate that the upper layers of the snowpack are becoming isothermal."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Increased chances of wet avalanches on Sunday during warming and rain in most parts. Slush flows may occur where there is a significant amount of snow already and high amounts of rain.",
        "highlights": "Increased chances of wet avalanches on Sunday during warming and rain in most parts. Slush flows may occur."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-12T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-13T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "\u00c1framhaldandi hl\u00fdindi me\u00f0 rigningu fram \u00e1 m\u00e1nudag. \u00c1 \u00feri\u00f0judag rignir aftur \u00e1 sv\u00e6\u00f0inu og til fjalla."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Two avalanches released in Bj\u00f3lfur on january 7th and one small avalanche above Neskaupsta\u00f0ur.",
        "highlights": "Avalanches are likely to release dring warming and rain on Sunday and Monday."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2025-01-12T12:21:43+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-12T12:21:43+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "With warming weather and rain this weekend, wet avalanches are likely. Recent snow lies on top of a crust and is mostly confined to gullies and depressions."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Increased chances of wet avalanches on Sunday during warming and rain in most parts. Slush flows may occur where there is a significant amount of snow already and high amounts of rain.",
        "highlights": "Increased chances of wet avalanches on Sunday during warming and rain in most parts. Slush flows may occur."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-12T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-13T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "\u00c1framhaldandi hl\u00fdindi me\u00f0 rigningu fram \u00e1 m\u00e1nudag. \u00c1 \u00feri\u00f0judag rignir aftur \u00e1 sv\u00e6\u00f0inu og til fjalla."
      }
    }
  ]
}