{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Undvik att vistas i och i n\u00e4rheten av lavinterr\u00e4ng. Stora m\u00e4ngder nysn\u00f6 i kombination med mycket h\u00e5rda vindar skapar nya <i>drevsn\u00f6flak</i> som \u00e4r mycket svaga och op\u00e5litliga.&nbsp;<span>Dessutom kan milda temperaturer och regn f\u00f6rsvaga lavinproblemet&nbsp;<i>best\u00e5ende flak</i>.</span></div>",
        "highlights": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden under stormen"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline",
            "upperBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13477",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-12T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-12T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-13T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Vi v\u00e4ntar oss mildare v\u00e4der och h\u00e5rd vind. I sluttningar som ligger i l\u00e4 f\u00f6r vinden finns k\u00e4nsliga drevsn\u00f6flak. Platser att se upp med \u00e4r brant l\u00e4terr\u00e4ng d\u00e4r drevsn\u00f6 har samlats. Var \u00e4ven f\u00f6rsiktig i n\u00e4rheten av h\u00e4ngdrivor. De f\u00f6rsvagas av p\u00e5g\u00e5ende sn\u00f6drev, milda temperaturer och regn. Om en h\u00e4ngdriva faller ner kan de i sin tur l\u00f6sa ut en lavin p\u00e5 sluttningen nedanf\u00f6r.&nbsp;</div>",
        "highlights": "H\u00e5rt v\u00e4der och sv\u00e5rbed\u00f6mt l\u00e4ge"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13475",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-12T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-12T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-13T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Vi v\u00e4ntar oss mildare v\u00e4der och h\u00e5rd vind men v\u00e4derl\u00e4get \u00e4r sv\u00e5rbed\u00f6mt. I sluttningar som \u00e4r i l\u00e4 f\u00f6r vinden ligger drevsn\u00f6flak. Platser att se upp med \u00e4r brant l\u00e4terr\u00e4ng d\u00e4r drevsn\u00f6 har samlats. Var \u00e4ven f\u00f6rsiktig i n\u00e4rheten av h\u00e4ngdrivor. De f\u00f6rsvagas b\u00e5de av p\u00e5g\u00e5ende sn\u00f6drev och milda temperaturer, om de faller ner kan de i sin tur l\u00f6sa ut en lavin p\u00e5 sluttningen nedanf\u00f6r.&nbsp;</div>",
        "highlights": "H\u00e5rt v\u00e4der och sv\u00e5rbed\u00f6mt l\u00e4ge"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13474",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-12T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-12T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-13T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Undvik att vistas i och i n\u00e4rheten av lavinterr\u00e4ng. Nysn\u00f6 i kombination med mycket h\u00e5rda vindar och plusgrader skapar nya drevsn\u00f6flak som \u00e4r mycket svaga och op\u00e5litliga. Farliga omr\u00e5den \u00e4r l\u00e4formationer, exempelvis branta sluttningar, bakom kr\u00f6n och ryggar eller i ut\u00e5tbuktande formationer.&nbsp;</div>",
        "highlights": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden under stormen"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13472",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-12T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-12T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-13T18:00:00"
      }
    }
  ]
}