[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-19", "datavalidesabutlleti": "2024-02-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 1800 m. \nD\u00c9BIL (1) por debajo.", "text_estat_mantell": "El martes el manto se presentar\u00e1 bien ligado a consecuencia de un leve rehielo superficial en muchos puntos. Sin embargo, con el ambiente soleado y el incremento de temperaturas se podr\u00e1n desencadenar de forma natural algunas purgas de nieve h\u00fameda. En conjunto ser\u00e1n de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona, y m\u00e1s frecuentes por la tarde y en vertientes orientadas al oeste. Tambi\u00e9n son posibles deslizamientos basales de tama\u00f1os 1 y 2. \nPor otro lado, en terreno umbr\u00edo de la Franja Norte Pallaresa, por encima de unos 2300 m podr\u00edamos desencadenar alg\u00fan alud accidental por la presencia local de niveles facetados enterrados. Al paso de una persona se podr\u00edan desencadenar aludes de placa, que involucrar\u00e1n muy poco grosor y con poca capacidad para propagar. Los posibles aludes ser\u00e1n en general de tama\u00f1o 1. Tambi\u00e9n podr\u00edamos encontrar alguna placa de viento residual en sotaventos orientados a sur por encima de 2200 m. ", "text_distribucio": "Hay nieve a partir de 1700 m en umbr\u00edas, con muy poco grosor en las solanas. Los grosores oscilan entre los 40 y los 60 cm a 2200 m. El grosor total sigue estando por debajo de lo que tocar\u00eda en esta \u00e9poca del a\u00f1o, sobre todo en la Franja Norte de la Pallaresa.", "text_tendencia": "Las condiciones del manto nivoso ser\u00e1n muy similares. Peligro ESTACIONARIO. ", "problems": [{"id_problema": 9623, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9633, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-19", "datavalidesabutlleti": "2024-02-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) ", "text_estat_mantell": "En buena parte del terreno encontramos un manto encostrado y bien atado, con baja probabilidad de aludes. Es en terreno umbr\u00edo, de encima de unos 2300 m donde podr\u00edamos desencadenar alg\u00fan alud accidental por la presencia local de niveles facetados enterrados. Al paso de una persona se podr\u00edan desencadenar aludes de placa, que involucrar\u00e1n muy poco grosor y con poca capacidad para propagar. Los posibles aludes ser\u00e1n por lo general de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona. \nDe forma muy residual, por encima de 2400 m hay placas de viento en sotaventos orientados a sur con manto preexistente, que podr\u00edan desprenderse al paso de personas y dar lugar a aludes, en general de tama\u00f1o 1, localmente mayores en sectores umbr\u00edos en cotas altas. Tampoco se descartan purgas de nieve h\u00fameda naturales las cotas m\u00e1s elevadas orientadas al oeste y por la tarde. ", "text_distribucio": "Actualmente, hay nieve por encima de 1700-1800 m en umbr\u00edas subiendo la cota, con poco grosor. Sin embargo, el manto s\u00f3lo es esquiable por encima de 2200 m en umbr\u00edas poco afectadas por el viento como cubetas, torrenteras y canales, as\u00ed como terreno herboso y liso. Los espesores a 2500 m rondan los 30-40 cm y son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. ", "text_tendencia": "No se esperan cambios importantes en el estado del manto. Peligro ESTACIONARIO. ", "problems": [{"id_problema": 9632, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-19", "datavalidesabutlleti": "2024-02-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) ", "text_estat_mantell": "En buena parte del terreno encontramos un manto encostrado y bien atado, con baja probabilidad de aludes. Es en terreno umbr\u00edo, de encima de unos 2300 m donde podr\u00edamos desencadenar alg\u00fan alud accidental por la presencia local de niveles facetados enterrados. Al paso de una persona se podr\u00edan desencadenar aludes de placa, que involucrar\u00e1n muy poco grosor y con poca capacidad para propagar. Los posibles aludes ser\u00e1n por lo general de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona. \nDe forma muy residual, por encima de 2400 m hay placas de viento en sotaventos orientados a sur con manto preexistente, que podr\u00edan desprenderse al paso de personas y dar lugar a aludes, en general de tama\u00f1o 1, localmente mayores en sectores umbr\u00edos en cotas altas. Tampoco se descartan purgas de nieve h\u00fameda naturales las cotas m\u00e1s elevadas orientadas al oeste y por la tarde. ", "text_distribucio": "Actualmente, hay nieve por encima de 1600-1700 m en umbr\u00edas subiendo la cota, con poco grosor. Sin embargo, el manto s\u00f3lo es esquiable por encima de 2200 m en umbr\u00edas poco afectadas por el viento como cubetas, torrenteras y canales, as\u00ed como terreno herboso y liso. Los espesores a 2500 m rondan los 30-50 cm y son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. ", "text_tendencia": "No se esperan cambios importantes en el estado del manto. Peligro ESTACIONARIO. ", "problems": [{"id_problema": 9631, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-19", "datavalidesabutlleti": "2024-02-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). \n", "text_estat_mantell": "En buena parte de terreno la nieve se encuentra encostrada por las lloviznas del viernes y posteriores d\u00edas de rehielo, lo que estabiliza el manto. De manera muy local, a umbr\u00edas por encima de 2400 m, donde las costras no sean tan resistentes, donde haya fuerte pendiente y por sobrecarga fuerte, no se descarta el desencadenamiento de alg\u00fan alud de placa por la presencia de niveles antiguos de nieve facetada. Los posibles aludes ser\u00e1n de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona pero con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones. ", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 2000 m en umbr\u00edas y unos 2300 m en solanas. El manto, en general, no es esquiable y la nieve s\u00f3lo presenta cierta continuidad a umbr\u00edas por encima de 2300 m. Los espesores a 2200 m son inferiores a 15 cm, muy por debajo de lo normal por estas fechas. ", "text_tendencia": "No se esperan cambios importantes en el estado del manto. Evoluci\u00f3n: PELIGRO SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 9630, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-19", "datavalidesabutlleti": "2024-02-20", "nota_text": "La nieve ha retrocedido de cotas bajas en el sector debido a las lluvias y nieblas del pasado viernes. Hay unos 5 cm de nieve reciente en las cimas m\u00e1s altas. Por debajo de 2000 m la presencia de nieve es testimonial. En Canals del Cad\u00ed hay cierta continuidad, pero el manto no es esquiable. Los grosores a 2200 m se encuentran entre 10-20 cm y son muy inferiores a los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o. El manto se presenta rehelado en buena parte del terreno, con cierto humedecimiento superficial a lo largo de la jornada. ", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-19", "datavalidesabutlleti": "2024-02-20", "nota_text": "El pasado viernes cayeron unos 3-5 cm en cotas altas. Podemos encontrar una fina capa de nieve por encima de unos 2000-2200 m en orientaciones umbr\u00edas. En ning\u00fan caso el manto es esquiable. En umbr\u00edas a 2200 m los espesores son inferiores a 10-20 cm, por debajo de los habituales en esta \u00e9poca del a\u00f1o. El manto se presenta rehelado en buena parte del terreno, con cierto humedecimiento superficial a lo largo de la jornada. \n", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-19", "datavalidesabutlleti": "2024-02-20", "nota_text": "Por encima de 2300 m ha quedado enharinado por la nevada del viernes, con unos 5 cm de nieve reciente como m\u00e1ximo. Actualmente, el manto no es esquiable en ninguna cota ni orientaci\u00f3n. Los espesores a 2200 m son por lo general inferiores a 10-20 cm, muy por debajo de lo habitual para la \u00e9poca del a\u00f1o. A partir de 2300 m, a umbr\u00edas, hay algunos congestos de poco grosor. El manto se presenta rehelado en buena parte del terreno, con cierto humedecimiento superficial a lo largo de la jornada. ", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]