[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-02-19", "datavalidesabutlleti": "2024-02-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 1800 m.\nFEBLE (1) per sota.", "text_estat_mantell": "Dimarts el mantell es presentar\u00e0 ben lligat a conseq\u00fc\u00e8ncia d'un lleu regel superficial a molts punts. No obstant aix\u00f2, amb l'ambient assolellat i l'increment de temperatures es podran desencadenar de manera natural algunes purgues de neu humida. En conjunt seran de mida 1, insuficient per enterrar una persona, i m\u00e9s freq\u00fcents a la tarda i a vessants orientats a l'oest. Tamb\u00e9 s\u00f3n possibles lliscaments basals de mides 1 i 2. \nAltrament, a terreny obac de la Franja Nord Pallaresa, per damunt d'uns 2300 m podr\u00edem desencadenar alguna allau accidental per la pres\u00e8ncia local de nivells facetats enterrats. Al pas d'una persona es podrien desencadenar allaus de placa, que involucraran molt poc gruix i amb poca capacitat per propagar. Les possibles allaus seran en general de mida 1. Tamb\u00e9 podr\u00edem trobar alguna placa de vent residual a sotavents orientats a sud per damunt de 2200 m. ", "text_distribucio": "Hi ha neu a partir de 1700 m a obagues, amb molt poc gruix a les solanes. Els gruixos oscil\u00b7len entre els 40 i els 60 cm a 2200 m. El gruix total continua estant per sota del que tocaria en aquesta \u00e8poca de l\u2019any, sobretot a la Franja Nord de la Pallaresa.", "text_tendencia": "Les condicions del mantell nival seran molt similars. Perill ESTACIONARI. ", "problems": [{"id_problema": 9623, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9633, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-19", "datavalidesabutlleti": "2024-02-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) ", "text_estat_mantell": "A bona part del terreny trobem un mantell encrostat i ben lligat, amb baixa probabilitat d'allaus. \u00c9s a terreny obac, de damunt d'uns 2300 m on podr\u00edem desencadenar alguna allau accidental per la pres\u00e8ncia local de nivells facetats enterrats. Al pas d'una persona es podrien desencadenar allaus de placa, que involucraran molt poc gruix i amb poca capacitat per propagar. Les possibles allaus seran en general de mida 1, insuficient per enterrar una persona. \nDe manera molt residual, per damunt de 2400 m hi ha plaques de vent a sotavents orientats a sud amb mantell preexistent, que es podrien desprendre al pas de persones i donar lloc a allaus, en general de mida 1, localment m\u00e9s grans en sectors obacs a cotes altes.\nTampoc es descarten purgues de neu humida naturals les cotes m\u00e9s elevades orientades a l'oest i a la tarda. ", "text_distribucio": "Actualment, hi ha neu per damunt de 1700-1800 m en obagues pujant la cota, amb poc gruix. Tanmateix, el mantell nom\u00e9s \u00e9s esquiable per damunt de 2200 m a obagues poc afectades pel vent com cubetes, torrenteres i canals, aix\u00ed com terreny herb\u00f3s i llis. Els gruixos a 2500 m volten els 30-40 cm i s\u00f3n molt deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "No s'esperen canvis importants en l'estat del mantell. Perill ESTACIONARI. ", "problems": [{"id_problema": 9632, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-19", "datavalidesabutlleti": "2024-02-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) ", "text_estat_mantell": "A bona part del terreny trobem un mantell encrostat i ben lligat, amb baixa probabilitat d'allaus. \u00c9s a terreny obac, de damunt d'uns 2300 m on podr\u00edem desencadenar alguna allau accidental per la pres\u00e8ncia local de nivells facetats enterrats. Al pas d'una persona es podrien desencadenar allaus de placa, que involucraran molt poc gruix i amb poca capacitat per propagar. Les possibles allaus seran en general de mida 1, insuficient per enterrar una persona. \nDe manera molt residual, per damunt de 2400 m hi ha plaques de vent a sotavents orientats a sud amb mantell preexistent, que es podrien desprendre al pas de persones i donar lloc a allaus, en general de mida 1, localment m\u00e9s grans en sectors obacs a cotes altes.\nTampoc es descarten purgues de neu humida naturals les cotes m\u00e9s elevades orientades a l'oest i a la tarda. ", "text_distribucio": "Actualment, hi ha neu per damunt de 1600-1700 m en obagues pujant la cota, amb poc gruix. Tanmateix, el mantell nom\u00e9s \u00e9s esquiable per damunt de 2200 m a obagues poc afectades pel vent com cubetes, torrenteres i canals, aix\u00ed com terreny herb\u00f3s i llis. Els gruixos a 2500 m volten els 30-50 cm i s\u00f3n molt deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "No s'esperen canvis importants en l'estat del mantell. Perill ESTACIONARI. ", "problems": [{"id_problema": 9631, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-19", "datavalidesabutlleti": "2024-02-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1). \n", "text_estat_mantell": "A bona part de terreny la neu es troba encrostada pels plugims de divendres i posteriors dies de regel, fet que estabilitza el mantell. De manera molt local, a obagues per damunt de 2400 m, all\u00e0 on les crostes no siguin tan resistents, on hi hagi fort pendent i per sobrec\u00e0rrega forta, no es descarta el desencadenament d'alguna allau de placa per la pres\u00e8ncia de nivells antics de neu facetada. Les possibles allaus seran de mida 1, insuficient per enterrar una persona per\u00f2 amb capacitat per produir caigudes i lesions. ", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 2000 m a obagues i uns 2300 m a solanes. El mantell, en general, no \u00e9s esquiable i la neu nom\u00e9s presenta certa continu\u00eftat a obagues per damunt de 2300 m. Els gruixos a 2200 m s\u00f3n inferiors a 15 cm, molt per sota del normal per aquestes dates. ", "text_tendencia": "No s'esperen canvis importants en l'estat del mantell. Evoluci\u00f3: PERILL SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 9630, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-19", "datavalidesabutlleti": "2024-02-20", "nota_text": "La neu ha reculat de cotes baixes al sector a causa de les pluges i les boires de divendres passat. Hi ha uns 5 cm de neu recent als cims m\u00e9s alts. Per sota de 2000 m la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s testimonial. A les Canals del Cad\u00ed hi ha certa continu\u00eftat, per\u00f2 el mantell no \u00e9s esquiable. Els gruixos a 2200 m es troben entre 10-20 cm i s\u00f3n molt inferiors als habituals per l'\u00e8poca de l'any. \nEl mantell es presenta regelat a bona part del terreny, amb cert humitejament superficial al llarg de la jornada. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-19", "datavalidesabutlleti": "2024-02-20", "nota_text": "Divendres passat van caure uns 3-5 cm a cotes altes. Podem trobar una fina capa de neu per damunt d'uns 2000-2200 m a orientacions obagues. En cap cas el mantell \u00e9s esquiable. A obagues a 2200 m els gruixos s\u00f3n inferiors a 10-20 cm, per sota dels habituals a aquesta \u00e8poca de l'any. \nEl mantell es presenta regelat a bona part del terreny, amb cert humitejament superficial al llarg de la jornada. \n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-19", "datavalidesabutlleti": "2024-02-20", "nota_text": "Per sobre de 2300 m ha quedat enfarinat per la nevada de divendres, amb uns 5 cm de neu recent com a m\u00e0xim. Actualment, el mantell no \u00e9s esquiable a cap cota ni orientaci\u00f3. Els gruixos a 2200 m s\u00f3n en general inferiors a 10-20 cm, molt per sota de l'habitual per l'\u00e8poca de l'any. A partir de 2300 m, a obagues, hi ha algunes congestes de poc gruix. \nEl mantell es presenta regelat a bona part del terreny, amb cert humitejament superficial al llarg de la jornada. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]