[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-06", "datavalidesabutlleti": "2024-05-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "El manto nivoso se encuentra muy humedecido en todo su conjunto, y las precipitaciones en forma de agua de ayer hasta cota alta han intensificado este humedecimiento, al tiempo que no se ha producido rehielo nocturno. Pese a las d\u00e9biles nevadas previstas de entre el lunes y el martes por la ma\u00f1ana, la probabilidad de aludes de nieve h\u00fameda todav\u00eda se mantendr\u00e1 como principal problema hasta el martes por la tarde o por la noche. Ser\u00e1n probables en general purgas, pero puntualmente los aludes podr\u00e1n alcanzar tama\u00f1o 2, con capacidad para enterrar a una persona. No se descartan tampoco deslizamientos basales en vertientes m\u00e1s inclinadas sobre superficies lisas o herbosas.\nA partir de la tarde del martes, la previsi\u00f3n de intensificaci\u00f3n de nevadas y de viento de NW har\u00e1 evolucionar el principal patr\u00f3n de problema de aludes hacia el de nieve venteada. Se formar\u00e1n placas de viento en orientaciones E, SE, NE y N, que podr\u00e1n dar lugar a aludes de tama\u00f1o 1, y m\u00e1s puntualmente hasta tama\u00f1o 2.", "text_distribucio": "El manto nivoso es discontinuo en S hasta las cimas, mientras que en N encontramos nieve a partir de unos 1900 m de forma discontinua y a partir de unos 2200 m con cierta continuidad. El manto nivoso presenta m\u00e1s grosor en la Franja Nord de la Pallaresa y mitad sur de Ar\u00e1n que en su mitad norte.", "text_tendencia": "Con el fin de las nevadas y descenso del viento, y el aumento de temperatura, disminuir\u00e1 el problema de nieve venteada y aumentar\u00e1 el de h\u00fameda. Evoluci\u00f3n del peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10429, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10436, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-06", "datavalidesabutlleti": "2024-05-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "El manto nivoso se encuentra muy humedecido en todo su conjunto, y las precipitaciones en forma de agua de ayer hasta cota alta han intensificado este humedecimiento, al tiempo que no se ha producido rehielo nocturno. Pese a las d\u00e9biles nevadas previstas de entre el lunes y el martes por la ma\u00f1ana, la probabilidad de aludes de nieve h\u00fameda todav\u00eda se mantendr\u00e1 como principal problema hasta el martes por la tarde o por la noche. Ser\u00e1n probables purgas de nieve h\u00fameda, pero puntualmente los aludes podr\u00e1n alcanzar tama\u00f1o 2, con capacidad para enterrar a una persona. A partir de la tarde del martes, en el extremo N del sector, la previsi\u00f3n de intensificaci\u00f3n de nevadas y de viento de NW, har\u00e1 evolucionar el principal patr\u00f3n de problema de aludes hacia el de nieve venteada. La formaci\u00f3n de placas de viento en orientaciones E, SE, NE y N, podr\u00e1n dar lugar a aludes, en general, de tama\u00f1o 1, y m\u00e1s puntualmente alguno de tama\u00f1o 2.", "text_distribucio": "En general, el manto nivoso es discontinuo en S hasta las cimas, mientras que en N encontramos nieve a partir de unos 1900 m de forma discontinua y a partir de unos 2200 m con cierta continuidad. Los espesores a 2500 m rondan los 90 cm, pr\u00f3ximos a los valores normales por estas fechas.", "text_tendencia": "Con el fin de las nevadas y descenso del viento, y el aumento de temperatura, disminuir\u00e1 el problema de nieve venteada y aumentar\u00e1 el de h\u00fameda. Evoluci\u00f3n del peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10428, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10438, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-06", "datavalidesabutlleti": "2024-05-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "El manto nivoso se encuentra muy humedecido en todo su conjunto, y las precipitaciones en forma de agua de ayer hasta cota alta han intensificado este humedecimiento, al tiempo que no se ha producido rehielo nocturno. Pese a las d\u00e9biles nevadas previstas de entre el lunes y el martes por la ma\u00f1ana, la probabilidad de aludes de nieve h\u00fameda todav\u00eda se mantendr\u00e1 como principal problema hasta el martes por la tarde o por la noche. Ser\u00e1n probables las purgas de nieve h\u00fameda, pero puntualmente los aludes podr\u00e1n alcanzar tama\u00f1o 2, con capacidad para enterrar a una persona. A partir de la tarde del martes, en el extremo N del sector, la previsi\u00f3n de intensificaci\u00f3n de nevadas y de viento de NW, har\u00e1 evolucionar el principal patr\u00f3n de problema de aludes hacia el de nieve venteada. La formaci\u00f3n de placas de viento en orientaciones E, SE, NE y N, podr\u00e1n dar lugar a aludes, en general, de tama\u00f1o 1, y m\u00e1s puntualmente alguno de tama\u00f1o 2.", "text_distribucio": "En general, el manto nivoso es discontinuo en S hasta las cimas, mientras que en N encontramos nieve a partir de unos 1900 m de forma discontinua y a partir de unos 2200 m con cierta continuidad.", "text_tendencia": "Con el fin de las nevadas y descenso del viento, y el aumento de temperatura, disminuir\u00e1 el problema de nieve venteada y aumentar\u00e1 el de h\u00fameda. Evoluci\u00f3n del peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10427, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10437, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-06", "datavalidesabutlleti": "2024-05-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) ", "text_estat_mantell": "Las precipitaciones en forma de agua hasta cota alta de las \u00faltimas 24 horas han intensificado el humedecimiento del manto, al tiempo que no se ha producido rehielo nocturno. Las previsiones entre el lunes y el martes son de nevadas moderadas por encima de unos 2200 m. La nevada prevista har\u00e1 buen contacto con la nieve superficial h\u00fameda, pero en vertientes de fuerte inclinaci\u00f3n y preferentemente por encima de unos 2400 m, es probable la ca\u00edda de aludes de nieve reciente, all\u00ed donde haya manto previo. Por lo general, se esperan aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1os, sin capacidad para enterrarnos, pero localmente alg\u00fan alud podr\u00eda llegar a tama\u00f1o 2, con capacidad para enterrar a una persona.\nAsimismo, con las nuevas lluvias hasta cota media, son tambi\u00e9n posibles los aludes de nieve h\u00fameda, purgas en general, en cualquier orientaci\u00f3n y por debajo de unos 2400 m principalmente. No se descarta que alg\u00fan alud de nieve h\u00fameda pueda llegar a tama\u00f1o 2.\n", "text_distribucio": "Hay presencia de nieve en el suelo localmente por encima de unos 2200 m en N, pero con cierta continuidad mucho m\u00e1s arriba. En S encontramos nieve s\u00f3lo en las cotas m\u00e1s altas y, generalmente, con presencia discontinua hasta las cimas.", "text_tendencia": "Con la subida de la temperatura y la insolaci\u00f3n, disminuir\u00e1 el problema de nieve reciente y aumentar\u00e1 el de nieve h\u00fameda. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10434, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10426, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-06", "datavalidesabutlleti": "2024-05-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) ", "text_estat_mantell": "Debido a las precipitaciones en forma de agua de las \u00faltimas 24 horas hasta las cimas, el manto nivoso se ha humedecido a\u00fan m\u00e1s. Las previsiones entre el lunes y el martes son de nevadas moderadas, especialmente por las tardes, por encima de unos 2200 m. Con esta situaci\u00f3n es probable la ca\u00edda de aludes de nieve reciente, sobre todo en laderas de fuerte inclinaci\u00f3n, all\u00ed donde hab\u00eda manto previo. Por lo general, se esperan aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1os, sin capacidad para enterrarnos, pero localmente alg\u00fan alud podr\u00eda llegar a tama\u00f1o 2, con capacidad para enterrar a una persona. \nAsimismo, son tambi\u00e9n posibles los aludes de nieve h\u00fameda, purgas en general, en cualquier orientaci\u00f3n, en cotas medias, que en terreno trampa podr\u00eda llegar a enterrar a una persona. Tampoco se descarta que alg\u00fan alud de nieve h\u00fameda pueda llegar a tama\u00f1o 2.\n", "text_distribucio": "Hay presencia de nieve de forma continua en el suelo por encima de unos 2200 m en N. A unos 2100 m encontramos unos 10 cm de nieve, con grosores m\u00e1s importantes dentro de las canales.", "text_tendencia": "Con la subida de la temperatura y la insolaci\u00f3n, disminuir\u00e1 el problema de nieve reciente y aumentar\u00e1 el de nieve h\u00fameda. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10432, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10425, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-06", "datavalidesabutlleti": "2024-05-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) ", "text_estat_mantell": "Con las temperaturas suaves y las precipitaciones en forma de agua hasta las cimas, el manto nivoso ha disminuido considerablemente durante el fin de semana. Se esperan nevadas entre el lunes y el martes, moderadas en el sector por encima de unos 2200 m. En gran parte del sector, la nieve nueva caer\u00e1 directamente sobre el suelo, pero en las cotas m\u00e1s altas, all\u00ed donde haya manto previo, es posible alg\u00fan alud de nieve reciente en las vertientes de mayor inclinaci\u00f3n. Ser\u00e1n aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1os, sin capacidad para enterrar a una persona. \nEn cotas medias con presencia de manto nivoso, son posibles tambi\u00e9n, por las nuevas precipitaciones en forma l\u00edquida, los aludes de nieve h\u00fameda, de tama\u00f1o 1, peque\u00f1os.\n", "text_distribucio": "La presencia de nieve en el sector es escasa, aunque las nuevas nevadas previstas pueden incrementar un poco los grosores y formar manto nivoso donde no existen actualmente. Encontramos nieve en cotas altas y medias en N, mientras que en S es escasa, en cota muy alta y discontinua hasta las cimas.", "text_tendencia": "Con la subida de la temperatura y la insolaci\u00f3n, disminuir\u00e1 el problema de nieve reciente y aumentar\u00e1 el de nieve h\u00fameda. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10433, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10424, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-06", "datavalidesabutlleti": "2024-05-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) ", "text_estat_mantell": "El manto nivoso se ha humedecido a\u00fan m\u00e1s con las precipitaciones, en forma de agua hasta cota alta, de las \u00faltimas 24 horas. Las previsiones entre el lunes y el martes son de nevadas moderadas por encima de unos 2200 m. Aunque la nieve reciente prevista har\u00e1 buen contacto con la nieve superficial h\u00fameda, es probable la ca\u00edda de aludes de nieve reciente, especialmente en laderas de fuerte inclinaci\u00f3n y preferentemente por encima de unos 2400 m, all\u00ed donde hab\u00eda manto previo. Por lo general, se esperan aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1os, sin capacidad para enterrarnos, pero localmente alg\u00fan alud podr\u00eda llegar a tama\u00f1o 2, con capacidad para enterrar a una persona. \nAsimismo, son tambi\u00e9n posibles los aludes de nieve h\u00fameda, purgas por lo general, en cualquier orientaci\u00f3n, y por debajo de unos 2400 m principalmente. No se descarta tampoco que alg\u00fan alud de nieve h\u00fameda pueda llegar a tama\u00f1o 2, sobre todo en terreno trampa.\n", "text_distribucio": "Hay presencia de nieve en el suelo por encima de unos 2000 m en N, con cierta continuidad a partir de unos 2200 m. En S, es escasa y discontinua a menudo hasta las cimas.", "text_tendencia": "Con la subida de la temperatura y la insolaci\u00f3n, disminuir\u00e1 el problema de nieve reciente y aumentar\u00e1 el de nieve h\u00fameda. Evoluci\u00f3n del peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10431, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10423, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}]