{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":5019,"iat":"2025-04-21 16:39","exp":"2025-04-22 20:00","iby":"Marcin Witek","crc":"40ddb57d6b6f07ebbceed62874d3ed22","mst":{"lev":1,"wet":"w","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20250421163909.png","desc0":"Niskie","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 dobrze zwi\u0105zana i stabilna. Wyzwolenie lawiny jest na og\u00f3\u0142 mo\u017cliwe jedynie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym w nielicznych miejscach na bardzo stromych lub ekstremalnych stokach. Mo\u017cliwe jest samoistne schodzenie ma\u0142ych i \u015brednich lawin.","desc2":"Na og\u00f3\u0142 dogodne warunki. Nale\u017cy zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 na stokach bardzo stromych lub ekstremalnych.","desc0.a":"(wraz ze wzrostem temperatury)"},"am":{"mode":2,"height":1700,"upper":{"lev":1,"wet":"w","prb":"prws","exp":"11100000"},"lower":{"lev":0,"wet":"","prb":"brak","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20250421163909.png"},"pm":{"mode":2,"height":1700,"upper":{"lev":1,"wet":"w","prb":"prws","exp":"11100000"},"lower":{"lev":0,"wet":"","prb":"brak","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20250421163909.png"},"history":[{"dat":"2025-04-19","lev":"1","wet":""},{"dat":"2025-04-20","lev":"1","wet":"w"},{"dat":"2025-04-21","lev":"1","wet":"w"},{"dat":"2025-04-22","lev":1,"wet":"w"},{"dat":"2025-04-23","lev":1,"wet":""}],"comment":"Z racji dodatnich temperatur w ci\u0105gu dnia pokrywa \u015bniegu znika bardzo szybko. Jednak\u017ce w dalszym ci\u0105gu w sektorze N i NE zalega jeszcze du\u017co \u015bniegu w tych miejscach mo\u017cliwe s\u0105  samoczynne lawiny z mokrego ci\u0119\u017ckiego \u015bniegu.","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}