{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Oberhalb rund 2000 m wird die Lawinengefahr mit ERHEBLICH, darunter mit M\u00c4SSIG beurteilt. Die gro\u00dfen Schneemengen vom Freitag und Samstag und die st\u00f6ranf\u00e4lligen Triebschneeablagerungen bleiben das Hauptproblem. Triebschneeablagerungen k\u00f6nnen leicht ausgel\u00f6st werden und als mittelgro\u00dfe bis gro\u00dfe Lawine abrutschen und auch bis zu den aufbauend umgewandelten Schichten in der Altschneedecke durchrei\u00dfen.\u00a0Spontane Lockerschneelawinen sind noch immer\u00a0m\u00f6glich. Unterhalb rund 2400 m sind auch Gleitschneelawinen m\u00f6glich.",
        "highlights": "M\u00e4chtige Triebschneeablagerungen und gro\u00dfe Schneemengen haben sich noch nicht ausreichend setzen k\u00f6nnen"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4310RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-25T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Der Schnee vom Freitag und Samstag konnte sich weiter etwas setzen k\u00f6nnen. Auch die Bindung zum Altschnee und der Triebschneeablagerungen untereinander hat sich verbessert, ist aber noch nicht ausreichend. Die m\u00e4chtigen Triebschneeablagerungen liegen meist auf lockeren Schichten. In der verbreitet stabilen Altschneedecke sind vor allem in schattseitigen Expositionen aufbauend umgewandelte Schichten vorhanden."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Am Dienstag sind viele K\u00e4rntner Gipfel von der Fr\u00fch weg in dichte Wolken geh\u00fcllt. Am Nachmittag beginnt es entlang der Karawanken und Karnischen Alpen zu regnen. Kaum \u00c4nderung der Lawinengefahr."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-25T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-26T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Montag darf man sich nicht viel Sonnenschein erwarten. In den Bergen ist es meist stark bew\u00f6lkt, aber weitgehend trocken. Ein opaar sonnige Auflockerungen darf man sich von den Gurktaler Alpen bis zur Pack erwarten. Bei lebhaftem Wind aus S\u00fcdwest wird es vor allem in hohen Lagen wieder milder. In 2000 m hat es zu Mittag um -3 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird oberhalb rund 2000 m noch mit ERHEBLICH, darunter mit GERING beurteilt. Der Triebschnee bleibt das Hauptproblem.\u00a0Eine Schneebrettausl\u00f6sung ist bereits durch eine geringe Zusatzbelastung m\u00f6glich. Lawinen werden meist mittelgro\u00df, k\u00f6nnen aber vereinzelt auch gro\u00df werden. Besonders zu beachten sind die \u00dcberg\u00e4nge von wenig zu viel Schnee.\u00a0Aus steilen Gel\u00e4ndeteilen wie Grasmattenh\u00e4nge k\u00f6nnen sich\u00a0spontane Gleit- und Nassschneelawinen l\u00f6sen.",
        "highlights": "Triebschnee ist noch die Hauptgefahr"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4310RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-25T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Der Schnee vom Freitag und Samstag konnte sich weiter gut setzen. Die Bindung zum Altschnee und zwischen den einzelnen Triebschneeablagerungen konnte sich ebenso verbessern. Zwischen den teils m\u00e4chtigen Triebschneeablagerungen sind noch lockere Schichten eingelagert\u00a0welche als Schwachschicht dienen. Das Schneedeckenfundament ist gro\u00dfteils stabil und feucht. Die vorwiegen in schattseitigen Expositionen vorhandenen aufbauend umgewandelten Schichten sind vereinzelt noch anzusprechen."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Am Dienstag sind viele K\u00e4rntner Gipfel von der Fr\u00fch weg in dichte Wolken geh\u00fcllt. Am Nachmittag beginnt es entlang der Karawanken und Karnischen Alpen zu regnen. Kaum \u00c4nderung der Lawinengefahr."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-25T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-26T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Montag darf man sich nicht viel Sonnenschein erwarten. In den Bergen ist es meist stark bew\u00f6lkt, aber weitgehend trocken. Ein opaar sonnige Auflockerungen darf man sich von den Gurktaler Alpen bis zur Pack erwarten. Bei lebhaftem Wind aus S\u00fcdwest wird es vor allem in hohen Lagen wieder milder. In 2000 m hat es zu Mittag um -3 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird oberhalb der Waldgrenze auf Grund der noch etwas st\u00f6ranf\u00e4lligeren Triebschneepakete mit M\u00c4SSIG, darunter mit GERING beurteilt. Vereinzelt k\u00f6nnen hier die Triebschneepakete noch durch eine geringe Zusatzbelastung gest\u00f6rt werden und eine Lawine ausl\u00f6sen. Die Lawinen bleiben meist klein. Kleine Gleitschneelawinen aus extrem steilen Gel\u00e4ndeteilen sind noch m\u00f6glich.",
        "highlights": "M\u00e4\u00dfige Lawinengefahr durch noch st\u00f6ranf\u00e4lligerem Triebschnee oberhalb der Waldgrenze"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4310RGR3",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-25T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Das Schneedeckenfundament ist gro\u00dfteils stabil aber feucht. Vereinzelte, aufbauend umgewandelte Schichten sind kaum noch anzusprechen.\u00a0Der Schnee und die Triebschneeablagerungen von Freitag und Samstag konnten sich schon gut setzen. Auch die Bindung zur Altschneedecke ist ausreichend. Als Schwachschicht k\u00f6nnen noch die lockeren Schichten unter den Triebschneeablagerungen dienen. Die Triebschneeablagerungen liegen meist auf lockeren Schichten."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Am Montag ist es in den Bergen noch meist stark bew\u00f6lkt aber trocken. Am ehesten gibt es sonnige Auflockerungen von den Gurktaler Alpen bis zur Pack. Es wird milder. Die Lawinengefahr geht langsam zur\u00fcck."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-25T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-26T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Montag darf man sich nicht viel Sonnenschein erwarten. In den Bergen ist es meist stark bew\u00f6lkt, aber weitgehend trocken. Ein opaar sonnige Auflockerungen darf man sich von den Gurktaler Alpen bis zur Pack erwarten. Bei lebhaftem Wind aus S\u00fcdwest wird es vor allem in hohen Lagen wieder milder. In 2000 m hat es zu Mittag um -3 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird verbreitet mit GERING beurteilt. Die Triebschneeablagerungen in schattseitigen Expositionen haben sich meist gut gesetzt und mit der Altschneedecke verbinden k\u00f6nnen. Nur vereinzelt ist die Ausl\u00f6sung eines Schneebrettes durch eine gro\u00dfe Zusatzbelastung m\u00f6glich. Trotzdem Vorsicht bei den \u00dcberg\u00e4ngen von wenig zu mehr Schnee und in extrem steilen Rinnen in schattseitigen Expositionen. Kleine Gleitschneelawinen sind weiterhin m\u00f6glich.",
        "highlights": "Verbreitet geringe Lawinengefahr"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4310RGR4",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-25T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Das Schneedeckenfundament ist stabil aber feucht. Der Schnee und die Triebschneeablagerungen von Freitag und Samstag konnten sich gut setzen und mit der Altschneedecke verbinden k\u00f6nnen. Vor allem sonnseitig ist die gesamte Schneedecke feucht und pappig. In tiefen Lagen liegt kaum noch Schnee."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Am Montag ist es in den Bergen noch meist stark bew\u00f6lkt aber trocken. Am ehesten gibt es sonnige Auflockerungen von den Gurktaler Alpen bis zur Pack. Es wird milder. Keine \u00c4nderung der Lawinengefahr wird erwartet."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-25T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-26T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Montag darf man sich nicht viel Sonnenschein erwarten. In den Bergen ist es meist stark bew\u00f6lkt, aber weitgehend trocken. Ein opaar sonnige Auflockerungen darf man sich von den Gurktaler Alpen bis zur Pack erwarten. Bei lebhaftem Wind aus S\u00fcdwest wird es vor allem in hohen Lagen wieder milder. In 2000 m hat es zu Mittag um -3 Grad."
      }
    }
  ]
}