[{"id":"3547","date_time":"2024-02-25 07:35:00","region_id":"06","region_abbr":"MR-CZ-JE","region_name":"Jesen\u00edky","place_id":2,"place_name":"Jesen\u00edky","warning_level":1,"warning_level_forecast":1,"warning_level_d1":1,"warning_level_d2":1,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Kralick\u00fd sn\u011b\u017en\u00edk","warning_level":1},{"id":"2","name":"\u010cerven\u00e1 Hora","warning_level":1},{"id":"3","name":"Svahy pod hlavn\u00edm h\u0159ebenem","warning_level":1}],"description":"Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m\/m le\u017e\u00ed 1 metr sn\u011bhu. \r\nV noci p\u0159ipadlo 10 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu. Sn\u011b\u017een\u00ed pob\u00edhalo za v\u00fdhodn\u00fdch podm\u00ednek.  \r\nTrhliny v lavinov\u00fdch svaz\u00edch jsou zapadan\u00e9.  \r\nP\u0159i v\u00fdrazn\u011bj\u0161\u00edm oteplen\u00ed m\u016f\u017ee doj\u00edt na strm\u00fdch svaz\u00edch k uvoln\u011bn\u00ed lavin z klouzav\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n\r\n","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP10"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"gliding_snow","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"NE, E, SE, S"}],"day_part":"0","wet_snow":false},{"id":"3546","date_time":"2024-02-25 07:30:00","region_id":"04","region_abbr":"MR-CZ-GI","region_name":"Krkono\u0161e","place_id":1,"place_name":"Krkono\u0161e","warning_level":1,"warning_level_forecast":1,"warning_level_d1":1,"warning_level_d2":1,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky","warning_level":1},{"id":"2","name":"Ob\u0159\u00ed d\u016fl","warning_level":1},{"id":"3","name":"Modr\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"4","name":"Dlouh\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"5","name":"\u00dadol\u00ed B\u00edl\u00e9ho Labe","warning_level":1},{"id":"6","name":"Labsk\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"7","name":"Koteln\u00ed j\u00e1my","warning_level":1},{"id":"8","name":"Kotel Lomni\u010dky","warning_level":1},{"id":"9","name":"Kotle Mal\u00e9ho a Velk\u00e9ho stawu","warning_level":1},{"id":"10","name":"Kotle pod \u0160i\u0161\u00e1kem","warning_level":1},{"id":"11","name":"Sn\u011b\u017en\u00e9 j\u00e1my","warning_level":1}],"description":"Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 130 - 160 cm sn\u011bhu. \r\nPo oblev\u011b a de\u0161ti se na h\u0159ebenech op\u011bt ochladilo, \u010d\u00edm\u017e vznikla na povrchu krusta, na kterou napadlo cca 5cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se SZ a\u017e SV v\u011btrem. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrnn\u00fdch svaz\u00edch.  Sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka je pod krustou vlhk\u00e1 a\u017e mokr\u00e1. M\u00edsty se na prudk\u00fdch svaz\u00edch vytvo\u0159ily praskliny v sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvce.  \r\nB\u011bhem dne se bude v\u00edtr m\u011bnit na J.\r\nV poloh\u00e1ch nad 1300m n.m. se mohou vyskytnout na z\u00e1v\u011btrnn\u00fdch svaz\u00edch laviny z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu. V odpoledn\u00edch hodin\u00e1ch na ji\u017en\u00edch a slunn\u00fdch svaz\u00edch se mohou vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrv\u00e1vaj\u00edc\u00ed.","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP6"},{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP10"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"drifting_snow","altitude_from":"1300","altitude_to":"","exposition":"ALL"},{"xml_tag":"warning","type":"wet_snow","altitude_from":"","altitude_to":"","exposition":"E, SE, S, SW, W"}],"day_part":"2","wet_snow":false},{"id":"3545","date_time":"2024-02-25 07:24:00","region_id":"04","region_abbr":"MR-CZ-GI","region_name":"Krkono\u0161e","place_id":1,"place_name":"Krkono\u0161e","warning_level":1,"warning_level_forecast":1,"warning_level_d1":1,"warning_level_d2":1,"warning_level_d3":1,"locations":[{"id":"1","name":"Ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky","warning_level":1},{"id":"2","name":"Ob\u0159\u00ed d\u016fl","warning_level":1},{"id":"3","name":"Modr\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"4","name":"Dlouh\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"5","name":"\u00dadol\u00ed B\u00edl\u00e9ho Labe","warning_level":1},{"id":"6","name":"Labsk\u00fd d\u016fl","warning_level":1},{"id":"7","name":"Koteln\u00ed j\u00e1my","warning_level":1},{"id":"8","name":"Kotel Lomni\u010dky","warning_level":1},{"id":"9","name":"Kotle Mal\u00e9ho a Velk\u00e9ho stawu","warning_level":1},{"id":"10","name":"Kotle pod \u0160i\u0161\u00e1kem","warning_level":1},{"id":"11","name":"Sn\u011b\u017en\u00e9 j\u00e1my","warning_level":1}],"description":"Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 130 - 160 cm sn\u011bhu. \r\nPo oblev\u011b a de\u0161ti se na h\u0159ebenech op\u011bt ochladilo, \u010d\u00edm\u017e vznikla na povrchu krusta, na kterou napadlo cca 5cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se SZ a\u017e SV v\u011btrem. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrnn\u00fdch svaz\u00edch.  Sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka je pod krustou vlhk\u00e1 a\u017e mokr\u00e1. M\u00edsty se na prudk\u00fdch svaz\u00edch vytvo\u0159ily praskliny v sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvce.  \r\nB\u011bhem dne se bude v\u00edtr m\u011bnit na J.\r\nV poloh\u00e1ch nad 1300m n.m. se mohou vyskytnout na z\u00e1v\u011btrnn\u00fdch svaz\u00edch laviny z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu. V odpoledn\u00edch hodin\u00e1ch na ji\u017en\u00edch a slunn\u00fdch svaz\u00edch se mohou vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrv\u00e1vaj\u00edc\u00ed.","exposition":"NONE","danger_patterns":[{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP6"},{"xml_tag":"danger_pattern","type":"DP10"}],"warnings":[{"xml_tag":"warning","type":"drifting_snow","altitude_from":"1300","altitude_to":"","exposition":"ALL"}],"day_part":"1","wet_snow":false}]