<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 1 de marzo de 2025 a las 16:49 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del domingo, día 2

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Pineta, Estós,
Angel Orús, Cap de Llauset y Belagua y  de las estaciones de
esquí de Candanchú y Formigal)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Jacetania:                    Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Gállego:                      Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Sobrarbe:                     Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.
Ribagorza:                    Débil (1), por debajo de 2100 m, y
Limitado (2) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

En las últimas horas se han registrado algunas precipitaciones
débiles, que continuarán durante el día de hoy, siendo más
intensas en el área oriental. La cota de nieve descenderá hasta
unos 600-800 metros, si bien no se esperan acumulaciones de más
de 5 cm. Aunque las cantidades son discretas, la nieve reciente
está aportando continuidad al manto en cotas medias y bajas,
sobre todo en las solanas, donde anteriormente era muy escaso o
incluso inexistente.

Pese a los ligeros incrementos, en la mayoría de macizos los
espesores continúan estando por debajo de lo que puede
considerarse normal a estas alturas de la temporada, teniendo
que ascender por encima de 2100 metros para hallar cantidades
superiores a los 50-60 cm, aunque en esas cotas la nieve está
muy venteada en zonas expuestas, pudiendo encontrar ventisqueros
y cornisas con grosores considerables.

Existen placas de viento en distintas orientaciones, que en las
altas umbrías pueden descansar sobre estratos frágiles situados
en el interior del manto. Las recientes nevadas pueden ocultar
estas estructuras, dificultando su detección.

En las últimas 24 horas se han reportado 3 aludes pequeños,
coladas, en el sector de la Ribagorza, con salida a 2250-2500
metros y orientación este.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el domingo, día
2:

Problema de nieve reciente. Problema de placas de viento y capas
débiles persistentes en cotas altas.

Se esperan nevadas durante el domingo, que dejarán alrededor de
5-10 cm nuevos, aunque localmente puede ser algo más, y que
tenderán a remitir por la tarde. La cota de nieve ascenderá
desde unos 600-800 metros hasta 1200-1400 metros. Así, en las
laderas suficientemente inclinadas, podrán producirse algunas
purgas de nieve reciente de pequeñas dimensiones, aunque con
capacidad para desestabilizarnos. No se descarta que en cotas
altas alguna pueda ser de mayor tamaño si arrastra parte del
manto subyacente.

Acompañando a las nevadas soplarán vientos del sur y sureste,
que podrán generar placas a sotavento, las cuales se sumarán a
las que ya existen en otras orientaciones, en algunos casos
ocultas bajo la nieve reciente. Además, en las altas umbrías,
pueden descansar sobre estratos frágiles que todavía persisten
en el interior del manto. Estas estructuras podrán colapsar ante
una sobrecarga débil, provocando aludes de tamaño 1 o 2 (capaz
de enterrar a una persona).

4.- Predicción meteorológica para el domingo, día 2:

Pirineo navarro:

Predominio de cielos muy nubosos o cubiertos con visibilidad
localmente reducida. Al final del día tenderá a disminuir la
nubosidad. Se esperan precipitaciones débiles o localmente
moderadas a primeras horas, que remitirán por la tarde. Cota de
nieve: subiendo de 600-700 metros a 1200-1400 metros.
Temperaturas mínimas sin cambios o con ligero descenso. Máximas
sin cambios, o en ligero ascenso en el extremo norte y en ligero
descenso en el sur. Heladas débiles generalizadas, moderadas en
cotas altas. Viento moderado, del nordeste al inicio de la
madrugada, girando pronto a sureste.

Pirineo aragonés:

Predominio de cielos muy nubosos o cubiertos con visibilidad
localmente reducida. Se esperan precipitaciones débiles o
localmente moderadas a primeras horas, que tenderán a remitir
por la tarde. Cota de nieve: subiendo de 700-800 metros a
1300-1400 metros. Temperaturas sin cambios, o en ligero ascenso
en las máximas del entorno de la divisoria. Heladas débiles
generalizadas, moderadas en cotas altas, que localmente pueden
ser fuertes y persistentes en el entorno de las cimas. Viento
del sur y sureste, flojo o moderado.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1700 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3300 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: SE 30 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SE 50 km/h (W) - SE 30
km/h (E)

5.- Avance para el lunes, día 3:

Sin cambios o en ligero ascenso.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>