{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":4917,"iat":"2025-03-01 17:11","exp":"2025-03-02 20:00","iby":"Andrzej Mikler","crc":"b251f9e98b6e8ed7e6f6120df81f8fac","mst":{"lev":2,"wet":"w","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20250301171112.png","desc0":"Umiarkowane","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 zwi\u0105zana dobrze, ale na niekt\u00f3rych stromych stokach jest zwi\u0105zana umiarkowanie. Wyzwolenie lawiny jest mo\u017cliwe przewa\u017cnie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym, szczeg\u00f3lnie na stromych stokach wskazanych w komunikacie lawinowym. Samoistne zej\u015bcie bardzo du\u017cych lawin jest ma\u0142o prawdopodobne.","desc2":"Cz\u0119\u015bciowo niekorzystne warunki. Poruszanie si\u0119 wymaga umiej\u0119tno\u015bci oceny lokalnego zagro\u017cenia lawinowego, odpowiedniego wyboru trasy oraz zachowania elementarnych \u015brodk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa na wszystkich stromych stokach, a szczeg\u00f3lnie na wskazanych w komunikacie lawinowym, jako niekorzystnych pod wzgl\u0119dem wystawy lub wysoko\u015bci.","desc0.a":"(wraz ze wzrostem temperatury)"},"am":{"mode":2,"height":1600,"upper":{"lev":2,"wet":"w","prb":"prns","exp":"11111111"},"lower":{"lev":1,"wet":"w","prb":"prns","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20250301171112.png"},"pm":{"mode":2,"height":1600,"upper":{"lev":2,"wet":"w","prb":"prns","exp":"11111111"},"lower":{"lev":1,"wet":"w","prb":"prns","exp":"11111111"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20250301171112.png"},"history":[{"dat":"2025-02-27","lev":"1","wet":""},{"dat":"2025-02-28","lev":"2","wet":""},{"dat":"2025-03-01","lev":"2","wet":"w"},{"dat":"2025-03-02","lev":2,"wet":"w"},{"dat":"2025-03-03","lev":2,"wet":""}],"comment":"Po nocnym opadzie \u015bniegu z wiatrem mog\u0105 si\u0119 utworzy\u0107 w pobli\u017cu grani deski i tak samo pod \u015bcianami w terenie ekstremalnym.\nNa stokach po\u0142udniowych przy nas\u0142onecznieniu trzeba uwa\u017ca\u0107 na lawiny z mokrego \u015bwie\u017cego \u015bniegu.","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}