<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <observations>
    <Bulletin gml:id="RID3983RGR1">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2024-01-19T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3983RGR1">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2024-01-19T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2024-01-20T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>im Nordsektor, in steilen Rinnen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Absturzgefahr in exponierten Kammbereichen - eisige, harte Bedingungen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Die Lawinengefahr wird mit gering bewertet. Die Schneeoberfläche ist verbreitet hart, verharscht und teils eisig. Besonders in exponierten Bereichen ist die Absturzgefahr zu beachten! Ost- bis südseitig hinter Geländekanten liegen dünne Triebschneelinsen, die leicht abgetreten werden können und die harte Altschneedecke überdecken. Schattseitig besteht in sehr steilen Nordhängen ein Altschneeproblem, welches jedoch nur noch stellenweise durch große Zusatzbelastung angesprochen werden kann. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Noch am Donnerstag hat es zuerst bis weit hinauf geregnet, ehe der Niederschlag in der Nacht auf Freitag in Schnee übergegangen ist. Die Mengen waren sehr gering, maximal 5 cm Neuschnee, die auf einer feuchten Schneeoberfläche zu liegen gekommen sind. Mit der deutlichen Abkühlung verharscht die Schneeoberfläche rasch wieder. Es liegen nur kleinräumig dünne Triebschneelinsen besonders ost- bis südexponiert hinter Geländekanten auf einer harten Altschneeoberfläche. Ansonsten ist die Schneedecke meist verharscht und kompakt. Nordseitig schwächt die aufbauende Umwandlung stellenweise in den sehr steilen, schattseitigen Rinnen den Schneedeckenaufbau. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Samstag herrscht durchwegs sonniges Bergwetter mit guter Fernsicht. Es ist sehr kalt mit kräftigem Wind aus Nordwest. Die Nachmittagstemperaturen liegen auf 1500m zwischen - 6 und -3 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Sonntag gibt es noch etliche Sonnenstunden auf den Bergen. Es wird milder, aber der Westwind lebt tagsüber wieder auf. Die Temperaturen liegen in 1500 m um +1 bis +3 Grad. Die Lawinengefahr bleibt unverändert.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-02"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-03"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-05"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-04"/>
      <locRef xlink:href="AT-03-06"/>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="RID3983RGR2">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2024-01-19T17:00:00+00:00</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation gml:id="BID3983RGR2">
              <name>avalanche-warnings.eu</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2024-01-19T17:00:00+00:00</beginPosition>
          <endPosition>2024-01-20T17:00:00+00:00</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineHi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_ForestlineLo"/>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_E"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_SE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_S"/>
              <comment>dünne und kleinräumige Triebschneepakete, in Rinnen und steilen Mulden, hinter Geländekanten</comment>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_N"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NE"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_NW"/>
              <comment>im Nordsektor, in steilen Rinnen</comment>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <avActivityHighlights>Sonnig und kalt - störanfälliger Triebschnee in den Hochlagen!</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Über der Waldgrenze wird die Lawinengefahr mit mäßig beurteilt. In den Hochlagen haben sich besonders in den Ost- bis Südexpositionen hinter Geländekanten frische Triebschneelinsen gebildet, die stellenweise auch durch geringe Zusatzbelastung als kleine bis mittelgroße Schneebrettlawinen ausgelöst werden können. Generell sind die Gefahrenstellen gut erkennbar. Exponierte Gipfelbereiche sind oft hart und eisig - es gilt auf die Absturzgefahr zu achten! Schattseitig besteht in sehr steilen Nordhängen ein Altschneeproblem, welches jedoch nur noch stellenweise durch große Zusatzbelastung angesprochen werden kann. </avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Am Donnerstag hat es zuerst bis weit hinauf geregnet, ehe der Niederschlag in der Nacht auf Freitag in Schnee übergegangen ist. Es sind etwa 10 cm Neuschnee zusammengekommen, die auf einer feuchten Schneeoberfläche zu liegen gekommen sind. Mit der deutlichen Abkühlung verharscht die Schneeoberfläche rasch wieder und der verfrachtete Neuschnee liegt besonders ost- bis südexponiert hinter Geländekanten auf einer harten Altschneeoberfläche. Ansonsten ist die Schneedecke meist verharscht und kompakt. Nur nordseitig schwächt in den sehr steilen schattseitigen Rinnen die aufbauende Umwandlung den Schneedeckenaufbau. </snowpackStructureComment>
          <wxSynopsisComment>Am Samstag herrscht durchwegs sonniges Bergwetter mit guter Fernsicht. Es ist sehr kalt mit kräftigem Wind aus Nordwest. Die Nachmittagstemperaturen liegen auf 1500m zwischen -6 und -3 Grad.</wxSynopsisComment>
          <tendencyComment>Am Sonntag gibt es noch etliche Sonnenstunden auf den Bergen. Es wird milder, aber der Westwind lebt tagsüber wieder auf. Die Temperaturen liegen in 1500 m um +1 bis +3 Grad. Der Triebschnee kann sich mit der Sonneneinstrahlung etwas setzen.  </tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
      <locRef xlink:href="AT-03-01"/>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
