{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports.",
        "highlights": "Freeze thaw cycles recently have made the snow pack stable in most places."
      },
      "bulletinID": "IS-SV-2025-02-12T13:53:16+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-12T13:53:16+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "The snow has melted considerably in warm weather and rain last week. Thin layer of new snow came last weekend but it rained again so the snow pack is considered stable in most places. Ongoing warm weather and snow is expected to settle even more at high elevations."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "The snow has stabilized in most places. Small wind slabs could form in the Eastfjords in the next few days and could be present at high elevations in the northern part of the country.",
        "highlights": "The snow has stabilized in most places. Small wind slabs could form in the Eastfjords in the next few days and could be present at high elevations in the northern part of the country."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-12T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-13T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "S-A-\u00e1ttir og \u00farkomul\u00edti\u00f0, hiti um og yfir frostmarki til fjalla en fer k\u00f3lnandi."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Small avalanches released in \u00deorfinnur on Monday.",
        "highlights": "Snow has widely settled after rain over the weekend."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-02-12T10:56:11+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-12T10:56:11+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "It rained at high elevations in the beginning of the week and snow melted in many places. Small slabs could be present at high elevations on N-NE aspects. Mainly dry in the next few days and frost at high elevations."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "The snow has stabilized in most places. Small wind slabs could form in the Eastfjords in the next few days and could be present at high elevations in the northern part of the country.",
        "highlights": "The snow has stabilized in most places. Small wind slabs could form in the Eastfjords in the next few days and could be present at high elevations in the northern part of the country."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-12T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-13T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Austl\u00e6gar \u00e1ttir n\u00e6stu daga og \u00farkomul\u00edti\u00f0. Yfirleitt frost til fjalla en um og yfir frostmarki vi\u00f0 sj\u00e1varm\u00e1l."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports.",
        "highlights": "Snow and firn considered generally stable after thaw and wet weather and warm temperatures in high elevations."
      },
      "bulletinID": "IS-TN-2025-02-12T13:58:28+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-12T13:58:28+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Temperatures have been above freezing point in mountain elevation and the snow is considered stable and the snow surface is hard in most places."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "The snow has stabilized in most places. Small wind slabs could form in the Eastfjords in the next few days and could be present at high elevations in the northern part of the country.",
        "highlights": "The snow has stabilized in most places. Small wind slabs could form in the Eastfjords in the next few days and could be present at high elevations in the northern part of the country."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-12T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-13T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "T\u00ed\u00f0indal\u00edti\u00f0 ve\u00f0ur n\u00e6stu \u00ferj\u00e1 daga, k\u00f3lnar og m\u00f6gulega l\u00edtilsh\u00e1ttar \u00e9l \u00e1 f\u00f6studagskv\u00f6ld."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No recent avalanches.",
        "highlights": "The snowpack is considered mostly stable after freeze-thaw cycles. Small wind slabs could form on westerly aspects in the snowfall in the next few days."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2025-02-12T10:48:18+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-12T10:48:18+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Freeze-thaw cycles have made the snow isothermal and the snow pack is considered stable in most places. Some snowfall in the next few days, possibly forming small wind slabs on westerly aspects."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "The snow has stabilized in most places. Small wind slabs could form in the Eastfjords in the next few days and could be present at high elevations in the northern part of the country.",
        "highlights": "The snow has stabilized in most places. Small wind slabs could form in the Eastfjords in the next few days and could be present at high elevations in the northern part of the country."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-12T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-13T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Austl\u00e6gar \u00e1ttir og \u00e9l e\u00f0a snj\u00f3koma me\u00f0 k\u00f6flum. Hiti um frostmark \u00e1 l\u00e1glendi en frost til fjalla."
      }
    }
  ]
}