{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":4883,"iat":"2025-02-12 18:13","exp":"2025-02-13 20:00","iby":"Stanis\u0142aw Bobak","crc":"f6cc32224def0505e27014a91ba2571e","mst":{"lev":1,"wet":"","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20250212181308.png","desc0":"Niskie","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 dobrze zwi\u0105zana i stabilna. Wyzwolenie lawiny jest na og\u00f3\u0142 mo\u017cliwe jedynie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym w nielicznych miejscach na bardzo stromych lub ekstremalnych stokach. Mo\u017cliwe jest samoistne schodzenie ma\u0142ych i \u015brednich lawin.","desc2":"Na og\u00f3\u0142 dogodne warunki. Nale\u017cy zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 na stokach bardzo stromych lub ekstremalnych.","desc0.a":""},"am":{"mode":2,"height":999,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prnn","exp":"00000000"},"lower":{"lev":0,"wet":"","prb":"brak","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20250212181308.png"},"pm":{"mode":2,"height":999,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prnn","exp":"00000000"},"lower":{"lev":0,"wet":"","prb":"brak","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20250212181308.png"},"history":[{"dat":"2025-02-10","lev":"1","wet":""},{"dat":"2025-02-11","lev":"1","wet":""},{"dat":"2025-02-12","lev":"1","wet":""},{"dat":"2025-02-13","lev":1,"wet":""},{"dat":"2025-02-14","lev":1,"wet":""}],"comment":"Pokrywa \u015bnie\u017cna stabilna, korzystne warunki do dzia\u0142alno\u015bci g\u00f3rskiej. Na wystawach po\u0142udniowych miejscami bardzo twardo, na wystawach zacienionych miejscami \u015bniegi s\u0142abiej przeobra\u017cone.","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}