{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed do 80 m sn\u011bhu, na h\u0159ebeni hor 25 cm sn\u011bhu. \r\nB\u011bhem posledn\u00edch sn\u011b\u017een\u00ed p\u0159ipadlo do 15 cm prachov\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch je ho v\u0161ak ulo\u017eeno v\u00edce.\r\nTento sn\u00edh je ulo\u017een na tvrd\u00e9 zledovat\u011bl\u00e9 podlo\u017ece. Zde na strm\u00fdch svaz\u00edch je mo\u017en\u00e9 ojedin\u011ble uvoln\u011bn\u00ed mal\u00e9 laviny z prachov\u00e9ho sn\u011bhu po dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed.\r\nStinn\u00e9 S-Z svahy jsou n\u00e1chyln\u011bj\u0161\u00ed k uvoln\u011bn\u00ed lavin ze star\u00e9ho sn\u011bhu. Zde se vytv\u00e1\u0159\u00ed d\u00edky mraz\u016fm nestabiln\u00ed vrstvy z hranatozrn\u00edt\u00e9ho sn\u011bhu, kter\u00e9 zat\u00edm vykazuj\u00ed stabilitu. V\u0161e je ukryto pod ledovou vrstvou.\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "new_snow"
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "3904",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-21T07:43:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-21T07:43:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-22T07:43:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 90 a\u017e 150 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech.  \r\nZa posledn\u00edch sn\u011b\u017een\u00ed napadlo 20 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu. Na severn\u00edch a stinn\u00fdch svaz\u00edch se v sn\u011bhov\u00e9 pokr\u00fdvce tvo\u0159\u00ed nestabiln\u00ed  hranatozrnit\u00e9 krystaly < 1 mm. \r\nB\u011bhem dne se budou teploty na h\u0159ebenech pohybovat pod 0\u00b0C a v\u00e1t bude J v\u00edtr. Na ji\u017en\u00edch a slunn\u00fdch svaz\u00edch vlivem slune\u010dn\u00edho z\u00e1\u0159en\u00ed m\u016f\u017ee b\u00fdt sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka vlk\u00e1.\r\nNa severn\u00edch a stinn\u00fdch expozic\u00edch (Z, SZ, S, SV a V) se monou vyskytnout deskov\u00e9 laviny z trvale nestabiln\u00edch vrstev \"star\u00fd sn\u00edh\". Na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch svaz\u00edch (SZ, S a SV) se mohou vyskytnout laviny z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu. V odpoledn\u00edch hodin\u00e1ch se n a ji\u017en\u00edch a slunn\u00fdch  sv\u00e1z\u00edch a to p\u0159edev\u0161\u00edm  na strm\u00fdch svaz\u00edch mohou vyskytnout laviny z \"mokr\u00e9ho sn\u011bhu\".\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "3903",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-21"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-21T07:39:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-21T07:39:00+01:00",
        "endTime": "2025-02-22T07:39:00+01:00"
      }
    }
  ]
}