{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "Snow is generally considered stable after thaw."
      },
      "bulletinID": "IS-SV-2025-02-21T14:21:19+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-21T14:21:19+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Much snow has melted in thaw and the remaining snow is mostly considered homogeneous and stable."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "No reports of recent avalanches. Snow is considered mostly stable. New slabs may build up in the northern part of the country on Sunday and Monday.",
        "highlights": "No reports of recent avalanches. Snow is considered mostly stable. New slabs may build up in the northern part of the country on Sunday and Monday."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-21T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-22T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Milt, \u00farkomul\u00edti\u00f0 og h\u00e6gur vindur framan af helgi. B\u00e6tir \u00ed vind \u00far NA-A \u00e1 sunnudag me\u00f0 d\u00e1l\u00edtilli v\u00e6tu, a\u00f0allega rigningu en \u00fea\u00f0 g\u00e6ti gr\u00e1na\u00f0 \u00ed fj\u00f6ll. \u00deurrt a\u00f0 mestu, k\u00f3lnar og nor\u00f0l\u00e6gar \u00e1ttir \u00e1 m\u00e1nudag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "Snow is mostly homogeneous and stable after thaw. New snow on Sunday evening and Monday may form unstable wind slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-02-21T14:18:07+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-21T14:18:07+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Most of the snow is old, grainy and homogeneous. It has subsided and much melted. A little new snow was added in mountains of Thursday night 21.2. Snowfall is forecast on Sunday evening and Monday, and then new unstable wind slabs might form."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "No reports of recent avalanches. Snow is considered mostly stable. New slabs may build up in the northern part of the country on Sunday and Monday.",
        "highlights": "No reports of recent avalanches. Snow is considered mostly stable. New slabs may build up in the northern part of the country on Sunday and Monday."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-21T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-22T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "L\u00edtilsh\u00e1ttar \u00e9ljagangur \u00ed h\u00e6gum vindi \u00e1 laugardag. Hvessir \u00far NA \u00e1 sunnudag og byrjar a\u00f0 snj\u00f3a e\u00f0a \u00e9lja um kv\u00f6ldi\u00f0. NA-N \u00e1tt \u00e1 m\u00e1nudag me\u00f0 snj\u00f3komu."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No recent reports",
        "highlights": "Little snow came in easy E-winds on Thursday at higher elevations on top of the old firn. Easy W-winds with snowfall at higher elevations on Saturday, but stronger NE-winds on Sunday with snowfall"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-02-21T18:09:19+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-21T18:09:19+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "No reports of recent avalanches. Snow is considered mostly stable. New slabs may build up in the northern part of the country on Sunday and Monday.",
        "highlights": "No reports of recent avalanches. Snow is considered mostly stable. New slabs may build up in the northern part of the country on Sunday and Monday."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-21T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-22T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "H\u00e6g V-l\u00e6g \u00e1tt me\u00f0 snj\u00f3komu til fjalla, NA-strekkingur s\u00ed\u00f0degis \u00e1 sunnudag me\u00f0 slyddu \u00ed bygg\u00f0, h\u00e6gari N-l\u00e6g \u00e1tt \u00e1 m\u00e1nudag me\u00f0 \u00e9ljum"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "Snow is mostly considered homogenous and stable."
      },
      "bulletinID": "IS-AF-2025-02-21T14:22:41+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-21T14:22:41+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Most of the snow is old, homogenous and stable. There is little snow left in the lower parts of slopes. On Sunday, snow might fall at high elevations, but rain is expected at lower elevations."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "No reports of recent avalanches. Snow is considered mostly stable. New slabs may build up in the northern part of the country on Sunday and Monday.",
        "highlights": "No reports of recent avalanches. Snow is considered mostly stable. New slabs may build up in the northern part of the country on Sunday and Monday."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-21T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-22T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "\u00deurrt \u00e1 laugardag. \u00c1 sunnudag er sp\u00e1\u00f0 rigningu \u00ed austan\u00e1tt, m\u00f6gulega snj\u00f3komu \u00ed h\u00e6stu fj\u00f6ll. \u00darkomul\u00edti\u00f0 \u00e1 m\u00e1nudag."
      }
    }
  ]
}