{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "Wind slabs have widely formed in high elevations after continuous SW and N winds, especially in gullies. Older snow is considered stable. Beware of terrain traps. Becoming warmer with rain on Saturday, potentially releasing wet avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-SV-2024-02-15T15:03:53+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-15T15:03:53+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Mostly light snow cover in the forecasting area, but windslabs can be found widely, especially in high elevations and in gullies after continuous SW and N winds. Snow pit in Sk\u00e1lafell showed now response on CT. Snow is widely wind packed and older snow is considered stable. Avalanches can still occur in places like gullies so beware of terrain traps. Warm temperatures and rain on Saturday can cause snow cover to change rapidly, increased chance of wet avalanche activity."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Ve\u00f0urstofa \u00cdslands",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Weak layers have been observed in Eastfjords, Westfjord and in the north. Snow scooter triggered avalanche above F&aacute;skr&uacute;&eth;sfj&ouml;r&eth;ur on Wednesday. Weak layers can be present in other areas and people travelling in steep terrain should be very cautious. Warming widely over the weekend and the snow may become unstable to begin with.",
        "highlights": "Weak layers have been observed in Eastfjords, Westfjord and in the north. Weak layers can be present in other areas. Warming widely over the weekend and the snow may become unstable to begin with."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-15T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-16T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Austan\u00e1tt \u00e1 f\u00f6studag og kalt \u00ed ve\u00f0ri. \u00c1 laugardag sn\u00fdr \u00ed SA-\u00e1tt, hl\u00fdnar og fer a\u00f0 rigna, styttir upp \u00e1 sunnudag og \u00feurrt a\u00f0 mestu."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Avalanche fell in N-aspect in S\u00fagandafj\u00f6r\u00f0ur on Monday. Small collapses have been seen in W-facing hills this weekend. Two avalanches released in S\u00fa\u00f0av\u00edkurhl\u00ed\u00f0 on 6.2. in NW winds, one of them closed the road. Two avalanches fell on and right by the same road early on 3.2. after ongoing SW winds.",
        "highlights": "Layered wind slabs are in all aspects. Observations indicate multiple weak layers in the snowpack and increased likelihood of human triggered avalanches. Compressions tests in the area gave a sudden collapse with medium load."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2024-02-15T14:41:10+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-15T14:41:10+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Layered wind slabs are in all aspects and weaknesses have been found between layers. Snow pits in the area from the 7th, 8th and 10th of February confirm this and compression tests have given a sudden collapse at 10-40 cm depth. Even though there is still rather little snow in mountains for the season, people travelling in steep terrain should be careful. There is an increased risk of human triggered avalanches that can be dangerous. In the cold weather, weak layers should have been preserved."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Ve\u00f0urstofa \u00cdslands",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Weak layers have been observed in Eastfjords, Westfjord and in the north. Snow scooter triggered avalanche above F&aacute;skr&uacute;&eth;sfj&ouml;r&eth;ur on Wednesday. Weak layers can be present in other areas and people travelling in steep terrain should be very cautious. Warming widely over the weekend and the snow may become unstable to begin with.",
        "highlights": "Weak layers have been observed in Eastfjords, Westfjord and in the north. Weak layers can be present in other areas. Warming widely over the weekend and the snow may become unstable to begin with."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-15T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-16T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "SA-\u00e1tt og hl\u00fdnar \u00e1 laugardag. L\u00edtilsh\u00e1ttar rigning en snj\u00f3koma til fjalla. \u00c1fram hl\u00fdtt \u00e1 sunnudag en \u00farkomul\u00edti\u00f0."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "A 40 m wide and up to 1 m thick slab was triggered by a snowmobile in a steep S-facing hill 10.2. An avalanche was spotted in Au\u00f0nahyrna 8.2, probably from 7th of Feb. An avalanche was spotted in Skar\u00f0sdalsvik 7.2. on a west facing slope. A slab avalanche was spotted on Tuesday morning 7.2. in a south facing gully in Bakkadalur. A slab avalanche fell over the road \u00d3lafsfjar\u00f0arvegur on 6.2 east facing. Earlier the same morning, an avalanche released in \u00d3lafsfjar\u00f0arm\u00fali, but it was smaller and stopped above the road.",
        "highlights": "About 40 m wide slab was triggered 10.2. in a steep S-facing hill in Upsadalur close to Dalv\u00edk. Unstable windslabs should be expected in steep slopes, both in southerly and northerly facing aspects. Whumps noticed widely in the forecasting area. Becoming warmer weather and thawing on Saturday and Sunday, potentially triggering avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "150"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2024-02-15T15:28:24+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-15T15:28:24+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Wind slabs from northerly wind and snow early this week and S wind on Wednesday. Older and possibly unstable windslabs can be found in all aspects. A layered snowpack from snowpit (14.2) on Klettahj\u00fakur by Siglufj\u00f6r\u00f0ur with CT sudden planar collapse with medium load in NE face. Weak layer with facets deeper in snowpack. ECTP17 with planar fracture between a hard slab and the firn below in Vatnsendahnj\u00fakur W-face in H\u00e9\u00f0insfj\u00f6r\u00f0ur 11.2 and some whumps noticed. Whumps noticed in Svarfa\u00f0adalur, H\u00e9\u00f0insfj\u00f6r\u00f0ur and Karls\u00e1rdalur and the sledge triggered slab in Upsadalur 10.2. show that persistent windslabs can be tricky. Avalanches can potentially be triggered by thawind on Saturday and Sunday and snow becomes wet in lower elevations."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Ve\u00f0urstofa \u00cdslands",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Weak layers have been observed in Eastfjords, Westfjord and in the north. Snow scooter triggered avalanche above F&aacute;skr&uacute;&eth;sfj&ouml;r&eth;ur on Wednesday. Weak layers can be present in other areas and people travelling in steep terrain should be very cautious. Warming widely over the weekend and the snow may become unstable to begin with.",
        "highlights": "Weak layers have been observed in Eastfjords, Westfjord and in the north. Weak layers can be present in other areas. Warming widely over the weekend and the snow may become unstable to begin with."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-15T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-16T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Fremur h\u00e6g su\u00f0l\u00e6g e\u00f0a breytileg \u00e1tt \u00e1 f\u00f6studag, kalt og bjart \u00ed ve\u00f0ri en sn\u00fdr svo \u00ed sunnan\u00e1tt og hl\u00e1nar \u00e1 laugardag. Frostmarksh\u00e6\u00f0 g\u00e6ti n\u00e1\u00f0 h\u00e1tt \u00ed 1000 m en k\u00f3lnar l\u00edtillega aftur \u00e1 sunnudag. L\u00edkur \u00e1 l\u00edtilsh\u00e1ttar \u00farkomu a\u00f0faran\u00f3tt sunnudags."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Snow scooter triggered avalanche above F\u00e1skr\u00fa\u00f0sfj\u00f6r\u00f0ur on Wednesday. Avalanches in N-aspect in Sey\u00f0isfj\u00f6r\u00f0ur and S-aspect in Eskifj\u00f6r\u00f0ur and Nor\u00f0fj\u00f6r\u00f0ur on Monday. Small avalanche in inner Br\u00e6\u00f0slugj\u00e1 by Neskaupsta\u00f0ur from 7th or 8th of February.",
        "highlights": "Weak layer in snowpit in Oddsskar\u00f0 on Wednesday. Much snow was been added on Sunday and Monday, especially around Sey\u00f0isfj\u00f6r\u00f0ur. Windslabs in easterly and southerly aspects, especially in gullies and lows, after strong NW-N wind and snowshowers."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2024-02-15T14:38:30+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-15T14:38:30+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Weak layer under stiff windslab was observed in snowpit in Oddsskar\u00f0 on WednesdayMuch snow was been added on Sunday and Monday, especially around Sey\u00f0isfj\u00f6r\u00f0ur and drifted in NE-E winds. Before were new windslabs in easterly and southerly aspects, especially in gullies and lows, after strong NW-N wind and snowshowers."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Ve\u00f0urstofa \u00cdslands",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Weak layers have been observed in Eastfjords, Westfjord and in the north. Snow scooter triggered avalanche above F&aacute;skr&uacute;&eth;sfj&ouml;r&eth;ur on Wednesday. Weak layers can be present in other areas and people travelling in steep terrain should be very cautious. Warming widely over the weekend and the snow may become unstable to begin with.",
        "highlights": "Weak layers have been observed in Eastfjords, Westfjord and in the north. Weak layers can be present in other areas. Warming widely over the weekend and the snow may become unstable to begin with."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-15T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-16T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "SA-\u00e1tt og hl\u00fdnar \u00e1 laugardag. Rigning en snj\u00f3koma til fjalla. \u00c1fram hl\u00fdtt \u00e1 sunnudag en \u00farkomul\u00edti\u00f0."
      }
    }
  ]
}