<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 6 de febrero de 2026 a las 16:12 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del sábado, día 7

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Estós,
Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua y  de las
estaciones de esquí de Astún, Formigal y Panticosa (lagos))

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Notable (3)
Jacetania:                    Notable (3)
Gállego:                      Notable (3)
Sobrarbe:                     Notable (3)
Ribagorza:                    Notable (3)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Sigue la sucesión de borrascas asociadas al chorro polar, dando
lugar precipitaciones abundantes en la cordillera desde hace
semanas. Durante las últimas 24 horas se han vuelto a registrar
nevadas, con depósitos de nieve nueva entre 5 y 25 cm, por lo
que el grosor del manto, ya de por sí importante, continúa en
aumento, con espesores que por encima de 2.000 metros superan
fácilmente los 200 a 220 cm, aún más en ventisqueros, hoyas u
otras zonas propensas a la acumulación.

El perfil del manto consta de una capa superficial de nieve
reciente de espesor variable y otras múltiples en el interior
donde se van intercalando grano fino o redondo con costras de
rehielo. En cotas altas la nieve se mantiene más seca, venteada
y menos evolucionada, en particular en zonas de umbría, donde
todavía pueden persistir estratos débiles.

Continúan las purgas de nieve reciente en los diferentes puntos
de observación, que han sido, en general, de tamaño pequeño o
mediano.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el sábado, día
7:

Situación de nieve reciente, y de placas de viento en cotas
altas.

Pocos cambios durante las próximas 24 horas, con nuevas
precipitaciones en forma sólida que podrán depositar, en
general, del orden de 10 a 20 cm adicionales sobre el manto
previo. En consecuencia seguirán las purgas de nieve reciente en
laderas suficientemente inclinadas de cualquier orientación, de
tamaño pequeño o mediano, aunque no se descarta que en zonas
donde las acumulaciones sean importantes puedan adquirir
dimensiones aún mayores.

Los fuertes vientos de componentes oeste y sur han formado
placas en diferentes áreas de cotas altas, con preferencia en
vertientes este y norte, que vienen a sumarse a las todavía
existentes en otras orientaciones, correspondientes a episodios
previos, y que han podido quedar enterradas por las nevadas de
estos días, dificultando su localización. Todas estas
estructuras permanecen frágiles y son susceptibles de fractura
ante sobrecargas débiles, como es el paso de un esquiador,
ocasionando aludes incluso de dimensiones grandes, tamaño
suficiente como para enterrar a un grupo de personas.

También resaltar que en las umbrías de alta montaña pueden
persistir estratos débiles en el interior del manto que siguen
dando muestras de reactividad, especialmente en zonas de poco
espesor, por lo que se recomienda extremar las precauciones si
se va a transitar por la zona.

4.- Predicción meteorológica para el sábado, día 7:

Intervalos nubosos, aumentando a muy nuboso o cubierto al final
del día, con algunas precipitaciones débiles de madrugada y a
últimas horas, cuando podrán ser localmente moderadas. Cota de
nieve: en torno a 800 metros ó 1.000 metros. Temperaturas en
descenso, ligero en las máximas y moderado de las mínimas.
Heladas débiles o moderadas, persistentes y localmente fuertes
en la alta montaña. Soplarán vientos moderados de componente
oeste, girando a sur por la tarde, siendo fuertes en cotas altas
y zonas expuestas, donde habrá ventiscas.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1.600 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3.200 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: W 30 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: W 30 km/h

5.- Avance para el domingo, día 8:

Nivel de peligro con pocos cambios.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>