{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr ist verbreitet GERING. Zwischen 2600 m und 2000 m besteht ein M\u00c4SSIGES Gleitschneeproblem. Aus noch nicht entladenen steilen Gel\u00e4ndeteilen wie Grash\u00e4ngen, muss mit dem Abrutschen der Schneedecke gerechnet werden. Lawinen bleiben aber meist mittelgro\u00df. Bereiche unter Gleitschneerisse meiden.\u00a0 Mit den milden Temperaturen und der Sonneneinstrahlung wird die Schneedecke weiter durchfeuchtet und damit steigt die Wahrscheinlichkeit von nassen Rutschen.",
        "highlights": "Allgemein g\u00fcnstige Bedingungen mit einem m\u00e4\u00dfigen Gleitschneeproblem zwischen 2600 m und 2000 m"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "zwischen 2600 m und 2000 m"
        },
        {
          "problemType": "wet_snow"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4135RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-06"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2600"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-05T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Schneedecke hat sich verbreitet gut gesetzt und ist sonnseitig bis in hohe Lagen durchfeuchtet und nass. In hochalpinen Lagen ist die Schneeoberfl\u00e4che hart und eisig. Mit den milden Temperaturen auch w\u00e4hrend der Nachtstunden friert die Schneeoberfl\u00e4che bis gegen 1800 m nicht.\u00a0In tiefen Lagen liegt nur noch sehr wenig oder kein Schnee mehr."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Mit den wahrscheinlich letzten Entladungen am Dienstag sinkt die Gefahr von Gleitschneelawinen wieder."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-05T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-06T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Dienstag dreht die Str\u00f6mung auf West, das sonnige und milde Bergwetter setzt sich meist fort. Im Bereich der Karnischen Alpen k\u00f6nnen aus S\u00fcden hochnebelartige Wolken hereindr\u00fccken. Der Wind aus West bis Nordwest schw\u00e4cht deutlich ab. In 3000 m erreichen die Temperaturen -3 Grad, in 2000 m bis zu +6 Grad und in 1000 m bis zu +10 Grad.\r\nAm Mittwoch stauen von S\u00fcden her hochnebelartige Wolken. Nach Norden zu ziehen nur Wolken in mittelhohen Schichten durch. Der Westwind weht m\u00e4\u00dfig, es wird etwas k\u00fchler."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird allgemein mit GERING beurteilt. Mit den milden Temperaturen und der Sonneneinstrahlung wird die Schneedecke weiter durchfeuchtet und damit steigt die Gefahr von nassen Rutschen. Allgemein gilt es auch noch die Gefahr von Gleitschneerutschen zu beachten.",
        "highlights": "Allgemein geringe Lawinengefahr. Vereinzelt sind Gleitschneerutsche und kleine nasse Lockerschneelawinen m\u00f6glich"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4135RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-06"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-05T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Schneedecke hat sich verbreitet gut gesetzt und ist kompakt. Milde Temperaturen w\u00e4hrend der Nachtstunden sorgen daf\u00fcr das auch die Schneeoberfl\u00e4che meist nicht mehr gefriert. Die Ausaperung in den tiefen und mittleren Lagen schreitet voran."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Die Lawinengefahr \u00e4ndert sich kam. Vor allem in sonnseitigen Expositionen sind nasse Lockerschneelawinen nicht ganz ausgeschlossen."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-05T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-06T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Dienstag dreht die Str\u00f6mung auf West, das sonnige und milde Bergwetter setzt sich meist fort. Im Bereich der Karnischen Alpen k\u00f6nnen aus S\u00fcden hochnebelartige Wolken hereindr\u00fccken. Der Wind aus West bis Nordwest schw\u00e4cht deutlich ab. In 3000 m erreichen die Temperaturen -3 Grad, in 2000 m bis zu +6 Grad und in 1000 m bis zu +10 Grad.\r\nAm Mittwoch stauen von S\u00fcden her hochnebelartige Wolken. Nach Norden zu ziehen nur Wolken in mittelhohen Schichten durch. Der Westwind weht m\u00e4\u00dfig, es wird etwas k\u00fchler."
      }
    }
  ]
}