[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-24", "datavalidesabutlleti": "2025-01-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "S'han observat algunes purgues de neu humida per l'humitejament que ha experimentat el mantell els darrers dies, sobretot en orientacions S i en altres orientacions de cota baixa i mitjana. El refredament nocturn d'aquesta nit formar\u00e0 una crosta superficial, m\u00e9s efectiva en solanes. Per dissabte, sobretot a la tarda, s'esperen precipitacions febles en general, que podrien formar noves plaques petites. Encara hi ha pres\u00e8ncia de petites plaques, principalment en orientacions N i E de cota alta, que podrien trencar per sobrec\u00e0rrega feble, provocant alguna allau de mida 1, petita.\nNo es descarta que encara es puguin trobar alguns nivells febles que, localment, en terreny for\u00e7a inclinat i, principalment, sota colls i carenes, es puguin mostrar actius.", "text_distribucio": "Hi ha pres\u00e8ncia de neu a uns 1.600 m en N i 1.700 m en S. El mantell \u00e9s m\u00e9s continu a partir d'uns 2.000 m, tot i que encara molt irregular per l'acci\u00f3 del vent de dies passats. Els gruixos s\u00f3n inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Les noves nevades previstes per a diumenge i dilluns amb vent formaran noves plaques. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10965, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-24", "datavalidesabutlleti": "2025-01-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Despr\u00e9s de l'humitejament del mantell d'aquests darrers dies, excepte a obagues de cota alta, el refredament nocturn formar\u00e0 de nou una crosta superficial. De cara dissabte a la tarda s'esperen nevades febles amb vent del SW i W, que podrien formar, sobre mantell previ, noves plaques petites a sotavents, principalment sota colls i carenes de cota alta. Aquestes plaquetes podrien trencar al pas d'una persona, per\u00f2 serien de mida 1, petites.\nInternament, continuen presents els nivells febles formats per facetes amb crostes de fusi\u00f3-regel. All\u00e0 on hi ha estructura de placa, les capes febles poden provocar el seu trencament i propagaci\u00f3 per sobrec\u00e0rrega feble, podent generar allaus que serien de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona. Els sectors m\u00e9s perillosos s\u00f3n les orientacions N i E de cota alta.", "text_distribucio": "Hi ha pres\u00e8ncia de neu a partir d'uns 1.700 m de forma testimonial, m\u00e9s cont\u00ednua a partir de 2.000 m en N i 2.300 m en S. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable, nom\u00e9s de forma local, a sectors a\u00efllats i arrecerats de cota alta. Els gruixos s\u00f3n inferiors per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Les capes febles es mantindran actives i es formaran noves plaques amb les nevades previstes. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10960, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10964, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-24", "datavalidesabutlleti": "2025-01-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Despr\u00e9s de l'humitejament del mantell d'aquests darrers dies, excepte a obagues de cota alta, el refredament nocturn formar\u00e0 de nou una crosta superficial. De cara dissabte a la tarda s'esperen nevades febles amb vent del SW i W, que podrien formar, sobre mantell previ, noves plaques petites a sotavents, principalment sota colls i carenes de cota alta. Aquestes plaquetes podrien trencar al pas d'una persona, per\u00f2 serien de mida 1, petites.\nInternament, continuen presents els nivells febles formats per facetes amb crostes de fusi\u00f3-regel. All\u00e0 on hi ha estructura de placa, les capes febles poden provocar el seu trencament i propagaci\u00f3 per sobrec\u00e0rrega feble, podent generar allaus que serien de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona. Els sectors m\u00e9s perillosos s\u00f3n les orientacions N i E de cota alta.", "text_distribucio": "Hi ha mantell a partir d'uns 1.800 m a les obagues. Malgrat les darreres nevades el mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable al centre i sud del sector, i a l'extrem nord, \u00e9s esquiable localment en tubs i llocs arrecerats.", "text_tendencia": "Les capes febles es mantindran actives i es formaran noves plaques amb les nevades previstes. Perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10959, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10963, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-24", "datavalidesabutlleti": "2025-01-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Divendres les temperatures i radiaci\u00f3 seran altes i dissabte s\u00f3n probables precipitacions febles. El mantell s'ha humitejat els darrers dies i divendres ho continuar\u00e0 fent superficialment durant les hores centrals del dia. Per dissabte, a causa del refredament nocturn, s'espera la formaci\u00f3 d'una crosta superficial m\u00e9s dura.\nInternament, els nivells febles del mantell s'han degradat per les condicions d'humitejament, sobretot les capes m\u00e9s superficials, aix\u00ed com les crostes. Les condicions d'estabilitat del mantell continuen mostrant una situaci\u00f3 favorable, poc propensa a l'activitat d'allaus, i les febles nevades previstes no les faran variar.\nCaldr\u00e0 parar atenci\u00f3 a la crosta superficial que podr\u00e0 ser for\u00e7a relliscosa, sobretot a primeres hores del mat\u00ed.", "text_distribucio": "Hi ha mantell nival a partir d'uns 1.700 m a obagues i 2.300 m a solanes, per\u00f2 molt discontinu fins als cims. A cotes altes el mantell est\u00e0 ventat amb molts sectors amb el terra al descobert. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.200 m, majorit\u00e0riament de forma discont\u00ednua, nom\u00e9s en obagues protegides del vent i en vessants amb bosc.", "text_tendencia": "Per a dilluns s'esperen nevades amb vent del SW que podrien formar plaques sobre mantell previ. Perill: en AUGMENT", "problems": [{"id_problema": 10958, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "3", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-24", "datavalidesabutlleti": "2025-01-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Per divendres s'esperen temperatures altes i alta insolaci\u00f3, i per a dissabte s\u00f3n possibles precipitacions febles a partir de la tarda, principalment al sector occidental. El mantell presenta un gruix esc\u00e0s a tot el sector, humitejat superficialment per les condicions dels darrers dies, i una certa degradaci\u00f3 de les capes febles internes m\u00e9s superficials.\nLes febles nevades de dissabte no faran variar les condicions d'estabilitat del mantell, que romandr\u00e0 favorable, amb baixa probabilitat d'activitat d'allaus, tal com ho indiquen els testos realitzats. A m\u00e9s, el refredament nocturn dels propers dies formar\u00e0 una crosta superficial. Caldr\u00e0 parar atenci\u00f3 a les relliscades, sobretot a canals i vessants inclinats on aquesta crosta aflori.\n\n", "text_distribucio": "El mantell no \u00e9s esquiable a causa del poc gruix o, en tot cas, nom\u00e9s ho \u00e9s sobre prats per damunt d'uns 1.900 m de forma restringida, i en tubs o a obagues (discont\u00ednues) del Moixer\u00f3. El gruix total est\u00e0 per sota de l'habitual per aquestes dates.", "text_tendencia": "Per a dilluns s'esperen nevades amb vent del SW que podrien formar plaques sobre mantell previ. Perill: en AUGMENT", "problems": [{"id_problema": 10957, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "3", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-24", "datavalidesabutlleti": "2025-01-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \n", "text_estat_mantell": "El mantell es va humitejar molt per les pluges de dimecres fins a cota alta. El refredament nocturn d'aquesta nit, amb un mantell humit superficialment, podr\u00e0 formar una crosta superficial dura. Per dissabte, a partir de la tarda, s'esperen algunes precipitacions febles que no faran variar les condicions d'estabilitat del mantell. Internament, els nivells febles s'han anat degradant per l'esc\u00e0s refredament i feble gradient t\u00e8rmic.\nLa situaci\u00f3 continua sent de favorable, amb molt baixa probabilitat d'activitat d'allaus. Actualment, el mantell \u00e9s molt esc\u00e0s i discontinu a tot el sector. Caldr\u00e0, per\u00f2, parar atenci\u00f3 a la crosta superficial que podr\u00e0 ser molt relliscosa.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre d'uns 1.800 m a obagues, per\u00f2 de forma discont\u00ednua fins als cims, amb major pres\u00e8ncia de neu en sectors boscosos d'orientacions nord. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable.", "text_tendencia": "Per a dilluns s'esperen nevades amb vent del SW que podrien formar plaques sobre mantell previ. Perill: en AUGMENT", "problems": [{"id_problema": 10956, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "3", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-24", "datavalidesabutlleti": "2025-01-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "La fina capa de neu recent dels darrers dies ha anat desapareixent. Divendres, la insolaci\u00f3 i altes temperatures di\u00fcrnes humitejaran superficialment el mantell i el refredament nocturn formar\u00e0 de nou una crosta. \u00c9s possible alguna feble precipitaci\u00f3 dissabte a partir de la tarda, sense fer variar les condicions d'estabilitat del mantell. Internament, s'intercalen capes febles (de facetes), que es van anar degradant, i crostes de fusi\u00f3-regel. En general, tant la distribuci\u00f3 com el gruix del mantell \u00e9s for\u00e7a esc\u00e0s a tot el sector, i es presenta estable, amb escassa probabilitat d'activitat d'allaus.\nCaldr\u00e0 parar atenci\u00f3 a la crosta superficial, que podr\u00e0 ser molt relliscosa, per la qual cosa es recomana el material de seguretat per evitar les relliscades.", "text_distribucio": "El mantell nival continua sent molt esc\u00e0s. Nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent, sempre de forma discont\u00ednua. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "S'esperen nevades molt febles que no variaran les condicions d'estabilitat del mantell. Perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 10955, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}]