[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-24", "datavalidesabutlleti": "2025-01-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Se han observado algunas purgas de nieve h\u00fameda por el humedecimiento que ha experimentado el manto en los \u00faltimos d\u00edas, sobre todo en orientaciones S y en otras orientaciones de cota baja y media. El enfriamiento nocturno de esta noche formar\u00e1 una costra superficial, m\u00e1s efectiva en solanas. Para el s\u00e1bado, sobre todo por la tarde, se esperan precipitaciones d\u00e9biles en general, que podr\u00edan formar nuevas placas peque\u00f1as. Todav\u00eda hay presencia de peque\u00f1as placas, principalmente en orientaciones N y E de cota alta, que podr\u00edan romper por sobrecarga d\u00e9bil, provocando alg\u00fan alud de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o.\nNo se descarta que todav\u00eda se puedan encontrar algunos niveles d\u00e9biles que, localmente, en terreno bastante inclinado y, principalmente, bajo collados y cordales, se puedan mostrar activos.", "text_distribucio": "Hay presencia de nieve a unos 1.600 m en N y 1.700 m en S. El manto es m\u00e1s continuo a partir de unos 2.000 m, aunque todav\u00eda muy irregular por la acci\u00f3n del viento de d\u00edas pasados. Los grosores son inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Las nuevas nevadas previstas para el domingo y el lunes con viento formar\u00e1n nuevas placas. Peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 10965, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-24", "datavalidesabutlleti": "2025-01-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "Tras el humedecimiento del manto de estos \u00faltimos d\u00edas, excepto en umbr\u00edas de cota alta, el enfriamiento nocturno formar\u00e1 de nuevo una crosta superficial. De cara el s\u00e1bado por la tarde se esperan nevadas d\u00e9biles con viento del SW y W, que podr\u00edan formar, sobre manto previo, nuevas placas peque\u00f1as a sotaventos, principalmente bajo collados y crestas de cota alta. Estas plaquitas podr\u00edan romper al paso de una persona, pero ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1as.\nInternamente, siguen presentes los niveles d\u00e9biles formados por facetas con costras de fusi\u00f3n-rehielo. All\u00ed donde existe estructura de placa, las capas d\u00e9biles pueden provocar su rotura y propagaci\u00f3n por sobrecarga d\u00e9bil, pudiendo generar aludes que ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona. Los sectores m\u00e1s peligrosos son las orientaciones N y E de cota alta.", "text_distribucio": "Hay presencia de nieve a partir de unos 1.700 m de forma testimonial, m\u00e1s continua a partir de 2.000 m en N y 2.300 m en S. El manto es dif\u00edcilmente esquiable, s\u00f3lo de forma local, en sectores aislados y resguardados de cota alta. Los grosores son inferiores para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Las capas d\u00e9biles se mantendr\u00e1n activas y se formar\u00e1n nuevas placas con las nevadas previstas. Peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 10960, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10964, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-24", "datavalidesabutlleti": "2025-01-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "Tras el humedecimiento del manto de estos \u00faltimos d\u00edas, excepto en umbr\u00edas de cota alta, el enfriamiento nocturno formar\u00e1 de nuevo una crosta superficial. De cara el s\u00e1bado por la tarde se esperan nevadas d\u00e9biles con viento del SW y W, que podr\u00edan formar, sobre manto previo, nuevas placas peque\u00f1as a sotaventos, principalmente bajo collados y crestas de cota alta. Estas plaquitas podr\u00edan romper al paso de una persona, pero ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1as.\nInternamente, siguen presentes los niveles d\u00e9biles formados por facetas con costras de fusi\u00f3n-rehielo. All\u00ed donde existe estructura de placa, las capas d\u00e9biles pueden provocar su rotura y propagaci\u00f3n por sobrecarga d\u00e9bil, pudiendo generar aludes que ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona. Los sectores m\u00e1s peligrosos son las orientaciones N y E de cota alta.", "text_distribucio": "Hay manto a partir de unos 1.800 m en las umbr\u00edas. A pesar de las \u00faltimas nevadas el manto es dif\u00edcilmente esquiable en el centro y sur del sector, y en el extremo norte, es esquiable localmente en tubos y lugares resguardados.", "text_tendencia": "Las capas d\u00e9biles se mantendr\u00e1n activas y se formar\u00e1n nuevas placas con las nevadas previstas. Peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 10959, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10963, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-24", "datavalidesabutlleti": "2025-01-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "El viernes las temperaturas y radiaci\u00f3n ser\u00e1n altas y el s\u00e1bado son probables precipitaciones d\u00e9biles. El manto se ha humedecido en los \u00faltimos d\u00edas y el viernes lo seguir\u00e1 haciendo superficialmente durante las horas centrales del d\u00eda. Para el s\u00e1bado, debido al enfriamiento nocturno, se espera la formaci\u00f3n de una costra superficial m\u00e1s dura. Internamente, los niveles d\u00e9biles del manto se han degradado por las condiciones de humedecimiento, sobre todo las capas m\u00e1s superficiales, as\u00ed como las costras. Las condiciones de estabilidad del manto siguen mostrando una situaci\u00f3n favorable, poco propensa a la actividad de aludes, y las d\u00e9biles nevadas previstas no las har\u00e1n variar.\nHabr\u00e1 que prestar atenci\u00f3n a la costra superficial que podr\u00e1 ser bastante resbaladiza, sobre todo a primeras horas de la ma\u00f1ana.", "text_distribucio": "Hay manto nivoso a partir de unos 1.700 m en umbr\u00edas y 2.300 m en solanas, pero muy discontinuo hasta las cimas. En cotas altas el manto est\u00e1 venteado, con muchos sectores con el suelo al descubierto. Es esquiable a partir de unos 2.200 m, mayoritariamente de forma discontinua, s\u00f3lo en umbr\u00edas protegidas del viento y en laderas en bosque.", "text_tendencia": "Para el lunes se esperan nevadas con viento del SW que podr\u00edan formar placas sobre manto previo. Peligro: en AUMENTO", "problems": [{"id_problema": 10958, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "3", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-24", "datavalidesabutlleti": "2025-01-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Para el viernes se esperan temperaturas altas y alta insolaci\u00f3n, y para el s\u00e1bado son posibles precipitaciones d\u00e9biles a partir de la tarde, principalmente en el sector occidental. El manto presenta un escaso grosor en todo el sector, humedecido superficialmente por las condiciones de los \u00faltimos d\u00edas, y una cierta degradaci\u00f3n de las capas d\u00e9biles internas m\u00e1s superficiales. Las d\u00e9biles nevadas del s\u00e1bado no har\u00e1n variar las condiciones de estabilidad del manto, que permanecer\u00e1 favorable, con baja probabilidad de actividad de aludes, tal y como lo indican los tests realizados. Adem\u00e1s, el enfriamiento nocturno de los pr\u00f3ximos d\u00edas formar\u00e1 una costra superficial. Habr\u00e1 que prestar atenci\u00f3n a los resbalones, sobre todo en canales y vertientes inclinadas donde esta costra aflore.\n\n", "text_distribucio": "El manto no es esquiable debido al poco grosor o, en todo caso, s\u00f3lo lo es sobre prados por encima de unos 1.900 m de forma restringida, y en tubos o en umbr\u00edas (discontinuas) del Moixer\u00f3. El grosor total est\u00e1 por debajo de lo habitual por estas fechas.", "text_tendencia": "Para el lunes se esperan nevadas con viento del SW que podr\u00edan formar placas sobre manto previo. Peligro: en AUMENTO", "problems": [{"id_problema": 10957, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "3", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-24", "datavalidesabutlleti": "2025-01-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) \n", "text_estat_mantell": "El manto se humedeci\u00f3 mucho por las lluvias del mi\u00e9rcoles hasta cota alta. El enfriamiento nocturno de esta noche, con un manto h\u00famedo superficialmente, podr\u00e1 formar una corteza superficial dura. Para el s\u00e1bado, a partir de la tarde, se esperan algunas precipitaciones d\u00e9biles que no har\u00e1n variar las condiciones de estabilidad del manto. Internamente, los niveles d\u00e9biles se han ido degradando por el escaso enfriamiento y d\u00e8bil gradiente t\u00e9rmico. La situaci\u00f3n sigue siendo de favorable, con muy baja probabilidad de actividad de aludes.\nActualmente, el manto es muy escaso y discontinuo en todo el sector. Sin embargo, habr\u00e1 que prestar atenci\u00f3n a la costra superficial que podr\u00e1 ser muy resbaladiza.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo por encima de unos 1.800 m en umbr\u00edas, pero de forma discontinua hasta las cimas, con mayor presencia de nieve en sectores boscosos de orientaciones norte. El manto es dif\u00edcilmente esquiable.", "text_tendencia": "Para el lunes se esperan nevadas con viento del SW que podr\u00edan formar placas sobre manto previo. Peligro: en AUMENTO", "problems": [{"id_problema": 10956, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "3", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-24", "datavalidesabutlleti": "2025-01-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "La fina capa de nieve reciente de los \u00faltimos d\u00edas ha ido desapareciendo. El viernes, la insolaci\u00f3n y altas temperaturas diurnas humedecer\u00e1n superficialmente el manto y el enfriamiento nocturno formar\u00e1 de nuevo una costra. Es posible alguna d\u00e9bil precipitaci\u00f3n el s\u00e1bado a partir de la tarde, sin variar las condiciones de estabilidad del manto. Internamente, se intercalan capas d\u00e9biles (de facetas), que se fueron degradando, y costras de fusi\u00f3n-rehielo. En general, tanto la distribuci\u00f3n como el grosor del manto es bastante escaso en todo el sector, y se presenta estable, con escasa probabilidad de actividad de aludes.\nHabr\u00e1 que prestar atenci\u00f3n a la costra superficial, que podr\u00e1 ser muy resbaladiza, por lo que se recomienda el material de seguridad para evitar los resbalones.", "text_distribucio": "El manto nivoso sigue siendo muy escaso. S\u00f3lo es esquiable en sectores muy restringidos, como en tubos y lugares muy resguardados del viento, siempre de forma discontinua. Los espesores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Se esperan nevadas muy d\u00e9biles que no variar\u00e1n las condiciones de estabilidad del manto. Peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 10955, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}]