{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":4309,"iat":"2024-05-01 16:43","exp":"2024-05-02 20:00","iby":"Jan - Junior G\u0105sienica Roj","crc":"df63bf03aaee1926cde4e86cbec852be","mst":{"lev":1,"wet":"w","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20240501164334.png","desc0":"Niskie","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 dobrze zwi\u0105zana i stabilna. Wyzwolenie lawiny jest na og\u00f3\u0142 mo\u017cliwe jedynie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym w nielicznych miejscach na bardzo stromych lub ekstremalnych stokach. Mo\u017cliwe jest samoistne schodzenie ma\u0142ych i \u015brednich lawin.","desc2":"Na og\u00f3\u0142 dogodne warunki. Nale\u017cy zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 na stokach bardzo stromych lub ekstremalnych.","desc0.a":"(wraz ze wzrostem temperatury)"},"am":{"mode":2,"height":1600,"upper":{"lev":1,"wet":"w","prb":"prws","exp":"00111110"},"lower":{"lev":0,"wet":"","prb":"brak","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20240501164334.png"},"pm":{"mode":2,"height":1600,"upper":{"lev":1,"wet":"w","prb":"prws","exp":"00111110"},"lower":{"lev":0,"wet":"","prb":"brak","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20240501164334.png"},"history":[{"dat":"2024-04-29","lev":"2","wet":"w"},{"dat":"2024-04-30","lev":"2","wet":"w"},{"dat":"2024-05-01","lev":"2","wet":"w"},{"dat":"2024-05-02","lev":1,"wet":"w"},{"dat":"2024-05-03","lev":1,"wet":""}],"comment":"Do wysoko\u015bci 1600 m \u015bnieg zalega tylko miejscami  , wy\u017cej \u015bniegu jest bardzo du\u017co i mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 lawin ze \u015bniegu mokrego oraz lawin gruntowych , szczeg\u00f3lnie na wystawach nas\u0142onecznionych","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}