<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 17 de febrero de 2026 a las 17:12 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del miércoles, día 18

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, Cap de Llauset y Belagua, de las estaciones
de esquí de Formigal y Panticosa (lagos) y  de la estación de
esquí de fondo de Llanos del Hospital)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Limitado (2), por debajo de 2100
m, y Notable (3) por encima.
Jacetania:                    Limitado (2), por debajo de 2100
m, y Notable (3) por encima.
Gállego:                      Limitado (2), por debajo de 2100
m, y Notable (3) por encima.
Sobrarbe:                     Limitado (2), por debajo de 2100
m, y Notable (3) por encima.
Ribagorza:                    Limitado (2), por debajo de 2100
m, y Notable (3) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

La nieve superficial se humidificó ayer hasta cotas altas a
causa de las lluvias. Por encima de unos 2200 metros, la
precipitación fue enteramente en forma de nieve, húmeda primero
y luego más seca cuanta mayor altitud. Los mayores acumulados se
midieron del Valle de Tena hacia el oeste, con 20-40 mm,
mientras que hacia el este estos fueron inferiores a 15 mm.

Las cotas medias y bajas constan de un perfil húmedo hasta la
base con costra de rehielo en superficie. En cotas altas también
se ha observado costra esta mañana en muchos puntos, al menos
hasta los 2500 metros, confiriéndole una importante
estabilización. Más arriba, en la alta montaña, la nieve
permanece más seca y muy venteada, con una distribución muy
irregular a causa de los intensos vientos. Además, las antiguas
capas débiles persistentes todavía pueden estar presentes en
niveles subyacentes en las umbrías.

Las mermas de espesor se han notado más en las cotas bajas de
los macizos occidentales. Aun así, el manto sigue siendo
continuo desde fondos de valle y presenta espesores muy por
encima del promedio habitual a estas alturas de la temporada. En
torno a 2.100 metros se superan fácilmente los 150-200 cm, aún
más en ventisqueros, hoyas y otras zonas propensas a la
acumulación.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el miércoles,
día 18:

Problema de placas de viento en cotas altas. Problema de nieve
húmeda.

En cotas altas, se han formado numerosas placas de viento en
todas las orientaciones aunque con predominio de los sectores
este y sur. Hasta unos 2500 metros, podremos encontrar costra
superficial lo suficientemente gruesa como para desactivarlas
completamente. En zonas sin costra, las placas podrán permanecer
frágiles y serán susceptibles de romper al paso de una sola
persona desencadenando aludes de tamaño mediano, localmente
grande. En el Sobrarbe y la Ribagorza, el peligro será algo
inferior en los macizos más alejados de la divisoria fronteriza.

Se prevé que las cotas medias y bajas amanezcan con costra de
rehielo superficial que se vaya ablandando debido a la
insolación a medida que avance el día. A consecuencia, serán
probables los aludes de nieve húmeda de tamaño pequeño o mediano
en laderas con la suficiente inclinación, especialmente en
solanas. Asimismo, no se descarta la ocurrencia de algún
deslizamiento basal.

4.- Predicción meteorológica para el miércoles, día 18:

Pirineo navarro:
Intervalos nubosos durante la mañana, aumentando a muy nuboso o
cubierto por la tarde. Precipitaciones débiles o moderadas
durante la segunda mitad del día, que podrán ser en forma de
chubascos. Cota de nieve bajando de 1800 a 1100 metros
aproximadamente. No se descarta alguna tormenta ocasional al
final del día. Temperaturas mínimas sin cambios o en ligero
descenso, pudiendo darse al final del día. Máximas en ligero o
moderado ascenso. Heladas débiles, moderadas en cotas altas.
Viento moderado de componente sur, tendiendo a fuerte del
suroeste, con rachas muy fuertes en cotas altas y zonas
expuestas, donde se podrán superar los 100 km/h en algunos
puntos, y girando a noroeste al final del día.

Pirineo aragonés:
Intervalos nubosos durante la mañana, aumentando a muy nuboso o
cubierto por la tarde. Precipitaciones débiles o localmente
moderadas, durante la segunda mitad del día, que podrán ser en
forma de chubascos. Cota de nieve bajando de 1800 a 1200 metros
aproximadamente. No se descarta alguna tormenta ocasional al
final del día, en la Jacetania y zonas próximas. Temperaturas
mínimas sin cambios o en ligero descenso. Máximas en ligero o
moderado ascenso. Heladas débiles, moderadas en cotas altas,
donde podrán ser localmente fuertes. Viento moderado de
componente oeste, aumentando a fuerte, con rachas muy fuertes en
cotas altas y zonas expuestas, donde se podrán superar los 100
km/h en algunos puntos.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2400 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4500 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: S 25 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SW 80 km/h

5.- Avance para el jueves, día 19:

Nivel de peligro en ligero ascenso, con el aumento de los
problemas de nieve seca.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>