<bulletins xmlns="http://caaml.org/Schemas/V6.0/Profiles/BulletinEAWS">
  <bulletin bulletinID="57cad76d-3979-464b-9c27-830c8c92ccf7" lang="fr">
    <publicationTime>2025-12-18T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2025-12-18T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2025-12-19T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-CN-01">
      <name>Alpi Cozie Sud di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-02">
      <name>Alpi Marittime Occidentali</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>moderate</mainValue>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>new_snow</problemType>
      <elevation uom="m"/>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>À moyenne et haute altitude danger d'avalanches toujours limité. Des avalanches peuvent toujours être déclenchées par un seul amateur de sports d'hiver.</highlights>
      <comment>La neige fraîche peut facilement être déclenchée, ou glisser spontanément de manière isolée surtout sur les pentes raides à l'ombre au-dessus d'environ 1800 m. Des avalanches peuvent surtout atteindre une taille moyenne. &lt;br/> &lt;br/> Des randonneurs seuls peuvent toujours déclencher des avalanches, prudence surtout dans les combes, couloirs et derrière les ruptures de terrain. &lt;br/> Des avalanches sèches et humides de petite et moyenne taille sont possibles avec l'humidification totale. &lt;br/> La situation avalancheuse actuelle demande prudence et retenue.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Depuis mardi il est tombé au-dessus d'environ 1500 m en général de 40 à 50 cm de neige, localement plus. Mardi il est tombé dans certaines régions au-dessus d'environ 2000 m jusqu'à 120 cm de neige. &lt;br/> &lt;br/> La forte humidité de l'air a entraîné surtout à basse et moyenne altitude un tassement croissant du manteau neigeux. La couche de neige fraîche est humide, avec une croûte non porteuse à la surface. &lt;br/> Ceci surtout en dessous d'environ 1800 m comme sur les pentes ensoleillées. &lt;br/> &lt;br/> Sur les pentes à l'ombre, aux altitudes moyennes et élevées: Le manteau neigeux est assez homogène, avec une surface de neige meuble.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Vendredi: L'après-midi: Neige fraîche peu épaisse jusqu'à 1800 m. Le danger d'avalanches subsiste.</highlights>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2025-12-19T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2025-12-20T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2025-12-19</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="4aecc19d-c472-431d-9971-1cfd9bfed438" lang="fr">
    <publicationTime>2025-12-18T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2025-12-18T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2025-12-19T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-TO-01">
      <name>Alpi Graie di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-04">
      <name>Alpi Marittime Orientali</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-04">
      <name>Alpi Cozie</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-05">
      <name>Alpi Liguri</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-05">
      <name>IT-21-TO-05</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-02">
      <name>Alpi Cozie Nord di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-03">
      <name>Alpi Cozie Sud</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-03">
      <name>Alpi Graie</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>low</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2300</upperBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <dangerRating>
      <mainValue>moderate</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2300</lowerBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>persistent_weak_layers</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2300</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Quelques endroits dangereux se situent sur les pentes très raides à l'ombre à haute altitude et en haute montagne.</highlights>
      <comment>La neige fraîche et la neige soufflée de mardi reposent sur une surface de neige ancienne défavorable sur les pentes exposées au nord-ouest à est en passant par le nord. &lt;br/> Les endroits dangereux se situent surtout sur les pentes raides à l'ombre à haute altitude et en haute montagne ainsi que près des crêtes, combes et couloirs. Ceci particulièrement le long de la frontière française. &lt;br/> &lt;br/> Les avalanches sont de manière isolée de taille moyenne mais parfois déclenchables par un seul amateur de sports d'hiver. &lt;br/> &lt;br/> Attention aux nombreux rochers cachés par le peu de neige.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Depuis mardi il est tombé au-dessus d'environ 1400 m de 15 à 25 cm de neige. La neige fraîche repose sur une surface de neige ancienne défavorable surtout sur les pentes à l'ombre à moyenne et haute altitude. &lt;br/> &lt;br/> La couche de neige fraîche est humide. Ceci surtout en dessous d'environ 1600 m comme sur les pentes ensoleillées. &lt;br/> Sur les pentes à l'ombre et aux endroits abrités du vent: Le manteau neigeux ancien a subi une métamorphose constructive à grains anguleux et est fragile. Dans la partie inférieure du manteau neigeux des couches fragiles à gros grains sont présentes dans ces endroits. &lt;br/> &lt;br/> À basse et moyenne altitude il y a en général trop peu de neige pour les sports d'hiver.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Vendredi: L'après-midi: Chutes de neige légères jusqu'à 1800 m. Le danger d'avalanches subsiste.</highlights>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2025-12-19T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2025-12-20T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2025-12-19</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP1</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="bba7fb04-efb7-48d7-88b3-ec14f6f271ff" lang="fr">
    <publicationTime>2025-12-18T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2025-12-18T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2025-12-19T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-VB-03">
      <name>Alpi Lepontine Sud</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VC-01">
      <name>Alpi Pennine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VB-01">
      <name>Alpi Pennine di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VB-02">
      <name>Alpi Lepontine Nord</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>low</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2200</upperBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <dangerRating>
      <mainValue>moderate</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2200</lowerBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2200</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>persistent_weak_layers</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2200</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Neige soufflée en altitude. Il convient de tenir compte du danger d'être emporté et entraîné dans une chute.</highlights>
      <comment>La neige fraîche et la neige soufflée des deux derniers jours reposent sur une surface de neige ancienne défavorable sur les pentes exposées au nord-ouest à est en passant par le nord au-dessus d'environ 2200 m. &lt;br/> Les endroits dangereux se situent surtout sur les pentes raides à l'ombre à haute altitude et en haute montagne ainsi que près des crêtes, combes et couloirs. &lt;br/> Des bruits sourds et des fissures lors du passage sur le manteau neigeux sont des signes de ces conditions. &lt;br/> Les avalanches sont généralement de taille moyenne mais aussi déclenchables par un seul amateur de sports d'hiver. &lt;br/> &lt;br/> Les nombreux rochers cachés par la neige récente sont le danger principal.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Depuis mardi il est tombé au-dessus d'environ 1500 m de 15 à 30 cm de neige. &lt;br/> Le manteau neigeux ancien a subi une métamorphose constructive à grains anguleux et est fragile. La neige fraîche et la neige soufflée de mardi reposent sur une surface de neige ancienne défavorable surtout sur les pentes à l'ombre à moyenne et haute altitude. Elle ne se lie que lentement avec la neige ancienne. &lt;br/> À haute altitude et en haute montagne on trouve suivant l'influence du vent des hauteurs de neiges très différentes. &lt;br/> &lt;br/> En dessous d'environ 2000 m il y a trop peu de neige pour les sports d'hiver. &lt;br/></comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Le danger d'avalanches subsiste.</highlights>
      <tendencyType>steady</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2025-12-19T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2025-12-20T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2025-12-19</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
        <dangerPatterns>DP1</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
</bulletins>
