<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:lang="fr" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <metaDataProperty>
    <MetaData>
      <dateTimeReport>2025-03-24T07:00:00Z</dateTimeReport>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
    </MetaData>
  </metaDataProperty>
  <observations>
    <Bulletin gml:id="22e55aa5-73f2-48eb-b25f-2d5498727afa" xml:lang="fr">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-03-24T07:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Avalanche.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-03-23T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-03-24T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-12"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-11"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-06"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-25"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-07"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-08"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Lw"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2200Hi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2100Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-03-24T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-03-25T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Les randonnées et descentes hors-piste demandent de l' expérience et de la retenue. Des distances de délestage et des descentes un par un sont recommandées.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Jusqu'à lundi il tombera de la neige au-dessus d'environ 1400 m. La neige fraîche et la neige soufflée reposent sur une surface de neige ancienne défavorable. Au-dessus d'environ 2300 m des avalanches spontanées de moyenne et rarement grande taille sont possibles. Celles-ci peuvent être déclenchées surtout sur les pentes très raides à l'ombre dans les couches plus profondes du manteau neigeux. &lt;br/&gt; Des avalanches spontanées mouillées de moyenne taille sont possibles avec le réchauffement diurne et le rayonnement solaire en dessous d'environ 2800 m. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Les accumulations plus récentes de neige soufflée peuvent déjà être déclenchées par un seul amateur de sports d'hiver. &lt;br/&gt; Des couches fragiles en partie supérieure du manteau neigeux peuvent être déclenchées. De tels endroits dangereux sont recouverts de neige fraîche et à peine identifiables même pour un oeil exercé. Les avalanches y sont parfois profondes. Elles peuvent se déclencher dans les différentes couches de neige fraîche. &lt;br/&gt; Des déclenchements à distance sont possibles de manière isolée. Des bruits sourds et des fissures lors du passage sur le manteau neigeux sont des signes d'alarme.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Pendant la nuit il est tombé au-dessus d'environ 1800 m de 15 à 25 cm de neige, localement plus. Jusqu'à lundi il tombera au-dessus d'environ 1800 m de 5 à 15 cm de neige, localement plus. &lt;br/&gt; Samedi il est tombé au-dessus d'environ 1800 m de 10 à 15 cm de neige. &lt;br/&gt; Les accumulations plus récentes de neige soufflée se sont formées surtout à proximité des crêtes et des cols. La partie supérieure du manteau neigeux présente une structure défavorable, avec une surface constituée de neige meuble, qui repose sur une croûte de regel non porteuse. Le soleil et la chaleur ont entraîné surtout sur les pentes au soleil en dessous d'environ 2700 m une humidification du manteau neigeux. Avec les fortes variations de température une croûte de surface s'est formée dans les derniers jours, ceci aussi sur les pentes à l'ombre en dessous d'environ 2000 m. &lt;br/&gt; Surtout à moyenne altitude on observe moins de neige que d'habitude. Sur les pentes ensoleillées en dessous d'environ 2100 m il y a très peu de neige.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Avec le réchauffement diurne et le rayonnement solaire le danger d'avalanches humides et mouillées augmente un peu en cours de journée.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="836c7aa3-be94-46e7-9bc1-7e079ae87f1e" xml:lang="fr">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-03-24T07:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Avalanche.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-03-23T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-03-24T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-20"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-23"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-24"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-13"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-21"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-22"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-16"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-17"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-14"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-15"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-18"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-19"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2100Hi"/>
              <mainValue>3</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2100Lw"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>old snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2100Hi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2000Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-03-24T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-03-25T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Les randonnées et descentes hors-piste demandent de l' expérience et de la retenue. Des distances de délestage et des descentes un par un sont recommandées.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Jusqu'à lundi il tombera de la neige au-dessus d'environ 1400 m. La neige fraîche et la neige soufflée reposent sur une surface de neige ancienne défavorable. Au-dessus d'environ 2300 m des avalanches spontanées de moyenne et rarement grande taille sont possibles. Celles-ci peuvent être déclenchées surtout sur les pentes très raides à l'ombre dans les couches plus profondes du manteau neigeux. &lt;br/&gt; Des avalanches spontanées mouillées de moyenne taille sont possibles avec le réchauffement diurne et le rayonnement solaire en dessous d'environ 2800 m. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Les accumulations plus récentes de neige soufflée peuvent déjà être déclenchées par un seul amateur de sports d'hiver. &lt;br/&gt; Des couches fragiles en partie supérieure du manteau neigeux peuvent être déclenchées à toutes les expositions. De tels endroits dangereux sont recouverts de neige fraîche et à peine identifiables même pour un oeil exercé. Les avalanches y sont parfois profondes. Elles peuvent se déclencher dans les différentes couches de neige fraîche. &lt;br/&gt; Des déclenchements à distance sont possibles de manière isolée. Des bruits sourds et des fissures lors du passage sur le manteau neigeux sont des signes d'alarme.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Pendant la nuit il est tombé au-dessus d'environ 1800 m de 10 à 20 cm de neige. Jusqu'à lundi il tombera au-dessus d'environ 1800 m de 5 à 15 cm de neige. &lt;br/&gt; Samedi il est tombé au-dessus d'environ 1800 m de 5 à 10 cm de neige, localement plus. &lt;br/&gt; Les accumulations plus récentes de neige soufflée se sont formées surtout à proximité des crêtes et des cols. La partie supérieure du manteau neigeux présente une structure défavorable, avec une surface constituée de neige meuble, qui repose sur une croûte de regel non porteuse. Le soleil et la chaleur ont entraîné surtout sur les pentes au soleil en dessous d'environ 2700 m une humidification du manteau neigeux. Avec les fortes variations de température une croûte de surface s'est formée dans les derniers jours, ceci aussi sur les pentes à l'ombre en dessous d'environ 2000 m. &lt;br/&gt; Surtout à moyenne altitude on observe moins de neige que d'habitude. Sur les pentes ensoleillées en dessous d'environ 2100 m il y a très peu de neige.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Avec le réchauffement diurne et le rayonnement solaire le danger d'avalanches humides et mouillées augmente un peu en cours de journée.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="2b820a17-9ee6-4e8c-9e78-3fd1ff9c3587" xml:lang="fr">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-03-24T07:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Avalanche.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-03-23T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-03-24T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-10"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-05"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-03"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-26"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-04"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-09"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Hi"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
            <DangerRating>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Lw"/>
              <mainValue>2</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems>
            <AvProblem>
              <type>drifting snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2300Hi"/>
            </AvProblem>
            <AvProblem>
              <type>new snow</type>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_ne"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_e"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_nw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_n"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_se"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_sw"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_s"/>
              <validAspect xlink:href="AspectRange_w"/>
              <validElevation xlink:href="ElevationRange_2100Hi"/>
            </AvProblem>
          </avProblems>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-03-24T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-03-25T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Attention à la neige fraîche et soufflée. Les randonnées et descentes hors-piste demandent de la retenue.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Jusqu'à lundi il tombera de la neige au-dessus d'environ 1400 m. La neige fraîche et la neige soufflée reposent sur une surface de neige ancienne défavorable. Au-dessus d'environ 2300 m des avalanches spontanées de petite et moyenne taille sont possibles. Celles-ci peuvent être déclenchées surtout sur les pentes très raides à l'ombre dans les couches plus profondes du manteau neigeux. &lt;br/&gt; Des avalanches spontanées mouillées de petite et moyenne taille sont possibles avec le réchauffement diurne et le rayonnement solaire en dessous d'environ 2800 m. &lt;br/&gt; &lt;br/&gt; Les accumulations plus récentes de neige soufflée peuvent déjà être déclenchées par un seul amateur de sports d'hiver. &lt;br/&gt; Des couches fragiles en partie supérieure du manteau neigeux peuvent être déclenchées à toutes les expositions. De tels endroits dangereux sont recouverts de neige fraîche et à peine identifiables même pour un oeil exercé. Les avalanches y sont parfois profondes. Elles peuvent se déclencher dans les différentes couches de neige fraîche. &lt;br/&gt;</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Pendant la nuit il est tombé au-dessus d'environ 1800 m de 10 à 20 cm de neige. Jusqu'à lundi il tombera au-dessus d'environ 1800 m de 5 à 15 cm de neige. &lt;br/&gt; Samedi il est tombé au-dessus d'environ 1800 m de 5 à 10 cm de neige, localement plus. &lt;br/&gt; Les accumulations plus récentes de neige soufflée se sont formées surtout à proximité des crêtes et des cols. La partie supérieure du manteau neigeux présente une structure défavorable, avec une surface constituée de neige meuble, qui repose sur une croûte de regel non porteuse. Le soleil et la chaleur ont entraîné surtout sur les pentes au soleil en dessous d'environ 2700 m une humidification du manteau neigeux. Avec les fortes variations de température une croûte de surface s'est formée dans les derniers jours, ceci aussi sur les pentes à l'ombre en dessous d'environ 2000 m. &lt;br/&gt; Surtout à moyenne altitude on observe moins de neige que d'habitude. Sur les pentes ensoleillées en dessous d'environ 2300 m il y a très peu de neige.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Avec le réchauffement diurne et le rayonnement solaire le danger d'avalanches humides et mouillées augmente un peu en cours de journée.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
