[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-21", "datavalidesabutlleti": "2025-02-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m,\nD\u00c9BIL (1) por debajo", "text_estat_mantell": "El paso de un frente el s\u00e1bado dejar\u00e1 nevadas moderadas, con viento del S-SW moderado al inicio del episodio.\nSe podr\u00e1n formar placas de viento, blandas en general, sobre manto previo, principalmente en orientaciones norte y este, y especialmente bajo collados y cordales de cotas altas. Las nuevas placas podr\u00e1n romper y ceder, mayoritariamente por sobrecarga d\u00e9bil, desencadenando aludes que podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, medio. No se descarta, aisladamente, alguno de natural en cotas altas, por placas formadas sobre nieve seca vieja.\nLas placas de nueva formaci\u00f3n, con la disminuci\u00f3n del viento, podr\u00e1n quedar enterradas por la reciente nieve que continuar\u00e1 cayendo. Con estas condiciones son tambi\u00e9n posibles los aludes de nieve reciente por encima de unos 2.000 m, m\u00e1s arriba en orientaciones sur, preferentemente en vertientes de fuerte pendiente y cualquier orientaci\u00f3n. Estos aludes no pasar\u00edan, en general, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o).", "text_distribucio": "Las nevadas previstas para el s\u00e1bado incrementar\u00e1n la distribuci\u00f3n y grosor, sobre todo por encima de unos 2.000 m, de un manto nivoso que actualmente se presenta deficitario en la mayor parte del sector para estas fechas.", "text_tendencia": "La inestabilidad de las placas no va a variar y el ascenso t\u00e9rmico aumentar\u00e1 la inestabilidad de la nieve reciente. Evoluci\u00f3n del peligro: en LIGERO AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11274, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11275, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-21", "datavalidesabutlleti": "2025-02-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m,\nD\u00c9BIL (1) por debajo", "text_estat_mantell": "Para el s\u00e1bado se prev\u00e9n nevadas moderadas, con viento, al inicio, moderado del S-SW, o fuerte a cota alta.\nSe podr\u00e1n formar placas de viento, principalmente en orientaciones norte y este, all\u00ed donde previamente haya manto, y especialmente bajo collados y cordales. Estas placas podr\u00e1n romper y ceder, mayoritariamente por sobrecarga d\u00e9bil, pero all\u00ed donde se hayan depositado sobre nieve vieja seca podr\u00e1n hacerlo de forma natural, desencadenando aludes que podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, medio, con capacidad para enterrar a una persona.\nEstas nuevas placas de viento, en el transcurso de la nevada y con la disminuci\u00f3n del viento, podr\u00e1n quedar enterradas por la nieve reciente. Con estas condiciones son tambi\u00e9n posibles los aludes de nieve reciente por encima de unos 2.000 m, m\u00e1s arriba en orientaciones sur, preferentemente en vertientes de fuerte pendiente y cualquier orientaci\u00f3n. Estos aludes ser\u00edan, en general, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o).", "text_distribucio": "Las nevadas previstas para el s\u00e1bado incrementar\u00e1n la distribuci\u00f3n y grosor, sobre todo por encima de unos 2.000 m, de un manto nivoso que actualmente se presenta deficitario en todo el sector, y bastante discontinuo en vertientes sur.", "text_tendencia": "La inestabilidad de las placas no va a variar y el aumento de temperatura aumentar\u00e1 la inestabilidad de la nieve reciente. Evoluci\u00f3n del peligro: en LEVE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11270, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11271, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-21", "datavalidesabutlleti": "2025-02-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m,\nD\u00c9BIL (1) por debajo", "text_estat_mantell": "Para el s\u00e1bado se prev\u00e9n nevadas moderadas, con viento, al inicio, moderado del S-SW, o fuerte a cota alta.\nSe podr\u00e1n formar placas de viento, principalmente en orientaciones norte y este, all\u00ed donde previamente haya manto, y especialmente bajo collados y cordales. Estas placas podr\u00e1n romper y ceder, mayoritariamente por sobrecarga d\u00e9bil, pero all\u00ed donde se hayan depositado sobre nieve vieja seca podr\u00e1n hacerlo de forma natural, desencadenando aludes que podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, medio, con capacidad para enterrar a una persona.\nEstas nuevas placas de viento, en el transcurso de la nevada y con la disminuci\u00f3n del viento, podr\u00e1n quedar enterradas por la nieve reciente. Con estas condiciones son tambi\u00e9n posibles los aludes de nieve reciente por encima de unos 2.000 m, m\u00e1s arriba en orientaciones sur, preferentemente en vertientes de fuerte pendiente y cualquier orientaci\u00f3n. Estos aludes ser\u00edan, en general, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o).", "text_distribucio": "Las nevadas previstas para el s\u00e1bado incrementar\u00e1n la distribuci\u00f3n y grosor, sobre todo por encima de unos 2.000 m, de un manto nivoso que actualmente se presenta deficitario en todo el sector, y bastante discontinuo en vertientes sur.", "text_tendencia": "La inestabilidad de las placas no va a variar y el aumento de temperatura aumentar\u00e1 la inestabilidad de la nieve reciente. Evoluci\u00f3n del peligro: en LEVE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11267, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11268, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-21", "datavalidesabutlleti": "2025-02-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m,\nD\u00c9BIL (1) por debajo", "text_estat_mantell": "El s\u00e1bado el paso de un frente dejar\u00e1 nevadas acompa\u00f1adas de viento moderado del S-SW al inicio del episodio. Con estas predicciones se podr\u00e1n formar placas de viento, blandas en general, principalmente en orientaciones norte y este, all\u00ed donde haya manto previo, y especialmente bajo collados y cordales. Estas placas ser\u00e1n reactivas y podr\u00e1n romper, mayoritariamente por sobrecarga d\u00e9bil -m\u00e1s dif\u00edcilmente de forma natural-, desencadenando aludes que podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, medio, con capacidad para enterrar a una persona.\nLas placas de viento que se formen podr\u00e1n quedar enterradas por la continuidad de la nevada sin viento. Con estas condiciones son tambi\u00e9n posibles los aludes de nieve reciente por encima de unos 2.200 m, m\u00e1s arriba en orientaciones sur, preferentemente en vertientes de fuerte pendiente y cualquier orientaci\u00f3n. Estos aludes ser\u00edan, en general, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o).", "text_distribucio": "El manto nivoso presenta poco grosor en general, y es bastante discontinuo en vertientes sur, pero las nevadas previstas para el s\u00e1bado incrementar\u00e1n la distribuci\u00f3n y grosor del manto sobre todo por encima de unos 2.000 m.", "text_tendencia": "La inestabilidad de las placas no va a variar y el aumento de temperatura aumentar\u00e1 la inestabilidad de la nieve reciente. Evoluci\u00f3n del peligro: en LEVE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11264, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11265, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-21", "datavalidesabutlleti": "2025-02-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m,\nD\u00c9BIL (1) por debajo", "text_estat_mantell": "Se prev\u00e9n nevadas moderadas para el s\u00e1bado, con viento del S-SW moderado, o fuerte en cota alta, durante el inicio del episodio.\nLas nevadas iniciales acompa\u00f1adas de viento podr\u00e1n dar lugar a la formaci\u00f3n placas de viento, blandas en general, sobre todo en orientaciones norte y este, all\u00ed donde haya manto previo, y especialmente bajo collados y cordales. Estas placas podr\u00e1n romper y ceder, mayoritariamente por sobrecarga d\u00e9bil, por ejemplo al paso de una persona, m\u00e1s dif\u00edcilmente de forma natural, desencadenando aludes que podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, medio, con capacidad para enterrar a una persona.\nLas placas de viento que se formen podr\u00e1n quedar enterradas por la continuidad de la nevada sin viento. Con estas condiciones son tambi\u00e9n posibles los aludes de nieve reciente por encima de unos 2.000 m, m\u00e1s arriba en orientaciones sur, sobre todo en las canales del Cad\u00ed o vertientes de fuerte pendiente. Estos aludes ser\u00edan, en general, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o).", "text_distribucio": "El manto nivoso presenta poco grosor en general, y es bastante discontinuo en vertientes sur, pero las nevadas previstas para el s\u00e1bado incrementar\u00e1n la distribuci\u00f3n y grosor del manto sobre todo por encima de unos 2.000 m.", "text_tendencia": "La inestabilidad de las placas no va a variar y el aumento de temperatura aumentar\u00e1 la inestabilidad de la nieve reciente. Evoluci\u00f3n del peligro: en LEVE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11261, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11262, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-21", "datavalidesabutlleti": "2025-02-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1), excepto\nLIMITADO (2) bajo collados y crestas\n", "text_estat_mantell": "El episodio de nieve previsto para el s\u00e1bado ir\u00e1 acompa\u00f1ado de viento del S-SW moderado, o fuerte en cota alta, durante el inicio del episodio.\nCon estas previsiones, se podr\u00e1n formar placas de viento, blandas, a lo largo del d\u00eda, sobre todo en orientaciones norte y este, all\u00ed donde haya manto previo, y especialmente bajo collados y crestas. Estas placas podr\u00e1n romper y ceder, principalmente por sobrecarga d\u00e9bil, sin descartar alguna de forma natural en umbr\u00edas donde puedan descansar sobre nieve vieja seca, desencadenando aludes que podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, medio, en los sectores m\u00e1s favorables de acumulaci\u00f3n.\nEstas nuevas placas de viento podr\u00e1n quedar tapadas por la nieve reciente que pueda caer posteriormente. Con estas condiciones son tambi\u00e9n posibles los aludes de nieve reciente por encima de unos 2.200 m, m\u00e1s arriba en orientaciones sur, sobre todo en vertientes de fuerte pendiente. Estos aludes ser\u00edan, en general, de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o.", "text_distribucio": "El manto nivoso es actualmente bastante escaso en espesor y distribuci\u00f3n, pero las nevadas previstas para el s\u00e1bado pueden formar un manto continuo por encima de unos 2.000 m.", "text_tendencia": "La inestabilidad de las placas no va a variar y el aumento de temperatura aumentar\u00e1 la inestabilidad de la nieve reciente. Evoluci\u00f3n del peligro: en LEVE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11258, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11259, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-21", "datavalidesabutlleti": "2025-02-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1), excepto\nLIMITADO (2) bajo collados y crestas\n", "text_estat_mantell": "Para el s\u00e1bado se esperan nevadas con viento del S-SW moderado, o fuerte en cota alta, al inicio del episodio.\nSe podr\u00e1n formar placas de viento, blandas, a lo largo del d\u00eda, sobre todo en orientaciones norte y este, all\u00ed donde haya manto previo, y especialmente bajo collados y cordales. Estas placas podr\u00e1n romper y ceder por sobrecarga d\u00e9bil, m\u00e1s dif\u00edcilmente de forma natural, desencadenando aludes que podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, medio, en los sectores m\u00e1s favorables de acumulaci\u00f3n.\nEstas placas de viento pueden quedar tapadas por la nieve reciente que pueda caer posteriormente. Con estas condiciones son tambi\u00e9n posibles los aludes de nieve reciente por encima de unos 2.200 m, m\u00e1s arriba en orientaciones sur, sobre todo en vertientes de fuerte pendiente. Estos aludes ser\u00edan, en general, de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o.", "text_distribucio": "El manto nivoso es actualmente muy escaso en espesor y distribuci\u00f3n, pero las nevadas previstas para el s\u00e1bado pueden formar un manto continuo por encima de unos 2.000 m.", "text_tendencia": "La inestabilidad de las placas no va a variar y el aumento de temperatura aumentar\u00e1 la inestabilidad de la nieve reciente. Evoluci\u00f3n del peligro: en LEVE AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11255, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11256, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}]