[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-21", "datavalidesabutlleti": "2025-02-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2.200 m,\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "El pas d'un front dissabte deixar\u00e0 nevades moderades, amb vent del S-SW moderat a l'inici de l'episodi.\nEs podran formar plaques de vent, toves en general, sobre mantell previ, principalment en orientacions nord i est, i especialment sota colls i carenes de cotes altes. Les noves plaques podran trencar i cedir, majorit\u00e0riament per sobrec\u00e0rrega feble, desencadenant allaus que podrien assolir mida 2, mitjana. No se'n descarta, a\u00eflladament, alguna de natural a cotes altes, per plaques formades sobre neu seca vella.\nLes plaques de nova formaci\u00f3, amb la disminuci\u00f3 del vent, podran quedar enterrades per la neu recent que continuar\u00e0 caient. Amb aquestes condicions s\u00f3n tamb\u00e9 possibles les allaus de neu recent per sobre d'uns 2.000 m, m\u00e9s amunt en orientacions sud, preferentment en vessants de fort pendent i qualsevol orientaci\u00f3. Aquestes allaus no passarien, en general, de mida 1 (petita).", "text_distribucio": "Les nevades previstes per dissabte incrementaran la distribuci\u00f3 i gruix, sobretot per damunt d'uns 2.000 m, d'un mantell nival que actualment es presenta deficitari a la major part del sector per aquestes dates.", "text_tendencia": "La inestabilitat de les plaques no variar\u00e0 i l'ascens t\u00e8rmic augmentar\u00e0 la inestabilitat de la neu recent. Evoluci\u00f3 del perill: en LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11274, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11275, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-21", "datavalidesabutlleti": "2025-02-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2.200 m,\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "Per a dissabte es preveuen nevades moderades, amb vent, a l'inici, moderat del S-SW, o fort a cota alta.\nEs podran formar plaques de vent principalment en orientacions nord i est, all\u00e0 on pr\u00e8viament hi hagi mantell, i especialment sota colls i carenes. Aquestes plaques podran trencar i cedir, majorit\u00e0riament per sobrec\u00e0rrega feble, per\u00f2 all\u00e0 on s'hagin dipositat sobre neu vella seca ho podran fer de forma natural, desencadenant allaus que podrien assolir mida 2, mitjana, amb capacitat per enterrar una persona.\nAquestes plaques de vent noves, en el transcurs de la nevada i amb la disminuci\u00f3 del vent, podran quedar enterrades per la neu recent. Amb aquestes condicions s\u00f3n tamb\u00e9 possibles les allaus de neu recent per sobre d'uns 2.000 m, m\u00e9s amunt en orientacions sud, preferentment en vessants de fort pendent i qualsevol orientaci\u00f3. Aquestes allaus serien, en general, de mida 1 (petita).", "text_distribucio": "Les nevades previstes per dissabte incrementaran la distribuci\u00f3 i gruix, sobretot per damunt d'uns 2.000 m, d'un mantell nival que actualment es presenta deficitari a tot el sector, i for\u00e7a discontinu en vessants sud.", "text_tendencia": "La inestabilitat de les plaques no variar\u00e0 i l'augment de temperatura augmentar\u00e0 la inestabilitat de la neu recent. Evoluci\u00f3 del perill: en LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11270, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11271, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-21", "datavalidesabutlleti": "2025-02-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2.200 m,\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "Per a dissabte es preveuen nevades moderades, amb vent, a l'inici, moderat del S-SW, o fort a cota alta.\nEs podran formar plaques de vent principalment en orientacions nord i est, all\u00e0 on pr\u00e8viament hi hagi mantell, i especialment sota colls i carenes. Aquestes plaques podran trencar i cedir, majorit\u00e0riament per sobrec\u00e0rrega feble, per\u00f2 all\u00e0 on s'hagin dipositat sobre neu vella seca ho podran fer de forma natural, desencadenant allaus que podrien assolir mida 2, mitjana, amb capacitat per enterrar una persona.\nAquestes plaques de vent noves, en el transcurs de la nevada i amb la disminuci\u00f3 del vent, podran quedar enterrades per la neu recent. Amb aquestes condicions s\u00f3n tamb\u00e9 possibles les allaus de neu recent per sobre d'uns 2.000 m, m\u00e9s amunt en orientacions sud, preferentment en vessants de fort pendent i qualsevol orientaci\u00f3. Aquestes allaus serien, en general, de mida 1 (petita).", "text_distribucio": "Les nevades previstes per dissabte incrementaran la distribuci\u00f3 i gruix, sobretot per damunt d'uns 2.000 m, d'un mantell nival que actualment es presenta deficitari a tot el sector, i for\u00e7a discontinu en vessants sud.", "text_tendencia": "La inestabilitat de les plaques no variar\u00e0 i l'augment de temperatura augmentar\u00e0 la inestabilitat de la neu recent. Evoluci\u00f3 del perill: en LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11267, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11268, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-21", "datavalidesabutlleti": "2025-02-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2.200 m,\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "Dissabte el pas d'un front deixar\u00e0 nevades acompanyades de vent moderat del S-SW a l'inici de l'episodi.\nAmb aquestes prediccions es podran formar plaques de vent, toves en general, principalment en orientacions nord i est, all\u00e0 on hi hagi mantell previ, i especialment sota colls i carenes. Aquestes plaques seran reactives i podran trencar, majorit\u00e0riament per sobrec\u00e0rrega feble -m\u00e9s dif\u00edcilment de forma natural-, desencadenant allaus que podrien assolir mida 2, mitjana, amb capacitat per enterrar una persona.\nLes plaques de vent que es formin podran quedar enterrades per la continu\u00eftat de la nevada sense vent. Amb aquestes condicions s\u00f3n tamb\u00e9 possibles les allaus de neu recent per sobre d'uns 2.200 m, m\u00e9s amunt en orientacions sud, preferentment en vessants de fort pendent i qualsevol orientaci\u00f3. Aquestes allaus serien, en general, de mida 1 (petita).", "text_distribucio": "El mantell nival presenta poc gruix en general, i \u00e9s for\u00e7a discontinu en vessants sud, per\u00f2 les nevades previstes per dissabte incrementaran la distribuci\u00f3 i gruix del mantell sobretot per damunt d'uns 2.000 m.", "text_tendencia": "La inestabilitat de les plaques no variar\u00e0 i l'augment de temperatura augmentar\u00e0 la inestabilitat de la neu recent. Evoluci\u00f3 del perill: en LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11264, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11265, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-21", "datavalidesabutlleti": "2025-02-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2.200 m,\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "Es preveuen nevades moderades per a dissabte, amb vent del S-SW moderat, o fort a cota alta, durant l'inici de l'episodi. Les nevades inicials acompanyades de vent podran donar lloc a la formaci\u00f3 plaques de vent, toves en general, sobretot en orientacions nord i est, all\u00e0 on hi hagi mantell previ, i especialment sota colls i carenes. Aquestes plaques podran trencar i cedir, majorit\u00e0riament per sobrec\u00e0rrega feble, per exemple al pas d'una persona, m\u00e9s dif\u00edcilment de forma natural, desencadenant allaus que podrien assolir mida 2, mitjana, amb capacitat per enterrar una persona.\nLes plaques de vent que es formin podran quedar enterrades per la continu\u00eftat de la nevada sense vent. Amb aquestes condicions s\u00f3n tamb\u00e9 possibles les allaus de neu recent per sobre d'uns 2.000 m, m\u00e9s amunt en orientacions sud, sobretot a les canals del Cad\u00ed o vessants de fort pendent. Aquestes allaus serien, en general, de mida 1 (petita).", "text_distribucio": "El mantell nival presenta poc gruix en general, i \u00e9s for\u00e7a discontinu en vessants sud, per\u00f2 les nevades previstes per dissabte incrementaran la distribuci\u00f3 i gruix del mantell sobretot per damunt d'uns 2.000 m.", "text_tendencia": "La inestabilitat de les plaques no variar\u00e0 i l'augment de temperatura augmentar\u00e0 la inestabilitat de la neu recent. Evoluci\u00f3 del perill: en LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11261, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11262, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-21", "datavalidesabutlleti": "2025-02-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1), excepte\nMODERAT (2) sota colls i carenes\n", "text_estat_mantell": "L'episodi de neu previst per a dissabte anir\u00e0 acompanyat de vent del S-SW moderat, o fort a cota alta, durant l'inici de l'episodi. Amb aquestes previsions, es podran formar plaques de vent, toves, al llarg del dia, sobretot en orientacions nord i est, all\u00e0 on hi hagi mantell previ, i especialment sota colls i carenes. Aquestes plaques podran trencar i cedir, principalment per sobrec\u00e0rrega feble, sense descartar-ne alguna de forma natural en obagues on puguin descansar sobre neu vella seca, desencadenant allaus que podrien assolir mida 2, mitjana, en els sectors m\u00e9s favorables d'acumulaci\u00f3.\nAquestes plaques de vent noves podran quedar tapades per la neu recent que pugui caure posteriorment. Amb aquestes condicions s\u00f3n tamb\u00e9 possibles les allaus de neu recent per sobre d'uns 2.200 m, m\u00e9s amunt en orientacions sud, sobretot en vessants de fort pendent. Aquestes allaus serien, en general, de mida 1, petita.", "text_distribucio": "El mantell nival \u00e9s actualment bastant esc\u00e0s en gruix i distribuci\u00f3, per\u00f2 les nevades previstes per dissabte poden formar un mantell continu per damunt d'uns 2.000 m.", "text_tendencia": "La inestabilitat de les plaques no variar\u00e0 i l'augment de temperatura augmentar\u00e0 la inestabilitat de la neu recent. Evoluci\u00f3 del perill: en LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11258, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11259, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-21", "datavalidesabutlleti": "2025-02-22", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1), excepte\nMODERAT (2) sota colls i carenes\n", "text_estat_mantell": "Per a dem\u00e0 dissabte s'esperen nevades amb vent del S-SW moderat, o fort a cota alta, a l'inici de l'episodi. Es podran formar plaques de vent, toves, al llarg del dia, sobretot en orientacions nord i est, all\u00e0 on hi hagi mantell previ, i especialment sota colls i carenes. Aquestes plaques podran trencar i cedir per sobrec\u00e0rrega feble, m\u00e9s dif\u00edcilment de forma natural, desencadenant allaus que podrien assolir mida 2, mitjana, en els sectors m\u00e9s favorables d'acumulaci\u00f3.\nAquestes plaques de vent poden quedar tapades per la neu recent que pugui caure posteriorment. Amb aquestes condicions s\u00f3n tamb\u00e9 possibles les allaus de neu recent per sobre d'uns 2.200 m, m\u00e9s amunt en orientacions sud, sobretot en vessants de fort pendent. Aquestes allaus serien, en general, de mida 1, petita.", "text_distribucio": "El mantell nival \u00e9s actualment molt esc\u00e0s en gruix i distribuci\u00f3, per\u00f2 les nevades previstes per dissabte poden formar un mantell continu per damunt d'uns 2.000 m.", "text_tendencia": "La inestabilitat de les plaques no variar\u00e0 i l'augment de temperatura augmentar\u00e0 la inestabilitat de la neu recent. Evoluci\u00f3 del perill: en LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11255, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11256, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}]