[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-08", "datavalidesabutlleti": "2024-03-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3)", "text_estat_mantell": "El peligro de aludes aumenta a lo largo del s\u00e1bado, especialmente en la Franja Norte de la Pallaresa y en la mitad sur del Aran. El viernes ya hay actividad de aludes de nieve reciente de tama\u00f1o 1 en la Franja Norte de la Pallaresa. El s\u00e1bado continuar\u00e1 la formaci\u00f3n de placas de viento fr\u00e1giles, en caras norte y este, que caer\u00e1n al paso de una persona; al final podr\u00e1n ser de tama\u00f1o 3 (grande) con capacidad de enterrar un grupo, excepto en la mitad norte del Ar\u00e1n donde ser\u00e1n m\u00e1s locales. Ser\u00e1n muy probables aludes de nieve reciente, de placa blanda, de tama\u00f1o 2 (mediano) capaces de enterrar a una persona, en numerosos lugares pendientes en todas orientaciones, m\u00e1s locales en la mitad norte del Ar\u00e1n. En este sector recordad que, bajo la nueva nevada, quiz\u00e1s de poco grosor, arrastramos el problema de capas d\u00e9biles persistentes en orientaciones umbr\u00edas, no necesariamente bajo collados y cordales; muy localmente alg\u00fan alud de placa m\u00e1s dura y antigua podr\u00eda llegar a tama\u00f1o 3 (grande).  \n\n", "text_distribucio": "Previo a la actual nevada, el viento erosion\u00f3 la nieve en cotas altas y los grosores totales todav\u00eda est\u00e1n por debajo de los habituales. Hasta mediod\u00eda del viernes, en la Franja Norte de la Pallaresa y en la mitad sur de Aran se han acumulado unos 20-25 cm con nieve granulada, con un manto muy venteado en la mitad norte.  ", "text_tendencia": "El domingo se mantendr\u00e1n las condiciones de inestabilidad. Peligro: en LIGERO AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9813, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9811, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9812, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "3", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-08", "datavalidesabutlleti": "2024-03-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3)", "text_estat_mantell": "El peligro de aludes va aumentando a lo largo del s\u00e1bado. Por la ma\u00f1ana la situaci\u00f3n ser\u00e1 delicada por las placas de viento formadas el viernes, fr\u00e1giles, en orientaciones norte y este principalmente que pueden caer al paso de una persona. Durante la jornada aumentar\u00e1 la probabilidad de aludes naturales por la nevada y el viento de sur. Se esperan aludes de placa de tama\u00f1o 3 (grande) con capacidad de enterrar a un grupo de personas, especialmente en orientaciones norte y este. Adem\u00e1s, ser\u00e1n muy probables aludes de nieve reciente, de placa blanda, en numerosos lugares de fuerte pendiente en cualquier orientaci\u00f3n; por lo general ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad de enterrar a una persona. Estad atentos a la aparici\u00f3n de grietas a partir de los esqu\u00eds y raquetas, y a los whoumfs que pod\u00e1is o\u00edr. Evitad terreno avalanchoso. \n\n", "text_distribucio": "Previo a la actual nevada, el viento erosion\u00f3 la nieve en cotas altas y los grosores del manto en el sector todav\u00eda est\u00e1n por debajo de los habituales en estas fechas. Hasta el mediod\u00eda del viernes han ca\u00eddo unos 20 cm de nieve reciente. Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1000-1300 m, pero con mucha irregularidad en cuanto a grosores por encima de 2200 m por los efectos del viento.", "text_tendencia": "El domingo continuar\u00e1 el incremento de la inestabilidad del manto nivoso por nuevas placas de viento en m\u00e1s orientaciones. Peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9797, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9796, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9798, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-08", "datavalidesabutlleti": "2024-03-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3)", "text_estat_mantell": "El peligro de aludes va aumentando a lo largo del s\u00e1bado. Por la ma\u00f1ana la situaci\u00f3n ser\u00e1 delicada por las placas de viento formadas el viernes, fr\u00e1giles, en orientaciones norte y este principalmente que pueden caer al paso de una persona. Durante la jornada aumentar\u00e1 la probabilidad de aludes naturales por la nevada y el viento de sur. Se esperan aludes de placa de tama\u00f1o 3 (grande) con capacidad de enterrar a un grupo de personas, especialmente en orientaciones norte y este. Adem\u00e1s, ser\u00e1n muy probables aludes de nieve reciente, de placa blanda, en numerosos lugares de fuerte pendiente en cualquier orientaci\u00f3n; por lo general ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (media) con capacidad de enterrar a una persona. Estad atentos a la aparici\u00f3n de grietas a partir de los esqu\u00eds y raquetas, y a los whoumfs que pod\u00e1is o\u00edr. Evitad terreno avalanchoso. \n\n", "text_distribucio": "Previo a la nevada actual, el viento erosion\u00f3 la nieve en cotas altas y los grosores del manto en el sector todav\u00eda est\u00e1n por debajo de los habituales. Hasta el mediod\u00eda del viernes han ca\u00eddo unos 20 cm de nieve reciente con nieve granulada. Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1000-1300 m, pero con mucha irregularidad en cuanto a grosores por encima de 2200 m por los efectos del viento.", "text_tendencia": "El domingo continuar\u00e1 el incremento de la inestabilidad del manto nivoso por nuevas placas de viento en m\u00e1s orientaciones. Peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9795, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9794, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9793, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-03-08", "datavalidesabutlleti": "2024-03-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) \nNOTABLE (3) por encima de 2300 m.", "text_estat_mantell": "El peligro de aludes va aumentando a lo largo del s\u00e1bado. Por la ma\u00f1ana la situaci\u00f3n ya ser\u00e1 delicada en cotas altas por las placas de viento formadas el viernes, fr\u00e1giles, en orientaciones norte y este principalmente que pueden caer al paso de una persona. Durante la jornada aumentar\u00e1 la probabilidad de aludes naturales por la nevada y el viento de sur. Se esperan aludes de placa de tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad de enterrar a una persona, especialmente en orientaciones norte y este. Aparte, ser\u00e1n probables aludes de nieve reciente, de placa blanda, en algunos lugares de fuerte pendiente donde hubiera nieve vieja de base; por lo general ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) con capacidad de derribarnos. Estad atentos a la aparici\u00f3n de grietas a partir de los esqu\u00eds y raquetas, y a los whoumfs que pod\u00e1is o\u00edr. Evitad terreno con graves consecuencias en caso de que un alud nos derriba. \n\n", "text_distribucio": "Previo a la nevada actual, el viento erosion\u00f3 la nieve en cotas altas y los grosores del manto en el sector todav\u00eda est\u00e1n por debajo de los habituales. Hasta mediod\u00eda del viernes han ca\u00eddo unos 10-15 cm de nieve h\u00fameda y con nieve granulada. Encontraremos nieve en el suelo por encima de unos 1200 m, pero con mucha irregularidad en cuanto a grosores por encima de 2200 m por los efectos del viento.", "text_tendencia": "El domingo continuar\u00e1 el incremento de la inestabilidad del manto nivoso por nuevas placas de viento en m\u00e1s orientaciones. Peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9805, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9807, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9806, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-08", "datavalidesabutlleti": "2024-03-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3)", "text_estat_mantell": "El peligro de aludes va aumentando a lo largo del s\u00e1bado. Por la ma\u00f1ana la situaci\u00f3n ya ser\u00e1 delicada por las placas de viento formadas el viernes, fr\u00e1giles, en orientaciones norte y este principalmente que pueden caer al paso de una persona. Durante la jornada aumentar\u00e1 la probabilidad de aludes naturales por la nevada y el viento de sur. Se esperan aludes de placa de tama\u00f1o 3 (grande) con capacidad de enterrar a un grupo de personas, especialmente en orientaciones norte y este. Adem\u00e1s, ser\u00e1n muy probables aludes de nieve reciente, de placa blanda, en numerosos lugares de fuerte pendiente en cualquier orientaci\u00f3n; por lo general ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad de enterrar a una persona. Estad atentos a la aparici\u00f3n de grietas a partir de los esqu\u00eds y raquetas, y a los whoumfs que pod\u00e1is o\u00edr. Evitad terreno avalanchoso. \n\n", "text_distribucio": "Previo a la nevada actual, el viento erosion\u00f3 la nieve en cotas altas y los grosores del manto en el sector todav\u00eda est\u00e1n por debajo de los habituales. Hasta mediod\u00eda del viernes han ca\u00eddo unos 15-20 cm de nieve reci\u00e9n h\u00fameda. Encontraremos nieve en el suelo por encima de unos 1200 m, pero con mucha irregularidad en cuanto a grosores por encima de 2200 m por los efectos del viento.", "text_tendencia": "El domingo continuar\u00e1 el incremento de la inestabilidad del manto nivoso por nuevas placas de viento en m\u00e1s orientaciones. Peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9800, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "3", "priority": "1"}, {"id_problema": 9799, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9801, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-03-08", "datavalidesabutlleti": "2024-03-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) ", "text_estat_mantell": "El peligro de aludes va aumentando a lo largo del s\u00e1bado. Por la ma\u00f1ana la situaci\u00f3n ya ser\u00e1 delicada bajo collados y cordales por las placas de viento formadas el viernes, fr\u00e1giles, en orientaciones norte y este principalmente que pueden caer al paso de una persona. Durante la jornada aumentar\u00e1 la probabilidad de aludes naturales por la nevada y el viento de sur. Se esperan aludes de placa de tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad de enterrar a una persona, especialmente en orientaciones norte y este. Aparte, ser\u00e1n probables algunos aludes de nieve reciente, de placa blanda, en algunos lugares de fuerte pendiente donde hubiera nieve vieja de base; por lo general ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) con capacidad de derribarnos. Estad atentos a la aparici\u00f3n de grietas a partir de los esqu\u00eds y raquetas, y a los whoumfs que pod\u00e1is o\u00edr. Evitad terreno con graves consecuencias en caso de que un alud nos derribe. \n\n", "text_distribucio": "Previo a la nevada actual, el viento erosion\u00f3 la nieve en cotas altas y los grosores del manto en el sector todav\u00eda est\u00e1n por debajo de los habituales en estas fechas. Hasta mediod\u00eda del viernes han ca\u00eddo unos 10-15 cm de nieve reci\u00e9n h\u00fameda. Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1300 m, pero con mucha irregularidad en cuanto a grosores por encima de 2200 m por los efectos del viento.", "text_tendencia": "El domingo continuar\u00e1 el incremento de la inestabilidad del manto nivoso por nuevas placas de viento en m\u00e1s orientaciones. Peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9808, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9810, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9809, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "3", "databutlleti": "2024-03-08", "datavalidesabutlleti": "2024-03-09", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) \nNOTABLE (3) por encima de 2400 m.", "text_estat_mantell": "El peligro de aludes va aumentando a lo largo del s\u00e1bado. Por la ma\u00f1ana la situaci\u00f3n ya ser\u00e1 delicada en cotas altas por las placas de viento formadas el viernes, fr\u00e1giles, en orientaciones norte y este principalmente que pueden caer al paso de una persona. Durante la jornada aumentar\u00e1 la probabilidad de aludes naturales por la nevada y el viento de sur. Se esperan aludes de placa de tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad de enterrar a una persona, especialmente en orientaciones norte y este. Aparte, ser\u00e1n probables aludes de nieve reciente, de placa blanda, en algunos lugares de fuerte pendiente donde hubiera nieve vieja de base; por lo general ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) con capacidad de derribarnos. Estad atentos a la aparici\u00f3n de grietas a partir de los esqu\u00eds y raquetas, y a los whoumfs que pod\u00e1is o\u00edr. Evitad terreno con graves consecuencias en caso de que un alud nos derribe. \n\n", "text_distribucio": "Previo a la nevada actual, el viento erosion\u00f3 la nieve en cotas altas y los grosores del manto en el sector todav\u00eda est\u00e1n por debajo de los habituales en estas fechas. Hasta mediod\u00eda del viernes han ca\u00eddo unos 10-15 cm de nieve reci\u00e9n h\u00fameda. Encontraremos nieve en el suelo por encima de 1300 m, pero con mucha irregularidad en cuanto a grosores por encima de 2200 m por los efectos del viento.", "text_tendencia": "El domingo continuar\u00e1 el incremento de la inestabilidad del manto nivoso por nuevas placas de viento a m\u00e1s orientaciones. Peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9802, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9804, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 9803, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}]