[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-05", "datavalidesabutlleti": "2025-02-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) fins a mig mat\u00ed.\nMODERAT (2) a partir de migdia", "text_estat_mantell": "Durant la setmana passada s'han acumulat entre 30 i 50 cm de neu nova. L'estabilitat del mantell \u00e9s regular. Amb l'augment de la temperatura i l'alta insolaci\u00f3, als vessants assolellats de fort pendent, a mesura que avanci la jornada, cauran allaus de neu humida, de mida 1 (petita), sense capacitat per enterrar una persona, per\u00f2 compte amb terreny trampa com fondalades o a la vora de penya-segats. D'altra banda, les plaques de neu ventada  encara seran reactives i podrien trencar-se en passar-hi pel damunt, sota colls i carenes, a la majoria d'orientacions, especialment a l'extrem sud de l'Aran i a la Franja Nord de la Pallaresa. Per sota de la neu ventada hi ha capes febles persistents no molt reactives, per\u00f2 que permeten el col\u00b7lapse de la neu ventada per una forta sobrec\u00e0rrega. Amb el seu desencadenament podrien generar allaus de fins a mida 2 (mitjana) amb capacitat per colgar una persona.\nAl mat\u00ed el mantell estar\u00e0 encrostat, estable, a les orientacions m\u00e9s assolellades. \n\n", "text_distribucio": "Trobem neu a terra a partir de 1.400 m, sent esquiable a orientaci\u00f3 nord a partir dels 1.600 m. A 2.300 m hi ha acumulacions d'entre els 60 i els 80 cm (localment, freguen els 100 cm). Els gruixos totals estan lleugerament per sota de la mitjana a l'Aran i encara se situen molt per sota del que \u00e9s habitual a la Franja Nord de la Pallaresa.", "text_tendencia": "Fins divendres a la nit en qu\u00e8 podria nevar novament, no s'esperen canvis importants en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS FINS DIVENDRES TARDA, EN AUGMENT A POSTERIORI", "problems": [{"id_problema": 11068, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11067, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-05", "datavalidesabutlleti": "2025-02-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.500 m.\nFEBLE (1) a la resta.", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 format per part\u00edcules fragmentades procedents de les nevades amb vent de la setmana passada. A la seva base trobem crostes dures. Entre les crostes i la neu ventada hi ha capes febles a la majoria d'orientacions. Localment, hi ha plaques de vent a cotes altes que podran trencar-se en circular-hi pel damunt, just en el nivell per damunt de la crosta, i en el contacte de les facetes. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de mida 1 (petita) i, localment al nord del sector, de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona. Els llocs perillosos seran sota colls i carenes i tamb\u00e9 canaletes on hi hagi acumulaci\u00f3 i noteu que el mantell est\u00e0 compactat.\nEls vessants m\u00e9s assolellats de cotes baixes i mitjanes s'estan humitejant de dia i encrostant de nit.", "text_distribucio": "Les darreres nevades han deixat neu cont\u00ednua a terra a partir dels 1.500 m en obagues i 1.700 m en sud. El gruix total encara \u00e9s inferior a l'habitual per a l'\u00e8poca; a 2.200 m oscil\u00b7len entre 30-40 cm. ", "text_tendencia": "Fins divendres a la nit en qu\u00e8 podria nevar novament, no s'esperen canvis importants en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS o EN LLEUGER AUGMENT a la nit de divendres.", "problems": [{"id_problema": 11060, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11061, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-05", "datavalidesabutlleti": "2025-02-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.500 m.\nFEBLE (1) a la resta.", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 format per part\u00edcules fragmentades procedents de les nevades amb vent de la setmana passada. A la seva base trobem crostes dures. Entre les crostes i la neu ventada hi ha capes febles a la majoria d'orientacions. Localment, hi ha plaques de vent a cotes altes que podran trencar-se en circular-hi pel damunt, just en el nivell per damunt de la crosta, i en el contacte de les facetes. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de mida 1 (petita) i, localment al nord del sector, de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona. Els llocs perillosos seran sota colls i carenes i tamb\u00e9 canaletes on hi hagi acumulaci\u00f3 i noteu que el mantell est\u00e0 compactat.\nEls vessants m\u00e9s assolellats de cotes baixes i mitjanes s'estan humitejant de dia i encrostant de nit.", "text_distribucio": "Les darreres nevades han deixat neu cont\u00ednua a terra a partir dels 1.500 m en obagues i 1.700 m en sud. El gruix total encara \u00e9s inferior a l'habitual per a l'\u00e8poca. ", "text_tendencia": "Fins divendres a la nit en qu\u00e8 podria nevar lleugerament, no s'esperen canvis importants en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS", "problems": [{"id_problema": 11063, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11062, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-05", "datavalidesabutlleti": "2025-02-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\nMODERAT (2) per sobre de 2.500 m.", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 format per neu ventada en superf\u00edcie. A la seva base trobem crostes dures. Entre les crostes i la neu ventada s'estan formant capes febles pel refredament del mantell. Hi ha plaques de vent en orientacions E i SE a cotes altes sota colls i carenes, que podran trencar-se en passar-hi pel damunt. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de mida 1 (petita) i, molt localment a l'extrem m\u00e9s nord, de fins a mida 2 (mitjana) sota colls i carenes, amb capacitat per colgar una persona.\nA cotes mitjanes i baixes en vessants assolellats el mantell s'humiteja de dia i s'encrosta de nit.\n", "text_distribucio": "Hi ha mantell a partir dels 2.000 o 2.100 m, per\u00f2 els gruixos s\u00f3n escassos. La neu \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 2.200 m. El gruix total est\u00e0 per sota de l'habitual en aquesta \u00e8poca de l'any. A 2.200 m els gruixos oscil\u00b7len entre 20-30 cm", "text_tendencia": "Fins divendres a la nit en qu\u00e8 podria nevar novament, no s'esperen canvis apreciables en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS", "problems": [{"id_problema": 11066, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-05", "datavalidesabutlleti": "2025-02-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El refredament intern del mantell afavoreix la formaci\u00f3 de cristalls facetats, sense cohesi\u00f3 entre ells. Per aix\u00f2 trobem en superf\u00edcie uns 5 cm de neu vella seca tova. La resta del mantell est\u00e0 format per crostes molt dures. De manera molt a\u00efllada, podr\u00edem trobar alguna petita placa dura sota carenes i a la sortida de les canals que, molt localment, podria trencar-se en passar-hi pel damunt. En aquest cas podria generar-se alguna allau de mida petita, sense capacitat per enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed de fer-nos caure.\nAls vessants assolellats, el mantell s'humiteja de dia i s'encrosta de nit. Vigileu les relliscades, sobretot a la sortida de les canals.\n\n\n", "text_distribucio": "El mantell no \u00e9s esquiable a causa del poc gruix i de la seva distribuci\u00f3 irregular. Podem trobar neu al terra a 1.500-1.600 m amb molt poc gruix. El gruix total est\u00e0 per sota de l'habitual per aquestes dates, amb 20-30 cm a les obagues a 2.200 m.", "text_tendencia": "Fins divendres a la nit en qu\u00e8 podria nevar novament, no s'esperen canvis importants en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11059, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-05", "datavalidesabutlleti": "2025-02-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El poc gruix de neu existent est\u00e0 format per crostes amb algun cent\u00edmetre de neu vella seca tova per damunt. Hi pot haver molt localment alguna petita placa de vent dura sota colls i carenes, on hi hagu\u00e9s mantell vell, que, molt localment, podria trencar-se en passar-hi pel damunt. En aquest cas podria generar-se alguna allau de mida petita, sense capacitat per enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed de fer-nos caure. Als vessants assolellats el mantell s'humiteja de dia i s'encrosta de nit.\n\n\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s prim i discontinu, present per sobre d'uns 1.800 m a obagues. El mantell no \u00e9s esquiable, nom\u00e9s a prats on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3. ", "text_tendencia": "Fins divendres a la nit en qu\u00e8 podria nevar novament, no s'esperen canvis importants en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11064, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-05", "datavalidesabutlleti": "2025-02-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\n", "text_estat_mantell": "Les febles nevades de la setmana passada van deixar un mantell superficial format per neu ventada i neu granulada, per\u00f2 hi aflora el terreny de forma generalitzada. Per sota d'aquesta enfarinada, trobem crostes gruixudes i facetes a la base. Hi pot haver alguna petita placa de vent, sota colls i carenes, amb mantell previ, per damunt dels 2.300 o 2.400 m, en llocs on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3. Les orientacions on podem trobar la neu ventada m\u00e9s compactada seran a est i sud-est. En cas de trobar alguna placa, aquesta podr\u00e0 trencar-se en passar-hi pel damunt, generant alguna allau de mida 1 (petita), sense capacitat per cobrir una persona, per\u00f2 que ens pot desequilibrar i fer-nos caure.\nEn vessants assolellats el mantell s'humiteja de dia i s'encrosta de nit.", "text_distribucio": "Hi ha una fina capa de neu per sobre de 1.600 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s. Nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent, sempre de forma discont\u00ednua. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Fins divendres a la nit en qu\u00e8 podria nevar novament, no s'esperen canvis apreciables en l'estabilitat del mantell. Perill: SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 11065, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]