[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-05", "datavalidesabutlleti": "2025-02-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) hasta media ma\u00f1ana. LIMITADO (2) a partir de mediod\u00eda", "text_estat_mantell": "Durante la semana pasada cayeron entre 30 y 50 cm de nieve nueva. La estabilidad del manto es regular. Con el aumento de la temperatura y la alta insolaci\u00f3n, en las laderas soleadas de fuerte pendiente, a medida que avance la jornada, caer\u00e1n aludes de nieve h\u00fameda, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para enterrar a una persona, pero atenci\u00f3n al terreno trampa o cerca de acantilados. Por otra parte, las placas de nieve venteada todav\u00eda ser\u00e1n reactivas y podr\u00edan romperse al pasar por encima, bajo collados y cordales, en la mayor\u00eda de orientaciones, especialmente en el extremo sur del Aran y en la Franja Norte de la Pallaresa. Por debajo de la nieve venteada hay capas d\u00e9biles persistentes no muy reactivas, pero que permiten el colapso de la nieve venteada por una fuerte sobrecarga. Con su desencadenamiento podr\u00edan generar aludes de hasta tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad para enterrar a una persona. Por la ma\u00f1ana el manto estar\u00e1 encostrado, estable, en las orientaciones m\u00e1s soleadas. \n\n", "text_distribucio": "Encontramos nieve en el suelo a partir de 1.400 m, siendo esquiable a orientaci\u00f3n norte a partir de los 1.600 m. A 2.300 m hay acumulaciones de entre los 60 y los 80 cm (localmente, rozan los 100 cm). Los grosores totales est\u00e1n ligeramente por debajo de la media en el Ar\u00e1n y todav\u00eda se sit\u00faan muy por debajo de lo habitual en la Franja Norte de la Pallaresa.", "text_tendencia": "Hasta la noche del viernes en que podr\u00eda nevar de nuevo, no se esperan cambios importantes en la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS HASTA VIERNES TARDE, EN AUMENTO A POSTERIORI", "problems": [{"id_problema": 11068, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11067, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-05", "datavalidesabutlleti": "2025-02-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.500 m. D\u00c9BIL (1) en el resto.", "text_estat_mantell": "El manto est\u00e1 formado por part\u00edculas fragmentadas procedentes de las nevadas con viento de la semana pasada. En su base encontramos costras duras. Entre las costras y la nieve venteada hay capas d\u00e9biles en la mayor\u00eda de orientaciones. Localmente, existen placas de viento en cotas altas que podr\u00e1n romperse al pasar por encima, justo en el nivel por encima de la costra, y en el contacto de las facetas. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente en el norte del sector, de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. Los lugares peligrosos ser\u00e1n bajo collados y cordales y tambi\u00e9n canaletas donde haya acumulaci\u00f3n y not\u00e9is que el manto est\u00e1 compactado. Las laderas m\u00e1s soleadas de cotas bajas y medias se est\u00e1n humedeciendo de d\u00eda y encostrando de noche.", "text_distribucio": "Las \u00faltimas nevadas han dejado nieve continua en el suelo a partir de los 1.500 m en umbr\u00edas y 1.700 m en sur. El grosor total a\u00fan es inferior a lo habitual para la \u00e9poca; a 2.200 m oscilan entre 30-40 cm. ", "text_tendencia": "Hasta la noche del viernes en que podr\u00eda nevar de nuevo, no se esperan cambios importantes en la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS o EN LIGERO AUMENTO en la noche del viernes.", "problems": [{"id_problema": 11060, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11061, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-05", "datavalidesabutlleti": "2025-02-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.500 m. D\u00c9BIL (1) en el resto.", "text_estat_mantell": "El manto est\u00e1 formado por part\u00edculas fragmentadas procedentes de las nevadas con viento de la semana pasada. En su base encontramos costras duras. Entre las costras y la nieve venteada hay capas d\u00e9biles en la mayor\u00eda de orientaciones. Localmente, existen placas de viento en cotas altas que podr\u00e1n romperse al pasar por encima, justo en el nivel por encima de la costra, y en el contacto de las facetas. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente en el norte del sector, de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. Los lugares peligrosos ser\u00e1n bajo collados y cordales y tambi\u00e9n canaletas donde haya acumulaci\u00f3n y not\u00e9is que el manto est\u00e1 compactado. Las laderas m\u00e1s soleadas de cotas bajas y medias se est\u00e1n humedeciendo de d\u00eda y encostrando de noche.", "text_distribucio": "Las \u00faltimas nevadas han dejado nieve continua en el suelo a partir de los 1.500 m en umbr\u00edas y 1.700 m en sur. El grosor total todav\u00eda es inferior a lo habitual para la \u00e9poca. ", "text_tendencia": "Hasta la noche del viernes en que podr\u00eda nevar ligeramente, no se esperan cambios importantes en la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS", "problems": [{"id_problema": 11063, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11062, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-05", "datavalidesabutlleti": "2025-02-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). LIMITADO (2) por encima de 2.500 m.", "text_estat_mantell": "El manto est\u00e1 formado por nieve venteada en superficie. En su base encontramos costras duras. Entre las costras y la nieve venteada se est\u00e1n formando capas d\u00e9biles por el enfriamiento del manto. Hay placas de viento en orientaciones E y SE en cotas altas bajo collados y cordales, que podr\u00e1n romperse al pasar por encima. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, muy localmente en el extremo m\u00e1s norte, de hasta tama\u00f1o 2 (mediano) bajo collados y cordales, con capacidad para enterrar a una persona. En cotas medias y bajas en laderas soleadas, el manto se humedece de d\u00eda y se encostra de noche.\n", "text_distribucio": "Hay manto a partir de los 2.000 o 2.100 m, pero los grosores son escasos. La nieve es esquiable a partir de unos 2.200 m. El grosor total est\u00e1 por debajo de lo habitual en esta \u00e9poca del a\u00f1o. A 2.200 m los grosores oscilan entre 20-30 cm", "text_tendencia": "Hasta la noche del viernes en que podr\u00eda nevar de nuevo, no se esperan cambios apreciables en la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS", "problems": [{"id_problema": 11066, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-05", "datavalidesabutlleti": "2025-02-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El enfriamiento interno del manto favorece la formaci\u00f3n de cristales facetados, sin cohesi\u00f3n entre ellos. Por eso encontramos en superficie unos 5 cm de nieve vieja seca blanda. El resto del manto est\u00e1 formado por costras muy duras. De manera muy aislada, podr\u00edamos encontrar alguna peque\u00f1a placa dura bajo cordales y a la salida de las canales que, muy localmente, podr\u00eda romperse al pasar por encima. En este caso podr\u00eda generarse alg\u00fan alud de peque\u00f1o tama\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona, pero s\u00ed de hacernos caer. En las vertientes soleadas, el manto se humedece de d\u00eda y se encostra de noche. Vigilad con los resbalones, sobre todo a la salida de las canales.\n\n\n", "text_distribucio": "El manto no es esquiable debido al poco grosor y a su distribuci\u00f3n irregular. Podemos encontrar nieve en el suelo a 1.500-1.600 m con muy poco grosor. El espesor total est\u00e1 por debajo de lo habitual por estas fechas, con 20-30 cm en las umbr\u00edas a 2200 m.", "text_tendencia": "Hasta la noche del viernes en que podr\u00eda nevar de nuevo, no se esperan cambios importantes en la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 11059, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-05", "datavalidesabutlleti": "2025-02-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El poco espesor de nieve existente est\u00e1 formado por costras con alg\u00fan cent\u00edmetro de nieve vieja seca blanda por encima. Puede haber muy localmente alguna peque\u00f1a placa de viento dura bajo collados y cordales, donde hubiera manto viejo, que, muy localmente, podr\u00eda romperse al pasar por encima. En este caso podr\u00eda generarse alg\u00fan alud de peque\u00f1o tama\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona, pero s\u00ed de hacernos caer. En las vertientes soleadas el manto se humedece de d\u00eda y se encostra de noche.\n\n\n", "text_distribucio": "El manto es delgado y discontinuo, presente por encima de unos 1.800 m en umbr\u00edas. El manto no es esquiable, s\u00f3lo en prados donde haya mayor acumulaci\u00f3n. ", "text_tendencia": "Hasta la noche del viernes en que podr\u00eda nevar de nuevo, no se esperan cambios importantes en la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 11064, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-05", "datavalidesabutlleti": "2025-02-06", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).\n", "text_estat_mantell": "Las d\u00e9biles nevadas de la semana pasada dejaron un manto superficial formado por nieve venteada y nieve granulada, pero aflora el terreno de forma generalizada. Por debajo de esta fina capa, encontramos costras gruesas y facetas en la base. Puede haber alguna peque\u00f1a placa de viento, bajo collados y cordales, con manto previo, por encima de los 2.300 o 2.400 m, en lugares donde haya m\u00e1s acumulaci\u00f3n. Las orientaciones donde podemos encontrar la nieve venteada m\u00e1s compactada ser\u00e1n a este y sureste. En caso de encontrar alguna placa, \u00e9sta podr\u00e1 romperse al pasar por encima, generando alg\u00fan alud de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para cubrir a una persona, pero que nos puede desequilibrar y derribarnos. En laderas soleadas el manto se humedece de d\u00eda y se encostra de noche.", "text_distribucio": "Hay una fina capa de nieve por encima de 1.600 m, pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso. S\u00f3lo es esquiable en sectores muy restringidos, como en tubos y lugares muy resguardados del viento, siempre de forma discontinua. Los espesores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Hasta la noche del viernes en que podr\u00eda nevar de nuevo, no se esperan cambios apreciables en la estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 11065, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]