[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-02", "datavalidesabutlleti": "2024-01-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 favorable.\nEs mantenen les crostes en superf\u00edcie, m\u00e9s trencadisses a les solanes, sobretot a l'Aran, m\u00e9s fines i menys presents a la Franja Nord de la Pallaresa. Aquestes crostes poden quedar lleugerament cobertes per la nevada feble de dimecres per sobre dels 2200 m aproximadament. El mantell s'humiteja lleugerament a les solanes durant la jornada.\nA les obagues, internament el mantell es mant\u00e9 sec i fred, amb pres\u00e8ncia de facetes. Fa dies que no s'observa activitat d'allaus ni condicions d'inestabilitat del mantell. No oblideu el material de seguretat per relliscades (casc, piolet i grampons). ", "text_distribucio": "Hi ha neu en N per sobre de 1800-1900 m i en S per sobre 2000 m. El mantell \u00e9s molt irregular pel poc gruix i el vent, nom\u00e9s esquiable a sectors amb acumulacions, sobretot a prop de la divis\u00f2ria amb Fran\u00e7a. A 2200 m els gruixos es troben al voltant dels 20-50 cm, per sota dels habituals per l'\u00e8poca de l'any, especialment al S.", "text_tendencia": "Malgrat alguna feble precipitaci\u00f3 dimecres, no s'esperen canvis en l'estabilitat del mantell nival fins divendres. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9304, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-02", "datavalidesabutlleti": "2024-01-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 favorable.\nEl mantell nival \u00e9s esc\u00e0s i discontinu, sovint testimonial i restringit a congestes en sectors d'acumulaci\u00f3 i canals i fondalades, present a la meitat nord del sector i a les cotes m\u00e9s altes.\nAquestes congestes estan encostrades. Hi ha pres\u00e8ncia de nivells febles de facetes i gobelets per sota de les crostes. Fa dies que no s'observen condicions d'inestabilitat en l'estat del mantell nival.", "text_distribucio": "A l'extrem N, hi ha neu a terra a partir d'uns 1900 m en orientacions N, per\u00f2 de forma testimonial, amb una major pres\u00e8ncia a partir de 2200 m, mentre que en orientacions S la neu \u00e9s testimonial per sobre de 2100-2400 m. A la meitat S del sector no hi ha mantell. Els gruixos en tot el sector s\u00f3n molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any. El mantell no \u00e9s esquiable a cap cota.\n", "text_tendencia": "Malgrat alguna feble precipitaci\u00f3 dimecres, no s'esperen canvis en l'estabilitat del mantell nival fins divendres. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9305, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-02", "datavalidesabutlleti": "2024-01-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 favorable.\nEl mantell nival \u00e9s esc\u00e0s i discontinu, sovint testimonial i restringit a congestes en sectors d'acumulaci\u00f3 i canals i fondalades, present a la meitat nord del sector i a les cotes m\u00e9s altes.\nAquestes congestes estan encostrades. Hi ha pres\u00e8ncia de nivells febles de facetes i gobelets per sota de les crostes. Fa dies que no s'observen condicions d'inestabilitat en l'estat del mantell nival.", "text_distribucio": "Al sector N trobem neu a terra a partir d'uns 2100 m en N, i per damunt dels 2300 m en S, sovint en forma de congestes disperses. A l'extrem N, per damunt d'uns 2400 m i a obagues hi podem trobar certa continu\u00eftat, per\u00f2 encara no \u00e9s esquiable a cap cota. Els gruixos s\u00f3n deficitaris o molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.\n", "text_tendencia": "Malgrat alguna feble precipitaci\u00f3 dimecres, no s'esperen canvis en l'estabilitat del mantell nival fins divendres. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9306, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-02", "datavalidesabutlleti": "2024-01-03", "nota_text": "El mantell \u00e9s molt deficitari, restringit a algunes canals i congestes sota colls i carenes per sobre de 2600 m. Cal, per\u00f2, parar atenci\u00f3 a les condicions superficials de les congestes per trobar-se regelades o endurides, amb el conseg\u00fcent risc de relliscades. Es recomana l'\u00fas del material de seguretat (casc, piolet i grampons) en cas d'activitat a canals i corredors.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-02", "datavalidesabutlleti": "2024-01-03", "nota_text": "El mantell \u00e9s quasi inexistent, insuficient perqu\u00e8 hi hagi problemes per allaus. ", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-02", "datavalidesabutlleti": "2024-01-03", "nota_text": "El mantell \u00e9s pr\u00e0cticament inexistent, insuficient perqu\u00e8 hi hagi problemes per allaus. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-02", "datavalidesabutlleti": "2024-01-03", "nota_text": "El mantell \u00e9s molt deficitari i quasi inexistent. \u00c9s insuficient perqu\u00e8 hi hagi problemes per allaus. Hi ha alguna congesta regelada per sobre de 2600 m amb el conseq\u00fcent perill de relliscades.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]