[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-31", "datavalidesabutlleti": "2024-02-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) ", "text_estat_mantell": "Seguimos con las mismas condiciones de estabilidad que d\u00edas atr\u00e1s. La situaci\u00f3n es favorable y no se esperan problemas por aludes. El jueves las costras ser\u00e1n resbaladizas y peligrosas, sobre todo al principio del d\u00eda, por tanto, el peligro estar\u00e1 m\u00e1s asociado a ca\u00eddas o resbalones. A mediod\u00eda, cerca de sectores rocosos, en canales y solanas inclinadas, podremos provocar alguna purga accidental al circular con los esqu\u00eds. De forma aislada, podr\u00e1 caer alg\u00fan deslizamiento basal en terreno inclinado y herboso, testimonial, especialmente en vertiente sur. Los aludes de deslizamiento ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (sin capacidad para enterrarnos) o, localmente, de tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. En umbr\u00edas elevadas todav\u00eda encontraremos una superficie formada por nieve de d\u00e9bil cohesi\u00f3n, con facetas, que reposa sobre una costra de rehielo, portante. Obligatorios los crampones, el piolet y el casco, aparte del material habitual de seguridad (DVA, pala y sonda).\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve a partir de 1600 en umbr\u00edas. El manto es esquiable a partir de unos 1800 ma enumbr\u00edas y de 2100 m en solanas, con espesores de entre 35-50 cm a 2200 m. El grosor total est\u00e1 por debajo de lo que tocar\u00eda en \u00e9sta la \u00e9poca del a\u00f1o. ", "text_tendencia": "El viernes, con las nubes bajas y humedad m\u00e1s alta, leve aumento del peligro por alg\u00fan deslizamiento basal, residual. Peligro SIN CAMBIOS o EN LEVE ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9495, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-31", "datavalidesabutlleti": "2024-02-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El manto sigue muy estable y la situaci\u00f3n es favorable, sin problemas por aludes. El jueves, a primera hora se espera un manto endurecido y resbaladizo, con costras portantes, en algunos casos de vidrio, que soportan nuestro peso al circular con los esqu\u00eds por encima. En las umbr\u00edas de cota alta todav\u00eda encontramos nieve seca y fr\u00eda, con cristales facetados en el interior del manto, intercalados con costras de lluvia antiguas y algunos granos de nieve granulada de los \u00faltimos chubascos. En cota alta todav\u00eda podremos encontrar alguna placa antigua, depositada sobre niveles d\u00e9biles, como facetas. Son placas de distribuci\u00f3n muy local, que se encuentran bien atadas y muy dif\u00edcilmente pueden ceder al pasar por encima. Las encontraremos a sotaventos orientados a noreste y este del extremo norte del sector. ", "text_distribucio": "Encontramos nieve a partir de unos 1800-1900 m en umbr\u00edas ya partir de los 2200-2300 m en solanas, con continuidad por encima de 2100 m, en las umbr\u00edas. El manto no es esquiable en ninguna cota, debido al afloramiento de piedras y rocas o, en todo caso, se puede esquiar s\u00f3lo por alguna canaleta o vaguada. Los grosores a 2000 m son inferiores a 15 cm, muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.  ", "text_tendencia": "Seguir\u00e1 la situaci\u00f3n favorable. No se esperan cambios en la estabilidad del manto. Peligro SIN CAMBIOS", "problems": [{"id_problema": 9496, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-31", "datavalidesabutlleti": "2024-02-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "La situaci\u00f3n es favorable y sin problemas por aludes. A primera hora se espera un manto endurecido y resbaladizo, con costras portantes, en algunos casos de vidrio, que soportan nuestro peso al circular con los esqu\u00eds por encima. En las umbr\u00edas de cota alta todav\u00eda encontramos nieve seca y fr\u00eda, con cristales facetados en el interior del manto, intercalados con costras de lluvia antiguas, ya m\u00e1s degradadas. En cota alta todav\u00eda podremos encontrar alguna placa antigua, depositada sobre niveles d\u00e9biles, como facetas. Son placas de distribuci\u00f3n muy local, que se encuentran bien atadas y dif\u00edcilmente pueden ceder al pasar por encima. Las encontraremos a sotaventos orientados a norte y noreste del extremo norte del sector. ", "text_distribucio": "Podemos encontrar nieve en el suelo por encima de unos 1900 m en  umbr\u00edas en el norte del sector, con algo de continuidad por encima de 2200 m y a partir de los 2300 m en solanas, muy discontinua. El manto es esquiable s\u00f3lo en canales o cubetas donde haya mayor acumulaci\u00f3n. Los espesores a 2200 m, en umbr\u00edas, oscilan entre los 10 y los 20 cm, claramente deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.  ", "text_tendencia": "La estabilidad se mantendr\u00e1 y seguir\u00e1 la situaci\u00f3n favorable. No se esperan problemas de aludes. Peligro SIN CAMBIOS", "problems": [{"id_problema": 9497, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-31", "datavalidesabutlleti": "2024-02-01", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "La situaci\u00f3n sigue favorable y con un manto muy estable. Con el enfriamiento de estos \u00faltimos d\u00edas las costras seguir\u00e1n siendo portantes a primera hora y soportar\u00e1n nuestro peso al circular por encima. En las umbr\u00edas, en cambio, la nieve seguir\u00e1 blanda, fr\u00eda y seca, con d\u00e9bil cohesi\u00f3n a causa de los cristales facetados, intercalados con costras de lluvia antiguas, ya m\u00e1s degradadas. En cota alta, en umbr\u00edas resguardadas, por encima de 2400 m, se mantienen niveles de capas d\u00e9biles enterrados (facetas y cubiletes) que no suponen problemas de aludes, sobre todo en el extremo norte del sector, al l\u00edmite con Andorra. \n", "text_distribucio": "El manto, en general, no es esquiable y la nieve s\u00f3lo presenta cierta continuidad en umbr\u00edas por encima de 2300-2400 m. En solanas el manto es testimonial y s\u00f3lo hay algunas acumulaciones en cota alta, as\u00ed como zonas deflactadas por el viento. Los espesores a 2200 m, en umbr\u00edas, son inferiores a 15 cm, muy por debajo de lo normal por estas fechas.", "text_tendencia": "El manto no sufrir\u00e1 cambios importantes a lo largo de la semana. La estabilidad se mantendr\u00e1 y seguir\u00e1 la situaci\u00f3n favorable. Peligro SIN CAMBIOS", "problems": [{"id_problema": 9498, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-31", "datavalidesabutlleti": "2024-02-01", "nota_text": "El manto ha ido reculando con el paso de los d\u00edas debido al ambiente suave y s\u00f3lo encontramos una m\u00ednima continuidad en la salida de las Canals, por encima de los 2300 m. En superficie, en umbr\u00edas resguardadas, como en la base de las Canals, todav\u00eda encontramos algunas acumulaciones donde aparece polvo reciclado, en forma de facetas, que se alternan con costras duras y gruesas. El manto es testimonial.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-31", "datavalidesabutlleti": "2024-02-01", "nota_text": "El manto es testimonial y s\u00f3lo presente en umbr\u00edas por encima de los 2000 m, donde todav\u00eda encontramos unos 5-10 cm de nieve h\u00fameda en superficie, con acumulaciones locales de hasta 20 cm. En umbr\u00edas elevadas, en niveles internos, todav\u00eda encontramos alguna faceta, alternada con costras duras. En cotas bajas y en solanas la nieve ha desaparecido. El manto no es esquiable, por lo general. ", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-31", "datavalidesabutlleti": "2024-02-01", "nota_text": "La situaci\u00f3n es favorable, con un manto discontinuo y s\u00f3lo algunas acumulaciones en ladera este, por encima de 2400 m. La poca nieve que queda en el sector se presenta endurecida, sobre todo a primera hora, con presencia de costras gruesas. Estas costras se transforman r\u00e1pidamente a mediod\u00eda y aparecen m\u00e1s blandas, con grandes h\u00famedos en las capas superficiales. Internamente, encontramos grano fino y alguna faceta redondeada, intercaladas con costras de lluvia antiguas y duras. En cotas bajas la nieve ha ido desapareciendo a causa del ambiente primaveral de d\u00edas atr\u00e1s. El manto, por lo general no es esquiable en ninguna cota, discontinuo por encima de unos 2400 m. ", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]