[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-02", "datavalidesabutlleti": "2024-05-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Moderat (2) ", "text_estat_mantell": "La neu humida de dies passats avui dijous s'ha encrostat de forma lleu. Per sobre hi ha una capa de neu recent o ventada que t\u00e9 bon lligam amb la neu subjacent. Al llarg del dia, especialment a la solana, la neu torna a fondre. La situaci\u00f3 predominant \u00e9s de fusi\u00f3 per  les clarianes previstes per divendres. Amb aquesta insolaci\u00f3 del mes de maig, s'humitejar\u00e0 la neu existent. Podran caure purgues i allaus de fusi\u00f3 de forma natural que poden assolir mida suficient per enterrar una persona, especialment en S, E i W a qualsevol cota. Tamb\u00e9 s\u00f3n molt probables lliscaments basals en pendents herbosos i llisos a qualsevol orientaci\u00f3.\nEs mantenen plaques de neu ventada a qualsevol orientaci\u00f3 que es podrien desencadenar per una sobrec\u00e0rrega forta (pas d'un grup d'esquiadors en baixada). Els llocs m\u00e9s proclius seran els pendents fortament inclinats per sobre de 2300 m a qualsevol orientaci\u00f3.", "text_distribucio": "Els gruixos totals a uns 2300 m es troben entre els 70 i els 120 cm a obagues de la Franja Nord de la Pallaresa i s\u00f3n menors a la meitat nord de l'Aran. ", "text_tendencia": "Augmentar\u00e0 el problema de fusi\u00f3 i de lliscaments basals per les pluges previstes fins a 2600-2700 m. Evoluci\u00f3 del perill EN AUGMENT", "problems": [{"id_problema": 10385, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10397, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-05-02", "datavalidesabutlleti": "2024-05-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Moderat (2) a les hores d'insolaci\u00f3\nFeble (1) a la resta.", "text_estat_mantell": "La neu humida de dies passats s'ha encrostat for\u00e7a, per\u00f2 al llarg del dia, especialment a la solana, torna a fondre. La situaci\u00f3 predominant \u00e9s de fusi\u00f3 per  les clarianes previstes per divendres. Amb aquesta insolaci\u00f3 del mes de maig, s'humitejar\u00e0 la neu existent. Podran caure purgues i allaus de fusi\u00f3 de forma natural que poden assolir mida suficient per enterrar una persona, especialment en S, E i W a qualsevol cota. Tamb\u00e9 s\u00f3n probables lliscaments basals en pendents herbosos i llisos a qualsevol orientaci\u00f3.\n Residualment, a qualsevol orientaci\u00f3 queda alguna placa a\u00efllada que es podria desencadenar per una sobrec\u00e0rrega forta (pas d'un grup d'esquiadors o esquiadors en baixada). Els llocs m\u00e9s proclius seran els pendents fortament inclinats per sobre de 2300 m a qualsevol orientaci\u00f3.\n", "text_distribucio": "La nevada ha deixat neu a partir dels 1.700 m, m\u00e9s cont\u00ednua a partir dels 1800 m. A 2.300 m els gruixos varien entre els 70 i els 100 cm. El gruix total s'apropa al normal per aquestes dates.", "text_tendencia": "Augmentar\u00e0 el problema de fusi\u00f3 per les pluges previstes fins a 2600-2700 m. Evoluci\u00f3 del perill EN AUGMENT", "problems": [{"id_problema": 10383, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10392, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-05-02", "datavalidesabutlleti": "2024-05-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Moderat (2) a les hores d'insolaci\u00f3\nFeble (1) a la resta.", "text_estat_mantell": "La neu humida de dies passats s'ha encrostat for\u00e7a, per\u00f2 al llarg del dia, especialment a la solana, torna a fondre. La situaci\u00f3 predominant \u00e9s de fusi\u00f3 per  les clarianes previstes per divendres. Amb aquesta insolaci\u00f3 del mes de maig, s'humitejar\u00e0 la neu existent. Podran caure purgues i allaus de fusi\u00f3 de forma natural que poden assolir mida suficient per enterrar una persona, especialment en S, E i W a qualsevol cota. amb\u00e9 s\u00f3n probables lliscaments basals en pendents herbosos i llisos a qualsevol orientaci\u00f3.\nResidualment, a qualsevol orientaci\u00f3 queda alguna placa a\u00efllada que es podria desencadenar per una sobrec\u00e0rrega forta (pas d'un grup d'esquiadors o esquiadors en baixada). Els llocs m\u00e9s proclius seran els pendents fortament inclinats per sobre de 2300 m a qualsevol orientaci\u00f3.\n", "text_distribucio": "Hi ha mantell nival des dels 1900-2000 m. A 2.300 m els gruixos varien entre els 60 i els 90 cm i encara estan per sota dels normals per aquestes dates. ", "text_tendencia": "Augmentar\u00e0 el problema de fusi\u00f3 per les pluges previstes fins a 2600-2700 m. Evoluci\u00f3 del perill EN AUGMENT", "problems": [{"id_problema": 10391, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10390, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-02", "datavalidesabutlleti": "2024-05-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Moderat (2) per sobre els 2000 m", "text_estat_mantell": "Hi ha neu ventada redistribu\u00efda a la majoria d'orientacions per damunt dels 2300-2400 m. Aquesta neu t\u00e9 bon lligam amb la neu subjacent. No obstant es podrien desencadenar  allaus de placa per una sobrec\u00e0rrega forta (pas d'un grup d'esquiadors o esquiadors en baixada). El llocs m\u00e9s proclius seran els pendents fortament inclinats per sobre de 2300 m a qualsevol orientaci\u00f3. D'altra banda, preveiem una situaci\u00f3 de fusi\u00f3 per  les clarianes previstes per divendres. Amb aquesta insolaci\u00f3 del mes de maig  s'humitejar\u00e0 la neu existent. Podran caure purgues i allaus de fusi\u00f3 de forma natural que poden assolir mida suficient per enterrar una persona, especialment en S, E i W a qualsevol cota.", "text_distribucio": "Actualment, el mantell nival es troba per damunt dels 2000 m. Els gruixos a cotes altes s'apropen als 60 cm.", "text_tendencia": "Augmentar\u00e0 el problema de fusi\u00f3 per les pluges previstes fins a 2600-2700 m. Evoluci\u00f3 del perill EN AUGMENT", "problems": [{"id_problema": 10380, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10396, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-02", "datavalidesabutlleti": "2024-05-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Moderat (2) per sobre dels 2000 m", "text_estat_mantell": "La neu recent dels darrers dies es troba en forma de plaques distribu\u00efdes a la majoria d'orientacions per damunt dels 2300-2400 m.  Durant el dia d'avui dijous com tamb\u00e9 de cara a divendres es poden desencadenar  allaus de placa per una sobrec\u00e0rrega forta (pas d'un grup d'esquiadors o esquiadors en baixada) en pendents fortament inclinats per sobre de 2300 m a qualsevol orientaci\u00f3. D'altra banda, preveiem una situaci\u00f3 de fusi\u00f3 per  les clarianes previstes per divendres. Amb aquesta insolaci\u00f3 del mes de maig s'humitejar\u00e0 la neu existent. Podran caure purgues i allaus de fusi\u00f3 de forma natural que poden assolir mida suficient per enterrar una persona, especialment en S, E i W a qualsevol cota.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu des dels 1700-1800 m, per\u00f2 no \u00e9s esquiable fins als 2000-2100 m. Els gruixos a tot el sector a 2300 m es troben al voltant dels 50 cm.\n\n", "text_tendencia": "Augmentar\u00e0 el problema de fusi\u00f3 per les pluges previstes fins a 2600-2700 m. Evoluci\u00f3 del perill EN AUGMENT", "problems": [{"id_problema": 10394, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10395, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-05-02", "datavalidesabutlleti": "2024-05-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Feble (1)  passant a \nModerat (2) en les hores centrals del dia\n", "text_estat_mantell": "Hi ha neu ventada redistribu\u00efda a la majoria d'orientacions per damunt dels 2300-2400 m. Aquesta neu es presenta en forma de plaques que es podrien desencadenar per una sobrec\u00e0rrega forta (pas d'un grup d'esquiadors o esquiadors en baixada). No tindrien mida suficient per colgar una persona. Els llocs m\u00e9s proclius serien els pendents fortament inclinats per sobre de 2300 m a qualsevol orientaci\u00f3. D'altra banda, preveiem una situaci\u00f3 de fusi\u00f3 per  les clarianes previstes per divendres. Amb aquesta insolaci\u00f3 del mes de maig  s'humitejar\u00e0 la neu existent. Podran caure purgues de fusi\u00f3 de forma natural. No es descarta que fins i tot puguin tenir mida suficient per enterrar una persona. Els llocs m\u00e9s proclius serien les orientacions S, E i W a qualsevol cota.", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s present des dels 1900-2000 m, per\u00f2 no \u00e9s esquiable fins als 2000-2100 m. Els gruixos a 2200 m s\u00f3n d'uns 50 cm i puntualment a les obagues on hi havia base de neu vella fins a 80-90 cm.", "text_tendencia": "Augmentar\u00e0 el problema de fusi\u00f3 per les pluges previstes fins a 2600-2700 m. Evoluci\u00f3 del perill EN LLEU AUGMENT", "problems": [{"id_problema": 10376, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10388, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-02", "datavalidesabutlleti": "2024-05-03", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "Moderat (2) per sobre dels 2000 m\n", "text_estat_mantell": "Hi ha neu ventada redistribu\u00efda a la majoria d'orientacions per damunt dels 2300-2400 m. Aquesta neu t\u00e9 bon lligam amb la neu subjacent. No obstant es podrien desencadenar  allaus de placa per una sobrec\u00e0rrega forta (pas d'un grup d'esquiadors o esquiadors en baixada). El llocs m\u00e9s proclius seran els pendents fortament inclinats per sobre de 2300 m a qualsevol orientaci\u00f3. D'altra banda, preveiem una situaci\u00f3 de fusi\u00f3 per  les clarianes previstes per divendres. Amb aquesta insolaci\u00f3 del mes de maig  s'humitejar\u00e0 la neu existent. Podran caure purgues i allaus de fusi\u00f3 de forma natural que poden assolir mida suficient per enterrar una persona, especialment en S, E i W a qualsevol cota.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1800-1900 m, per\u00f2 sols \u00e9s esquiable per sobre dels 2000 m. Els gruixos a cotes altes estan al voltant de 70-80 cm, puntualment poden ser superiors all\u00e0 on hi havia base antiga.", "text_tendencia": "Augmentar\u00e0 el problema de fusi\u00f3 per les pluges previstes fins a 2600-2700 m. Evoluci\u00f3 del perill EN AUGMENT", "problems": [{"id_problema": 10387, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10393, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}]}]