[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-30", "datavalidesabutlleti": "2024-01-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n favorable. Se mantienen las costras muy deslizantes en superficie, m\u00e1s quebradizas en las solanas, sobre todo en Ar\u00e1n, m\u00e1s finas y menos presentes en la Franja Norte de la Pallaresa. Pueden quedar ligeramente cubiertas por alg\u00fan cent\u00edmetro de nieve reciente y nieve venteada entre el domingo y el lunes. El manto se humedece ligeramente en las solanas durante la jornada. En las umbr\u00edas, internamente el manto se mantiene seco y fr\u00edo. Hace d\u00edas que no se observa actividad de aludes ni condiciones de inestabilidad del manto. No olvid\u00e9is el material de seguridad por resbalones (casco, piolet y crampones).", "text_distribucio": "Hay nieve en N por encima de 1800-1900 m, en S sobre los 2000 m. El manto es muy irregular por el poco grosor y el viento, s\u00f3lo esquiable en acumulaciones, sobre todo cerca de la divisoria con Francia. A 2200 m los espesores rondan los 20-50 cm, por debajo de los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o, especialmente en el S. Entre el domingo y el lunes puede quedar emblanquecido por debajo de 1800 m.", "text_tendencia": "Pese a que puedan caer entre 1-5 cm entre el domingo y el lunes, no se esperan cambios en la estabilidad del manto nivoso. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9303, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-30", "datavalidesabutlleti": "2024-01-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n favorable. El manto nivoso es escaso y discontinuo, a menudo testimonial y restringido a ventisqueros en sectores de acumulaci\u00f3n y canales y hondonadas, presente en la mitad norte del sector y en las cotas m\u00e1s altas. Estos ventisqueros est\u00e1n encostrados. Hay presencia de niveles d\u00e9biles de facetas y cubiletes por debajo de las costras. Hace d\u00edas que no se observan condiciones de inestabilidad en el estado del manto nivoso.", "text_distribucio": "En el extremo N, hay nieve en el suelo a partir de unos 1900 m en orientaciones N, pero de forma testimonial, con una mayor presencia a partir de 2200 m, mientras que en orientaciones S la nieve es testimonial por encima de 2100 -2400 m. En la mitad S del sector no hay manto. Los grosores en todo el sector son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. El manto no es esquiable en ninguna cota.", "text_tendencia": "Pese a que pueda nevar d\u00e9bilmente el domingo por la noche o el lunes, no se esperan cambios en la estabilidad del manto nivoso. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9301, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-30", "datavalidesabutlleti": "2024-01-02", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n favorable. El manto nivoso es escaso y discontinuo, a menudo testimonial y restringido a ventisqueros en sectores de acumulaci\u00f3n y canales y hondonadas, presente en la mitad norte del sector y en las cotas m\u00e1s altas. Estos ventisqueros est\u00e1n encostrados. Hay presencia de niveles d\u00e9biles de facetas y cubiletes por debajo de las costras. Hace d\u00edas que no se observan condiciones de inestabilidad en el estado del manto nivoso.", "text_distribucio": "En el sector N encontramos nieve en el suelo a partir de unos 2100 m en N, y por encima de los 2300 m en S, a menudo en forma de ventisqueros dispersos. En el extremo N, por encima de unos 2400 m y umbr\u00edas, podemos encontrar cierta continuidad, pero todav\u00eda no es esquiable en ninguna cota. Los grosores son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Pese a que pueda nevar d\u00e9bilmente el domingo por la noche o el lunes, no se esperan cambios en la estabilidad del manto nivoso. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9299, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-30", "datavalidesabutlleti": "2024-01-02", "nota_text": "El manto es muy deficitario, restringido a algunas canales y ventisqueros bajo collados y cordales por encima de 2600 m. Sin embargo, hay que prestar atenci\u00f3n a las condiciones superficiales de los ventisqueros por encontrarse rehelados o endurecidos, con el consiguiente riesgo de resbalones. Se recomienda el uso del material de seguridad (casco, piolet y crampones) en caso de actividad en canales y corredores.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-30", "datavalidesabutlleti": "2024-01-02", "nota_text": "El manto es casi inexistente, insuficiente para que haya problemas por aludes.", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-30", "datavalidesabutlleti": "2024-01-02", "nota_text": "El manto es pr\u00e1cticamente inexistente, insuficiente para que haya problemas por aludes.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-30", "datavalidesabutlleti": "2024-01-02", "nota_text": "El manto es muy deficitario y casi inexistente. Es insuficiente para que haya problemas por aludes. Hay alg\u00fan ventisquero por encima de 2600 m con el consecuente peligro de resbalones.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]