{"data":[{"id":4687,"service_id":6,"is_valid":false,"user_id":1,"previous_report_id":4681,"next_report_id":null,"headline":"","published_at_code":"","valid_until_code":"","clearance_at":"2024-04-10T15:00:00.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":null,"published_at":"2024-04-10T15:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-11T22:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-10-1500-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-10-1500-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"},"user":{"id":1,"user_group_id":1,"name":"Pippan Christoph","email":"christoph@pippan.com","created_at":"2020-09-28T17:23:18.000000Z","updated_at":"2022-01-25T12:45:53.000000Z"},"regions":[{"id":196846,"name":"R1","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":78,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-23","name":"N\u00f6rdliche Zillertaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":79,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-15","name":"Westliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":81,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-06","name":"Wilder Kaiser - Waidringer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":83,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-08","name":"Zentrale Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":84,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-13","name":"Samnaungruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":85,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-20","name":"Wei\u00dfkugelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":87,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-01","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":88,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-12","name":"Silvretta","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":89,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-10","name":"Westliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":92,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-16","name":"\u00d6stliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":93,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-05","name":"Brandenberger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":94,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-03","name":"Mieminger Gebirge","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":95,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-22","name":"Zentrale Stubaier Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":98,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-18","name":"\u00d6stliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":99,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-09","name":"Grieskogelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":100,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-21","name":"Gurgler Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":101,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-19","name":"Glockturmgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":102,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-07","name":"Westliche Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":103,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-11","name":"\u00d6stliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":132,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-01","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":133,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-02","name":"\u00d6stliche Lechtaler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":134,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-01","name":"Westliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":135,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-02","name":"\u00d6stliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":136,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-01","name":"Kaunergrat","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":137,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-02","name":"K\u00fchtai - Geigenkamm","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":138,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-03","name":"Sellrain - Alpeiner Berge","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":139,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-04","name":"Kalkk\u00f6gel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":140,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-05","name":"Serleskamm","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":141,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-01","name":"Westliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":142,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-02","name":"Zentrale Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":341946,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-10T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-10T15:15:02.000000Z"},{"id":341947,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-10T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-10T15:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-10T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-10T15:15:02.000000Z"},{"id":196847,"name":"R2","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":75,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-24","name":"Venedigergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":76,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-27","name":"\u00d6stliche Deferegger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":77,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-29","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":90,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-28","name":"Schobergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":91,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-26","name":"Glocknergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":97,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-25","name":"Las\u00f6rling Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-11","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":341948,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-10T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-10T15:15:02.000000Z"},{"id":341949,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-10T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-10T15:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-10T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-10T15:15:02.000000Z"}],"documents":[],"document_creations":[],"newsletters":[],"translations":[],"created_at":"2024-04-10T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-10T15:15:18.000000Z"},{"id":4675,"service_id":3,"is_valid":true,"user_id":12,"previous_report_id":4668,"next_report_id":null,"headline":"Starker Temperaturr\u00fcckgang, etwas Neuschnee - geringe Lawinengefahr!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-09T14:38:19.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-09T14:39:19.000000Z","published_at":"2024-04-09T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-10T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-09-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-09-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"},"user":{"id":12,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst O\u00d6","email":"florian.stifter@ooe.gv.at","created_at":"2020-11-17T09:31:20.000000Z","updated_at":"2023-11-28T13:51:59.000000Z"},"regions":[{"id":196512,"name":"R1","headline":"Einzelne Gefahrenstellen beachten - Gleitschneelawinen, hochalpin kleinr\u00e4umigen Triebschnee!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird als gering eingestuft. Auf Grund der Schneeverteilung liegt nur mehr vorwiegend in den h\u00f6heren Lagen eine durchgehende Schneedecke. Die Gefahr von spontanen Nassschneelawinen ist deutlich zur\u00fcckgegangen, einzelne Gleitschneelawinen sind je nach vorhandener Schneemenge im Steilgel\u00e4nde bei glattem Untergrund m\u00f6glich. In hohen Lagen sind kleine d\u00fcnne Triebschneeablagerungen zu finden.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die bis in die Hochlagen durchfeuchtete Schneedecke kann sich mit dem deutlichen Temperaturr\u00fcckgang oberfl\u00e4chig festigen und dadurch nochmals stabilisieren, bleibt aber im Inneren feucht bis nass. Darauf f\u00e4llt etwas Neuschnee, der verfrachtet werden kann. Die durchn\u00e4sste Schneedecke neigt auf glattem Untergrund zum Gleiten. Meist liegt nur mehr in h\u00f6heren Lagen eine durchgehende Schneedecke mit mittleren Schneeh\u00f6hen.<\/p>","weather":"<p>Der Mittwoch startet zumeist mit dichten Wolken, in h\u00f6heren Lagen oft eingeschr\u00e4nkter Sicht sowie mit leichtem Regen und Schneefall im Gebirge. Die Schneefallgrenze liegt um 1200 m. Im Lauf des Vormittags wird der Niederschlag im Bergland immer schw\u00e4cher und die Wolken lockern langsam auf. Der Wind weht m\u00e4\u00dfig bis lebhaft aus West bis Nordwest. Deutlich k\u00e4lter mit Temperaturen in 1500 m zwischen 0 und 2 Grad, in 2000 m um -3 Grad.<\/p>\r\n<p>Am Donnerstag herrscht gutes Tourenwetter mit ausgezeichneter Sicht, ab und zu machen sich ein paar harmlose Wolkenfelder bemerkbar. Der Wind weht meist nur schwach aus uneinheitlichen Richtungen. Temperaturen in 2000 m um 9 Grad, in 2000 m um 6 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Leichten Tagesgang der Lawinengefahr durch die wieder rasch steigenden Temperaturen.<\/p>","areas":[{"id":39,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-01","name":"Dachstein, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":45,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-02","name":"Kalmberg, Katergebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":40,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-05","name":"Zimnitzmassiv, H\u00f6llengebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":41,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-03","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":44,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-08","name":"Sengsengebirge, Reichraminger HG","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":47,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-04","name":"Pyhrgas, Haller Mauern","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":42,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-07","name":"Kasbergblock","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":46,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-06","name":"Traunstein, Eibenberg","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157514,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"vereinzelt","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-09T14:38:19.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:38:19.000000Z"},{"id":157515,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"nur hochalpin, d\u00fcnne, kammnahe Triebschneelinsen","number":2,"exposures":[{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-09T14:38:19.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:38:19.000000Z"}],"levels":[{"id":341413,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-09T14:38:19.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:38:19.000000Z"}],"translations":[{"id":88472,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-04-09T14:38:19.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:38:19.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T14:38:19.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:38:19.000000Z"}],"documents":[{"id":148410,"report_id":4675,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4675\/overall.pdf","created_at":"2024-04-09T14:39:05.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:39:05.000000Z"},{"id":148411,"report_id":4675,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-01","storage_path":"pdf\/4675\/area_AT-04-01.pdf","created_at":"2024-04-09T14:39:06.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:39:06.000000Z"},{"id":148412,"report_id":4675,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-02","storage_path":"pdf\/4675\/area_AT-04-02.pdf","created_at":"2024-04-09T14:39:08.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:39:08.000000Z"},{"id":148413,"report_id":4675,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-05","storage_path":"pdf\/4675\/area_AT-04-05.pdf","created_at":"2024-04-09T14:39:10.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:39:10.000000Z"},{"id":148414,"report_id":4675,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-03","storage_path":"pdf\/4675\/area_AT-04-03.pdf","created_at":"2024-04-09T14:39:12.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:39:12.000000Z"},{"id":148415,"report_id":4675,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-08","storage_path":"pdf\/4675\/area_AT-04-08.pdf","created_at":"2024-04-09T14:39:13.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:39:13.000000Z"},{"id":148416,"report_id":4675,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-04","storage_path":"pdf\/4675\/area_AT-04-04.pdf","created_at":"2024-04-09T14:39:15.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:39:15.000000Z"},{"id":148417,"report_id":4675,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-07","storage_path":"pdf\/4675\/area_AT-04-07.pdf","created_at":"2024-04-09T14:39:17.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:39:17.000000Z"},{"id":148418,"report_id":4675,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-06","storage_path":"pdf\/4675\/area_AT-04-06.pdf","created_at":"2024-04-09T14:39:19.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:39:19.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10599,"report_id":4675,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-09T14:39:19.000000Z","created_at":"2024-04-09T14:38:19.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:39:19.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6898,"report_id":4675,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-09T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-09T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:00:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-09T14:38:19.000000Z","updated_at":"2024-04-09T17:00:22.000000Z"},{"id":4676,"service_id":5,"is_valid":true,"user_id":38,"previous_report_id":4669,"next_report_id":null,"headline":"Neu- und Triebschnee im Tagesverlauf. Vor\u00fcbergehender R\u00fcckgang der Gefahr von nassen Lawinen mit der Abk\u00fchlung.","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-09T15:59:12.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-09T16:21:08.000000Z","published_at":"2024-04-09T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-10T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":null,"overlay_png_pm":null,"overlay_extent_miny":null,"overlay_extent_maxx":null,"overlay_extent_maxy":null,"overlay_extent_minx":null,"service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"},"user":{"id":38,"user_group_id":3,"name":"Lawinenwarndienst K\u00e4rnten","email":"leonardo.zoltan@ktn.gv.at","created_at":"2022-02-27T14:19:52.000000Z","updated_at":"2023-12-29T16:06:17.000000Z"},"regions":[{"id":196639,"name":"R1","headline":"Neu- und Triebschnee im Tagesverlauf. Vor\u00fcbergehender R\u00fcckgang der Gefahr von nassen Lawinen mit der Abk\u00fchlung.","risk_assesment":"<p>Neu- und Triebschnee k\u00f6nnen an allen Expositionen oberhalb von rund 2200 m von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden. Dies besonders an Felswandf\u00fc\u00dfen oberhalb von rund 2200 m sowie in Kamm- und Passlagen im Hochgebirge.  Lawinen k\u00f6nnen den nassen Altschnee mitrei\u00dfen und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. Die Gefahrenstellen sind teils \u00fcberschneit und schwer zu erkennen.&nbsp;Entlang der Grenze zu Salzburg und entlang der Grenze zu Tirol nehmen Anzahl und Gr\u00f6\u00dfe der Gefahrenstellen zu. Besonders im extremen Steilgel\u00e4nde sind aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten weiterhin mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Vorsicht in H\u00e4ngen mit Gleitschneerissen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Es fallen oberhalb von rund 1600 m 20 bis 40 cm Schnee, lokal auch mehr.&nbsp;Der Wind bl\u00e4st vor allem entlang der Grenze zu Salzburg in Kammlagen m\u00e4\u00dfig bis stark. Der Neuschnee und die w\u00e4hrend dem Schneefall entstandenen Triebschneeansammlungen \u00fcberlagern eine nasse Altschneedecke. Dies an Sonnenh\u00e4ngen unterhalb von rund 3000 m und an Schattenh\u00e4ngen unterhalb von rund 2600 m.&nbsp;<br><\/p>","weather":"<p>Am Mittwoch wird es vor\u00fcbergehend unbest\u00e4ndiger und st\u00e4rker bew\u00f6lkt sein. Zum Teil stecken die h\u00f6heren Gipfel im Nebel. Die Sicht ist dadurch beeintr\u00e4chtigt. Am Vormittag kann es&nbsp;anhaltender schneien, die Schneefallgrenze kann vor\u00fcbergehend gegen 1200 m sinken. M\u00e4\u00dfig bis starker Wind aus Nordost bis Nord mit Spitzen bis 50 km\/h, in 1000 m hat es mittags nur noch 9 Grad, in 2000 m um 1 Grad, in 3000 m -4 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Die spontane Aktivit\u00e4t von Lockerschneelawinen nimmt mit der Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung deutlich zu.<\/p>","areas":[{"id":73,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-01","name":"Glocknergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":127,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-02","name":"Goldberggruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":72,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-01","name":"Ankogelgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157734,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":"Oberhalb von rund 2200 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7484,"language_code":"en","notice":"above 2200 m","created_at":"2024-04-09T16:20:13.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:20:13.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z"},{"id":157735,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z"}],"levels":[{"id":341595,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z"},{"id":341596,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z"}],"translations":[{"id":88596,"language_code":"en","headline":"Fresh snow and drifts during daytime. Wet-avalanche danger temporarily receding due to lower temperatures.","risk_assesment":"<p>Fresh snow and drifts can be triggered by 1 person in all aspects above 2200 m, esp. at the foot of rock walls above 2200 m and in ridgeline and pass areas in high alpine regions, releases can sweep along the wet old snow and grow to medium size. Danger zones often blanketed, hard to recognize! Along the Salzburg and Tirolean borders, frequency and size of danger zones increases, esp. in extremely steep terrain in zones which have not yet discharged, glide-snow avalanches continue to be possible. Avoid spots below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Above 1600 m, 20-40 cm of fresh snow is possible, locally more. Winds along the Salzburg border will be moderate to strong, drifts which are generated during the snowfall will blanket the wet old snowpack, on sunny slopes below 3000 m, on shady slopes below 2600 m.<\/p>","weather":"<p>On Wednesday, heavily overcast and instable weather, some higher peaks in fog, reduced visibility. Persistent snowfall in the morning, snowfall level dropping to 1200 m temporarily. Moderate to strong N\/NE winds (50 km\/hr). At 1000 m: 9 degrees; at 2000 m: 1 degree; at 3000 m: -4 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Naturally triggered loose-snow avalanches will increase noticeably as temperatures rise and with solar radiation.<\/p>","created_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:20:13.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z"},{"id":196640,"name":"R2","headline":"Neu- und Triebschnee im Tagesverlauf. Vor\u00fcbergehender R\u00fcckgang der Gefahr von nassen Lawinen mit der Abk\u00fchlung.","risk_assesment":"<p>Neu- und Triebschnee k\u00f6nnen an allen Expositionen oberhalb von rund 2200 m teilweise von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden. Dies besonders an Felswandf\u00fc\u00dfen oberhalb von rund 2200 m sowie in Kamm- und Passlagen oberhalb von rund 2600 m.  Lawinen k\u00f6nnen den nassen Altschnee mitrei\u00dfen und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. Die Gefahrenstellen sind teils \u00fcberschneit und schwer zu erkennen.&nbsp;Entlang der Grenze zu Tirol und entlang der Grenze zu Salzburg nehmen Anzahl und Gr\u00f6\u00dfe der Gefahrenstellen zu. Besonders im extremen Steilgel\u00e4nde sind aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten weiterhin mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Vorsicht in H\u00e4ngen mit Gleitschneerissen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Es fallen oberhalb von rund 1600 m 15 bis 20 cm Schnee, lokal auch mehr.&nbsp;Der Wind bl\u00e4st in Kammlagen m\u00e4\u00dfig bis stark. Der Neuschnee und die w\u00e4hrend dem Schneefall entstandenen meist kleinen Triebschneeansammlungen \u00fcberlagern eine nasse Altschneedecke.&nbsp;Dies an Sonnenh\u00e4ngen unterhalb von rund 3000 m und an Schattenh\u00e4ngen unterhalb von rund 2600 m. <br><\/p>","weather":"<p>Am Mittwoch wird es vor\u00fcbergehend unbest\u00e4ndiger und st\u00e4rker bew\u00f6lkt sein. Zum Teil stecken die h\u00f6heren Gipfel im Nebel. Die Sicht ist dadurch beeintr\u00e4chtigt. Am Vormittag kann es&nbsp;anhaltender schneien, die Schneefallgrenze kann vor\u00fcbergehend gegen 1200 m sinken. M\u00e4\u00dfig bis starker Wind aus Nordost bis Nord mit Spitzen bis 50 km\/h, in 1000 m hat es mittags nur noch 9 Grad, in 2000 m um 1 Grad, in 3000 m -4 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.<\/p>","areas":[{"id":68,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-02","name":"Schobergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":65,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-09","name":"Kreuzeckgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":62,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-10","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":60,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-14","name":"Karnische Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":128,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-02","name":"Hafnergruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157736,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":"Oberhalb von rund 2200 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7485,"language_code":"en","notice":"above 2200 m","created_at":"2024-04-09T16:20:13.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:20:13.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z"},{"id":157737,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z"}],"levels":[{"id":341597,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z"}],"translations":[{"id":88597,"language_code":"en","headline":"Fresh snow and drifts during daytime. Wet-avalanche danger temporarily receding due to lower temperatures.","risk_assesment":"<p>Fresh snow and drifts can be triggered by 1 person in all aspects above 2200 m, esp. at the foot of rock walls above 2200 m and in ridgeline and pass areas in high alpine regions, releases can sweep along the wet old snow and grow to medium size. Danger zones often blanketed, hard to recognize! Along the Salzburg and Tirolean borders, frequency and size of danger zones increases, esp. in extremely steep terrain in zones which have not yet discharged, glide-snow avalanches continue to be possible. Avoid spots below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Above 1600 m, 15-20 cm of fresh snow is possible, locally more. Winds along the Salzburg border will be moderate to strong, drifts which are generated during the snowfall will blanket the wet old snowpack, on sunny slopes below 3000 m, on shady slopes below 2600 m.<\/p>","weather":"<p>On Wednesday, heavily overcast and instable weather, some higher peaks in fog, reduced visibility. Persistent snowfall in the morning, snowfall level dropping to 1200 m temporarily. Moderate to strong N\/NE winds (50 km\/hr). At 1000 m: 9 degrees; at 2000 m: 1 degree; at 3000 m: -4 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly<\/p>","created_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:20:13.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z"},{"id":196641,"name":"R3","headline":"Gleitschnee ist das Hauptproblem.","risk_assesment":"<p>Besonders im extremen Steilgel\u00e4nde sind aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten weiterhin mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Vorsicht in H\u00e4ngen mit Gleitschneerissen.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Sonne und W\u00e4rme f\u00fchrten verbreitet zu einer massiven Durchn\u00e4ssung der Schneedecke. Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist reduziert. Die Schneeoberfl\u00e4che ist nicht gefroren. <\/p>","weather":"<p>Am Mittwoch wird es vor\u00fcbergehend unbest\u00e4ndiger und st\u00e4rker bew\u00f6lkt sein. Es&nbsp;bleibt trocken und speziell am Nachmittag lockert es allm\u00e4hlich etwas auf. M\u00e4\u00dfiger Wind aus Nordost bis Nord mit Spitzen bis 40 km\/h, in 1000 m hat es mittags nur noch 9 Grad, in 2000 m um 1 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":70,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":61,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-11","name":"Gailtaler Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":131,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-02","name":"Goldeck","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":58,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-15","name":"Karnische Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":55,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-17","name":"Karawanken West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":57,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-13","name":"Villacher Alpe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":63,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-01","name":"Gailtaler Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":56,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-16","name":"Karnische Alpen Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":54,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-18","name":"Karawanken Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":59,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-19","name":"Karawanken Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157738,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z"}],"levels":[{"id":341598,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z"}],"translations":[{"id":88598,"language_code":"en","headline":"Main problem: gliding snow","risk_assesment":"<p>In extremely steep terrain which has not yet discharged, medium-sized glide-snow avalanches are still possible. Avoid zone below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Sun and warmth have made the snowpack very wet. Nocturnal radation is reduced. The surface can hardly freeze and softens quickly in the morning. <\/p>","weather":"<p>On Wednesday, heavily overcast and instable weather, some higher peaks in fog, reduced visibility. Persistent snowfall in the morning, snowfall level dropping to 1200 m temporarily. Moderate to strong N\/NE winds (50 km\/hr). At 1000 m: 9 degrees; at 2000 m: 1 degree.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:20:13.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z"},{"id":196642,"name":"R4","headline":"Es liegt nur noch wenig Schnee.","risk_assesment":"<p>Es sind kaum noch Lawinen m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Sonne und W\u00e4rme f\u00fchrten verbreitet zu einer massiven Durchn\u00e4ssung der Schneedecke. Es liegt nur noch wenig Schnee.<\/p>","weather":"<p>Am Mittwoch wird es vor\u00fcbergehend unbest\u00e4ndiger und st\u00e4rker bew\u00f6lkt sein. Es&nbsp;bleibt trocken und speziell am Nachmittag lockert es allm\u00e4hlich etwas auf. M\u00e4\u00dfiger Wind aus Nordost bis Nord mit Spitzen bis 40 km\/h, in 1000 m hat es mittags nur noch 9 Grad, in 2000 m um 1 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":129,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-02","name":"Nockberge S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":130,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-02","name":"Gurktaler Alpen S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":71,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-01","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":67,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-06","name":"Saualpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157739,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z"}],"levels":[{"id":341599,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"none","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z"}],"translations":[{"id":88599,"language_code":"en","headline":"Only a little snow on the ground","risk_assesment":"<p>Avalanches are hardly possible<\/p>","snowpack_structure":"<p>Sunshine and warmth are making the snowpack wet. Little snow on the ground.<\/p>","weather":"<p>On Wednesday, heavily overcast and instable weather, some higher peaks in fog, reduced visibility. Persistent snowfall in the morning, snowfall level dropping to 1200 m temporarily. Moderate to strong N\/NE winds (50 km\/hr). At 1000 m: 9 degrees; at 2000 m: 1 degree.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:20:13.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z"}],"documents":[{"id":148539,"report_id":4676,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4676\/overall.pdf","created_at":"2024-04-09T16:05:32.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:32.000000Z"},{"id":148540,"report_id":4676,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-01-01.pdf","created_at":"2024-04-09T16:05:34.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:34.000000Z"},{"id":148541,"report_id":4676,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-01-02.pdf","created_at":"2024-04-09T16:05:36.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:36.000000Z"},{"id":148542,"report_id":4676,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-03-01.pdf","created_at":"2024-04-09T16:05:38.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:38.000000Z"},{"id":148543,"report_id":4676,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-02.pdf","created_at":"2024-04-09T16:05:41.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:41.000000Z"},{"id":148544,"report_id":4676,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-09.pdf","created_at":"2024-04-09T16:05:43.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:43.000000Z"},{"id":148545,"report_id":4676,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-10.pdf","created_at":"2024-04-09T16:05:45.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:45.000000Z"},{"id":148546,"report_id":4676,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-14.pdf","created_at":"2024-04-09T16:05:47.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:47.000000Z"},{"id":148547,"report_id":4676,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-03-02.pdf","created_at":"2024-04-09T16:05:49.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:49.000000Z"},{"id":148548,"report_id":4676,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-04-01.pdf","created_at":"2024-04-09T16:05:51.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:51.000000Z"},{"id":148549,"report_id":4676,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-11.pdf","created_at":"2024-04-09T16:05:53.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:53.000000Z"},{"id":148550,"report_id":4676,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-12-02.pdf","created_at":"2024-04-09T16:05:55.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:55.000000Z"},{"id":148551,"report_id":4676,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-15.pdf","created_at":"2024-04-09T16:05:57.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:57.000000Z"},{"id":148552,"report_id":4676,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-17.pdf","created_at":"2024-04-09T16:05:59.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:59.000000Z"},{"id":148553,"report_id":4676,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-13.pdf","created_at":"2024-04-09T16:06:02.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:06:02.000000Z"},{"id":148554,"report_id":4676,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-12-01.pdf","created_at":"2024-04-09T16:06:04.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:06:04.000000Z"},{"id":148555,"report_id":4676,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-16.pdf","created_at":"2024-04-09T16:06:07.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:06:07.000000Z"},{"id":148556,"report_id":4676,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-18.pdf","created_at":"2024-04-09T16:06:09.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:06:09.000000Z"},{"id":148557,"report_id":4676,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-19.pdf","created_at":"2024-04-09T16:06:11.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:06:11.000000Z"},{"id":148558,"report_id":4676,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-04-02.pdf","created_at":"2024-04-09T16:06:13.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:06:13.000000Z"},{"id":148559,"report_id":4676,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-05-02.pdf","created_at":"2024-04-09T16:06:15.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:06:15.000000Z"},{"id":148560,"report_id":4676,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-05-01.pdf","created_at":"2024-04-09T16:06:17.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:06:17.000000Z"},{"id":148561,"report_id":4676,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-06.pdf","created_at":"2024-04-09T16:06:19.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:06:19.000000Z"},{"id":148702,"report_id":4676,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4676\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:20:19.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:20:19.000000Z"},{"id":148703,"report_id":4676,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-01-01_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:20:21.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:20:21.000000Z"},{"id":148704,"report_id":4676,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-01-02_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:20:23.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:20:23.000000Z"},{"id":148705,"report_id":4676,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:20:25.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:20:25.000000Z"},{"id":148706,"report_id":4676,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-02_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:20:28.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:20:28.000000Z"},{"id":148707,"report_id":4676,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-09_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:20:30.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:20:30.000000Z"},{"id":148708,"report_id":4676,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-10_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:20:32.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:20:32.000000Z"},{"id":148709,"report_id":4676,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-14_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:20:34.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:20:34.000000Z"},{"id":148710,"report_id":4676,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:20:36.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:20:36.000000Z"},{"id":148711,"report_id":4676,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:20:38.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:20:38.000000Z"},{"id":148712,"report_id":4676,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-11_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:20:41.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:20:41.000000Z"},{"id":148713,"report_id":4676,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-12-02_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:20:43.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:20:43.000000Z"},{"id":148714,"report_id":4676,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-15_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:20:45.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:20:45.000000Z"},{"id":148715,"report_id":4676,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-17_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:20:47.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:20:47.000000Z"},{"id":148716,"report_id":4676,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-13_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:20:49.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:20:49.000000Z"},{"id":148717,"report_id":4676,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-12-01_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:20:52.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:20:52.000000Z"},{"id":148718,"report_id":4676,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-16_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:20:54.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:20:54.000000Z"},{"id":148719,"report_id":4676,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-18_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:20:56.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:20:56.000000Z"},{"id":148720,"report_id":4676,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-19_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:20:58.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:20:58.000000Z"},{"id":148721,"report_id":4676,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:21:01.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:21:01.000000Z"},{"id":148722,"report_id":4676,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:21:03.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:21:03.000000Z"},{"id":148723,"report_id":4676,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:21:05.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:21:05.000000Z"},{"id":148724,"report_id":4676,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4676\/area_AT-02-06_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:21:08.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:21:08.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10615,"report_id":4676,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-09T16:06:19.000000Z","created_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:06:19.000000Z"},{"id":10620,"report_id":4676,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-09T16:21:08.000000Z","created_at":"2024-04-09T16:21:08.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:21:08.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6906,"report_id":4676,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-09T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z"},{"id":6911,"report_id":4676,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-09T16:22:01.000000Z","created_at":"2024-04-09T16:22:01.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:22:01.000000Z"}],"translations":[{"id":2852,"language_code":"en","headline":"Fresh snow and drifts during daytime. Wet-avalanche danger temporarily receding due to lower temperatures.","created_at":"2024-04-09T16:20:12.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:20:12.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T16:05:25.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:21:08.000000Z"},{"id":4677,"service_id":2,"is_valid":true,"user_id":37,"previous_report_id":4672,"next_report_id":null,"headline":"Neuschnee und Gleitschnee bestimmen die Lawinengefahr. Die Nassschneeproblematik geht vor\u00fcbergehend zur\u00fcck.","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-09T16:09:18.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-09T16:48:12.000000Z","published_at":"2024-04-09T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-10T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":null,"overlay_png_pm":null,"overlay_extent_miny":null,"overlay_extent_maxx":null,"overlay_extent_maxy":null,"overlay_extent_minx":null,"service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"},"user":{"id":37,"user_group_id":1,"name":"Hatvan Veronika","email":"veronika.hatvan@zamg.ac.at","created_at":"2022-01-31T07:14:37.000000Z","updated_at":"2023-11-22T05:30:57.000000Z"},"regions":[{"id":196661,"name":"R1","headline":"Weiterhin Gefahr von Gleitschneelawinen! Frischem Triebschnee ausweichen.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist M\u00c4\u00dfIG. Die Hauptgefahr geht weiterhin von der Gleitschneeaktivit\u00e4t aus. Gleitschneelawinen sind in allen Expositionen und zu jeder Tageszeit m\u00f6glich. Lawinen k\u00f6nnen aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten&nbsp;mittelgro\u00df, sehr vereinzelt auch gro\u00df werden und bis ins Gr\u00fcne vorsto\u00dfen. Bereiche unter Schneem\u00e4ulern sollten gemieden werden.<br><\/p>\r\n<p>Zudem entstehen neue Gefahrenstellen durch frischen&nbsp;Neu- und etwas Triebschnee. Schwachschichten in d\u00fcnnen, kammnahen Triebschneelinsen k\u00f6nnen vor\u00fcbergehend st\u00f6ranf\u00e4llig sein.&nbsp;Lawinen im Triebschnee bleiben meist klein bis mittelgro\u00df. <br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Bis Mittwochmittag kommen etwa 10 - 15 cm Neuschnee zusammen.&nbsp;Diese \u00fcberdecken in mittleren und hohen Lagen der West-, Nord- und Ostexpositionen eine oftmals isotherme und meist vollst\u00e4ndig durchfeuchtete Schneedecke, sonnseitig f\u00e4llt der Schnee zum Teil bis in die Hochlagen auf aperen&nbsp;Boden. Der Neuschnee verbindet sich meist gut mit der Altschneedecke. Schwachschichten gibt es kaum. Kleine Triebschneeansammlungen, welche am ehesten in&nbsp;Kammn\u00e4he und hinter Gel\u00e4ndekanten entstehen, k\u00f6nnen weiche, vor\u00fcbergehend st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten aus lockerem&nbsp;Neuschnee enthalten.<br><\/p>\r\n<p>Zumindest im erweiterten Nordsektor ist auch weiterhin das Potenzial f\u00fcr mittelgro\u00dfe, sehr vereinzelt auch gro\u00dfe Gleitschneelawinen noch gegeben. Sonnseitig liegt nur noch wenig Schnee. Lawinen k\u00f6nnen in der Sturzbahn zum Teil viel Schnee mobilisieren und in bereits ausgeaperte Bereiche vorsto\u00dfen.<\/p>","weather":"<p>Abends und in der Nacht zieht eine Kaltfront durch, welche bis Mittwoch etwa 10 - 15 cm Neuschnee bringt, im&nbsp;Bereich der&nbsp;Oberpinzgauer Grasberge stellenweise bis 20 cm. Die Schneefallgrenze sinkt im&nbsp;Laufe der Nacht auf 1200 - 1000 m ab. Der Wind weht ab den&nbsp;Abendstunden aus&nbsp;West bis Nordwest und l\u00e4sst im Laufe der Nacht langsam etwas nach.&nbsp;<\/p>\r\n<p>Der Mittwoch startet zumeist mit dichten Wolken, oft eingeschr\u00e4nkter Sicht sowie mit Regen und Schneefall. Die Schneefallgrenze liegt zwischen 1000 und 1200 m und steigt tags\u00fcber leicht an. Bis \u00fcber&nbsp;Mittag kann es noch immer wieder scheien, im Oberpinzgau vormittags zeitweise auch noch kr\u00e4ftig. Verbreitet wird der Niederschlag im Lauf des Vormittags bald schw\u00e4cher, es bleibt aber ganztags meist dicht bew\u00f6lkt. Es ist deutlich k\u00e4lter mit Werten in 2000 m um -4 Grad, in 3000m zwischen -6 und -4 Grad. Tags\u00fcber steigt die Temperatur bereits wieder leicht an.<\/p>","tendency":"<p>Am Donnerstag wird es bereits wieder w\u00e4rmer und es gibt viel&nbsp;Sonne. Die Lockerschneeaktivit\u00e4t im frischen Neuschnee nimmt etwas zu, die&nbsp;Gleitschneeaktivit\u00e4t bleibt bestehen. <br><\/p>","areas":[{"id":38,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-21","name":"Chiemgauer Alpen, Heutal, Reiteralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":35,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-14","name":"Kitzb\u00fcheler Alpen, Glemmtal","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":36,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-13","name":"Dientner Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":23,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-12","name":"Pongauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":24,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-08","name":"Niedere Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":37,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-18","name":"Loferer und Leoganger Steinberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":19,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-17","name":"Steinernes Meer, Hochk\u00f6nig, Hagengebirge, G\u00f6llstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":22,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-16","name":"Tennengebirge, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":25,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-04","name":"Niedere Tauern Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":26,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-02","name":"Niedere Tauern S\u00fcd","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":28,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-03","name":"Ankogelgruppe, Muhr","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":33,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-15","name":"Oberpinzgauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157760,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7486,"language_code":"en","notice":"possible at any time of day or night","created_at":"2024-04-09T16:47:26.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:47:26.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T16:16:33.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:16:33.000000Z"}],"levels":[{"id":341626,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-09T16:16:33.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:16:33.000000Z"}],"translations":[{"id":88615,"language_code":"en","headline":"Ongoing danger of glide-snow avalanches. Circumvent freshly generated snowdrifts.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is MODERATE. Main danger: gliding snow activity. Glide-snow avalanches can release at any time of day or night in all aspects, medium-sized in zones which have not yet discharged, is isolated cases large-sized, plummeting down to greenlands. Avoid zones below glide-cracks.<\/p>\r\n<p>In addition, new danger zones due to fresh snow and snowdrifts. Weak layers inside the thin ridgeline drifted masses can be prone to triggering, releases mostly small-to-medium.<\/p>","snowpack_structure":"<p>By Wednesday morning, 10-15 cm of fresh snow is expected, blanketing isotherm and moist snowpack surfaces at intermediate and high altitudes on W\/N\/E facing slopes, on sunny slopes falling on bare ground. The fresh snow will bond well with the old snowpack surface, hardly any weak layers. Small drifts near ridges and behind discontinuities will be generated, can contain trigger-prone layers of loose fresh fallen snow.<\/p>\r\n<p>At least in extended north-facing terrain, medium-to-large glide-snow avalanches are still a threat. On sunny slopes there is too little snow. Releases can sweep masses of wet snow with them, plummet down to greenlands.<\/p>","weather":"<p>At night a cold front will move through, bringing 10-15 cm of fresh snow by Wednesday (Upper Pinzgau 20 cm), snowfall level dropping to 1200-1000 m at night. The W\/NW winds will slacken off during the course of the night.<\/p>\r\n<p>Wednesday will begin with overcast skies, reduced visibility, rainfall\/snowfall, snowfall level at 1000-1200 m, rising over the daytime hours. Snowfall could last until afternoon, possibly heavy in Upper Pinzgau, in most places tapering off. Lower temperatures. At 2000 m: -4 degrees; at 3000 m: -6 to -4 degrees.&nbsp;<\/p>","tendency":"<p>On Thursday, warmer and sunny. Loose-snow activity will increase somewhat. Gliding snow activity will persist.<\/p>","created_at":"2024-04-09T16:16:33.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:47:26.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T16:16:33.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:16:33.000000Z"},{"id":196662,"name":"R2","headline":"Latentes Gleitschneeproblem","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist m\u00e4\u00dfig. Spontane Gleitschneelawinen aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten aller Expositionen sind weiterhin m\u00f6glich. Diese k\u00f6nnen mittelgro\u00df werden. <br><\/p>","snowpack_structure":"<p>In der Nacht bildet sich bis in Gipfelniveaus ein Schmelzharschdeckel aus, auf dem wenige Zentimeter Neuschnee abgelagert werden. Zumindest im Nordsektor ist das Potenzial f\u00fcr mittelgro\u00dfe Gleitschneelawinen&nbsp;noch gegeben. Sonnseitig liegt nur noch wenig Schnee.&nbsp;Durch Festigkeitsverlust der Schneedecke k\u00f6nnen Lawinen in der Sturzbahn viel Schnee mobilisieren und k\u00f6nnen in apere Bereiche vorsto\u00dfen.<\/p>","weather":"<p>Abends weht in den Tauern noch f\u00fcr einige Zeit kr\u00e4ftiger S\u00fcdf\u00f6hn, dann zieht eine Kaltfront durch und der Wind dreht auf westliche Richtungen. Im Lungau und den&nbsp;Nockbergen kommt jedoch kaum Niederschlag an. Am Mittwoch ist es vormittags zum&nbsp;Teil noch bew\u00f6lkt, dann lockert es bald auf und es wird recht sonnig. Der Wind weht teils lebhaft aus Nordwest. Deutlich k\u00e4lter mit Werten in 2000 m um -3 oder -2 Grad, in 3000m zwischen -6 und -4 Grad. Tags\u00fcber gehen die Temperaturen leicht nach oben.<\/p>","tendency":"<p>Am Donnerstag wird es bereits wieder w\u00e4rmer und es gibt viel&nbsp;Sonne. Die Gleitschneeproblematik bleibt weiterhin bestehen.<br><\/p>","areas":[{"id":27,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157761,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus steilem Grasmattengel\u00e4nde, zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7487,"language_code":"en","notice":"steep grass-covered slopes, possible at any time of day or night","created_at":"2024-04-09T16:47:26.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:47:26.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T16:16:33.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:16:33.000000Z"}],"levels":[{"id":341627,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-09T16:16:33.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:16:33.000000Z"}],"translations":[{"id":88616,"language_code":"en","headline":"Latent gliding snow problem","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is MODERATE.<\/p>\r\n<p>Naturally triggered wet-snow and glide-snow avalanches are expected, mostly medium sized, also larger, these can plummet down to ground where there is no snow on the ground.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p>A melt-freeze crust will form at night, fresh snow will be deposited on top of it. On north-facing slopes, medium-sized glide-snow avalanches are still possible. On sunny slopes there is too little snow. Due to loss of firmness, avalanches can sweep along huge snow masses in their plummet path, even reach greenlands.<\/p>","weather":"<p>Strong southerly foehn wind in the evening in the Tauern, then a cold front will move through from the west. In Lungau and Nockbege, hardly any precipitation. On Wednesday, overcast skies, then clouds will disperse and it will turn sunny. Brisk NW winds. At 2000 m: -3 or -2 degrees; at 3000 m: -6 to -4 degrees. <\/p>","tendency":"<p>On Thursday, warmer and sunny. Loose-snow activity will increase somewhat. Gliding snow activity will persist.<\/p>","created_at":"2024-04-09T16:16:33.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:47:26.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T16:16:33.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:16:33.000000Z"},{"id":196663,"name":"R3","headline":"Neu- und Triebschnee im Tagesverlauf. Weiterhin latente Gefahr von Gleitschneelawinen.","risk_assesment":"<p><a>Die Lawinengefahr ist \u00fcber 2200 m erheblich, darunter m\u00e4\u00dfig. Die Hauptgefahr geht von Schwachschichten im frischen Neuschnee aus. Lockerschneelawinen im <\/a><a>Neuschnee<\/a> sowie lokal auch  <a>kleinr\u00e4umige<\/a> <a>Triebschnee<\/a>ansammlungen k\u00f6nnen in allen <a>Expositionen<\/a> von einzelnen&nbsp;Wintersportlern ausgel\u00f6st werden. Lawinen k\u00f6nnen zum Teil auch die<a> durchn\u00e4sste<\/a> <a>Schneedecke<\/a> mitrei\u00dfen und mittelgro\u00df werden. Auch ist vermehrt mit spontanen Lockerschneelawinen zu rechnen, dies insbesondere im steilen Fels- und&nbsp;Schrofengel\u00e4nde und bei l\u00e4ngeren Aufhellungen untertags.<br><\/p>\r\n<p> Dazu herrscht weiterhin latente Gefahr von&nbsp;Gleitschneelawinen. Diese sind in allen Expositionen und zu jeder Tageszeit m\u00f6glich. Lawinen k\u00f6nnen aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten mittelgro\u00df, sehr vereinzelt auch gro\u00df werden und bis ins Gr\u00fcne vorsto\u00dfen. Bereiche unter Schneem\u00e4ulern sollten gemieden werden.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Bis Mittwochnachmittag kommen etwa 20 bis maximal 50 cm Neuschnee zusammen.&nbsp;Diese \u00fcberdecken oftmals bis ins Hochgebirge, an Nordh\u00e4ngen von unterhalb etwa 2600 m, eine meist isotherme und durchfeuchtete Schneedecke. Der Neuschnee verbindet sich meist gut mit der verbreitet stabilen Altschneedecke. Schwachschichten aus lockerem Neuschnee k\u00f6nnen in den kleinr\u00e4umigen, meist kammnahen Triebschneeansammlungen jedoch vor\u00fcbergehend st\u00f6ranf\u00e4llig sein.<br><\/p>\r\n<p>Zumindest im erweiterten Nordsektor sowie in hohen Lagen auch noch in&nbsp;West- und Ostexpositionen, ist auch weiterhin das Potenzial f\u00fcr mittelgro\u00dfe, vereinzelt auch gro\u00dfe Gleitschneelawinen noch gegeben. Lawinen k\u00f6nnen in der Sturzbahn zum Teil viel Schnee mobilisieren und in bereits ausgeaperte Bereiche vorsto\u00dfen.<\/p>","weather":"<p>Abends weht in den Hohen Tauern noch f\u00fcr einige Zeit kr\u00e4ftiger S\u00fcdf\u00f6hn, dann wird das Gebiet von einer Kaltfront aus Westen \u00fcberzogen. Mit dieser geht die Temperatur in allen H\u00f6henlagen markant zur\u00fcck und die Schneefallgrenze sinkt rasch auf etwa 1000 m ab.&nbsp;<\/p>\r\n<p>Der Mittwoch startet zumeist mit dichten Wolken, oft eingeschr\u00e4nkter Sicht sowie mit Regen und Schneefall. Die Schneefallgrenze liegt zwischen 900 und 1100 m und steigt tags\u00fcber leicht an. Vor allem im Oberpinzgau schneit es zu Beginn auf den Bergen noch kr\u00e4ftiger. Insgesamt sind bis Mittwochnachmittag im Bereich der Hohen&nbsp;Tauern zwischen 30 und 50 cm Neuschnee m\u00f6glich.<\/p>\r\n<p>Der Wind weht meist schwach schwach bis m\u00e4\u00dfig aus westlichen bis nordwestlichen&nbsp;Richtungen. In den hochalpinen Lagen am&nbsp;Alpenhauptkamm weht hingegen schwacher S\u00fcdwind. Es ist deutlich k\u00e4lter als zuletzt mit Werten in 2000 m um -3 Grad morgens und bis -1 am&nbsp;Nachmittag, in 3000 m morgens um -8 Grad, ansteigend auf etwa -4.<br><\/p>","tendency":"<p>Am Donnerstag wird es bereits wieder w\u00e4rmer und es gibt viel&nbsp;Sonne. Die Lockerschneeaktivit\u00e4t im frischen Neuschnee nimmt etwas zu, die&nbsp;Gleitschneeaktivit\u00e4t bleibt bestehen. <br><\/p>","areas":[{"id":32,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-11","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":31,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-07","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":34,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-10","name":"Glocknergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":30,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-06","name":"Glocknergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":74,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-09","name":"Goldberggruppe Nord","created_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","updated_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":29,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-05","name":"Goldberggruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157762,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":"Neuschnee mit wenig Wind","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7488,"language_code":"en","notice":"snowfall with little wind","created_at":"2024-04-09T16:47:26.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:47:26.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T16:16:33.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:16:33.000000Z"},{"id":157763,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7489,"language_code":"en","notice":"possible at any time of day or night","created_at":"2024-04-09T16:47:26.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:47:26.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T16:16:33.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:16:33.000000Z"}],"levels":[{"id":341628,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-09T16:16:33.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:16:33.000000Z"},{"id":341629,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-04-09T16:16:33.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:16:33.000000Z"}],"translations":[{"id":88617,"language_code":"en","headline":"Fresh snow and drifts during daytime hours. Continuing latent danger of glide-snow avalanches.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 2200 m is considerable, below that altitude danger is moderate. Main danger: weak layers in the fresh fallen snow. Loose-snow avalanches can be triggered by 1 person in all aspects, can sweep along masses of wet snow in their plummet paths and grow to medium size. Increasing naturally triggered loose-snow avalanches can be expected, esp. in steep rough and rocky terrain and in case of extended bright intervals.<\/p>\r\n<p>Latent danger prevails of glide-snow avalanches in all aspects and any time of day or night, mediium sized in zones which have not yet discharged, they can reach greenland altitudes. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>By Wednesday morning, 20-50 of fresh snow is expected, blanketing isotherm and moist snowpack surfaces at intermediate and high altitudes on W\/N\/E facing slopes, on sunny slopes falling on bare ground. The fresh snow will bond well with the old snowpack surface, hardly any weak layers. Small drifts near ridges and behind discontinuities will be generated, can contain trigger-prone layers of loose fresh fallen snow.<\/p>\r\n<p>At least in extended north-facing terrain, medium-to-large glide-snow avalanches are still a threat. On sunny slopes there is too little snow. Releases can sweep masses of wet snow with them, plummet down to greenlands.<\/p>","weather":"<p>Strong southerly foehn wind in the evening in the Tauern, then a cold front will move through from the west. Temperatures will drop markedly, snowfall level descend swiftly to 1000 m.<\/p>\r\n<p>On Wednesday, overcast skies, reduced visibility, rainfall\/snowfall, snowfall level 900-1100 m, rising during the daytime. Esp. in Upper Pinzgau, heavy snowfall initially. Near&nbsp;Hohe Tauern, 30-40 cm of fresh snow overall by Wednesday afternoon.<br><\/p><p>The W\/NW winds will slacken off during the course of the night. At high-alpine altitudes on the Main Alpine Ridge, a weak southerly wind will be blowing. At 2000 m: -3 degrees, -1 degree in afternoon; at 3000 m: -8 rising to -4 degrees. <\/p>","tendency":"<p>On Thursday, warmer and sunny. Loose-snow activity will increase somewhat. Gliding snow activity will persist.<\/p>","created_at":"2024-04-09T16:16:33.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:47:26.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T16:16:33.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:16:33.000000Z"}],"documents":[{"id":148682,"report_id":4677,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4677\/overall.pdf","created_at":"2024-04-09T16:16:39.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:16:39.000000Z"},{"id":148683,"report_id":4677,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-21.pdf","created_at":"2024-04-09T16:16:41.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:16:41.000000Z"},{"id":148684,"report_id":4677,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-14.pdf","created_at":"2024-04-09T16:16:43.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:16:43.000000Z"},{"id":148685,"report_id":4677,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-13.pdf","created_at":"2024-04-09T16:16:45.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:16:45.000000Z"},{"id":148686,"report_id":4677,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-12.pdf","created_at":"2024-04-09T16:16:48.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:16:48.000000Z"},{"id":148687,"report_id":4677,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-08.pdf","created_at":"2024-04-09T16:16:50.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:16:50.000000Z"},{"id":148688,"report_id":4677,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-18.pdf","created_at":"2024-04-09T16:16:52.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:16:52.000000Z"},{"id":148689,"report_id":4677,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-17.pdf","created_at":"2024-04-09T16:16:54.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:16:54.000000Z"},{"id":148690,"report_id":4677,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-16.pdf","created_at":"2024-04-09T16:16:56.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:16:56.000000Z"},{"id":148691,"report_id":4677,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-04.pdf","created_at":"2024-04-09T16:16:59.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:16:59.000000Z"},{"id":148692,"report_id":4677,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-02.pdf","created_at":"2024-04-09T16:17:01.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:17:01.000000Z"},{"id":148693,"report_id":4677,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-03.pdf","created_at":"2024-04-09T16:17:04.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:17:04.000000Z"},{"id":148694,"report_id":4677,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-15.pdf","created_at":"2024-04-09T16:17:06.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:17:06.000000Z"},{"id":148695,"report_id":4677,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-01.pdf","created_at":"2024-04-09T16:17:08.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:17:08.000000Z"},{"id":148696,"report_id":4677,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-11.pdf","created_at":"2024-04-09T16:17:10.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:17:10.000000Z"},{"id":148697,"report_id":4677,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-07.pdf","created_at":"2024-04-09T16:17:12.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:17:12.000000Z"},{"id":148698,"report_id":4677,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-10.pdf","created_at":"2024-04-09T16:17:14.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:17:14.000000Z"},{"id":148699,"report_id":4677,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-06.pdf","created_at":"2024-04-09T16:17:16.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:17:16.000000Z"},{"id":148700,"report_id":4677,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-09.pdf","created_at":"2024-04-09T16:17:18.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:17:18.000000Z"},{"id":148701,"report_id":4677,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-05.pdf","created_at":"2024-04-09T16:17:20.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:17:20.000000Z"},{"id":148725,"report_id":4677,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4677\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:47:31.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:47:31.000000Z"},{"id":148726,"report_id":4677,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-21_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:47:33.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:47:33.000000Z"},{"id":148727,"report_id":4677,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-14_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:47:35.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:47:35.000000Z"},{"id":148728,"report_id":4677,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-13_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:47:37.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:47:37.000000Z"},{"id":148729,"report_id":4677,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-12_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:47:39.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:47:39.000000Z"},{"id":148730,"report_id":4677,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-08_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:47:41.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:47:41.000000Z"},{"id":148731,"report_id":4677,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-18_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:47:43.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:47:43.000000Z"},{"id":148732,"report_id":4677,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-17_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:47:45.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:47:45.000000Z"},{"id":148733,"report_id":4677,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-16_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:47:47.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:47:47.000000Z"},{"id":148734,"report_id":4677,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-04_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:47:50.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:47:50.000000Z"},{"id":148735,"report_id":4677,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:47:52.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:47:52.000000Z"},{"id":148736,"report_id":4677,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-03_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:47:54.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:47:54.000000Z"},{"id":148737,"report_id":4677,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-15_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:47:56.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:47:56.000000Z"},{"id":148738,"report_id":4677,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:47:58.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:47:58.000000Z"},{"id":148739,"report_id":4677,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-11_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:48:00.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:48:00.000000Z"},{"id":148740,"report_id":4677,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-07_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:48:03.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:48:03.000000Z"},{"id":148741,"report_id":4677,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-10_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:48:05.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:48:05.000000Z"},{"id":148742,"report_id":4677,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-06_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:48:08.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:48:08.000000Z"},{"id":148743,"report_id":4677,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-09_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:48:10.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:48:10.000000Z"},{"id":148744,"report_id":4677,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4677\/area_AT-05-05_en.pdf","created_at":"2024-04-09T16:48:12.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:48:12.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10619,"report_id":4677,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-09T16:17:20.000000Z","created_at":"2024-04-09T16:16:33.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:17:20.000000Z"},{"id":10621,"report_id":4677,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-09T16:48:12.000000Z","created_at":"2024-04-09T16:48:12.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:48:12.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6910,"report_id":4677,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-09T16:18:02.000000Z","created_at":"2024-04-09T16:18:02.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:18:02.000000Z"},{"id":6912,"report_id":4677,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-09T16:50:02.000000Z","created_at":"2024-04-09T16:50:02.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:50:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2853,"language_code":"en","headline":"Fresh snow and gliding snow are the causes of avalanches. Wet-snow problem temporarily receding.","created_at":"2024-04-09T16:47:26.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:47:26.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T16:16:33.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:48:12.000000Z"},{"id":4678,"service_id":9,"is_valid":true,"user_id":35,"previous_report_id":4671,"next_report_id":null,"headline":"mit Neu- und Triebschnee in h\u00f6heren Lagen leichter Gefahrenanstieg - weiterhin Gleitschneelawinen","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-09T15:23:06.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-10T05:23:52.000000Z","published_at":"2024-04-09T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-10T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":null,"overlay_png_pm":null,"overlay_extent_miny":null,"overlay_extent_maxx":null,"overlay_extent_maxy":null,"overlay_extent_minx":null,"service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"},"user":{"id":35,"user_group_id":1,"name":"Andreas Pecl","email":"andreas.pecl@lwz-vorarlberg.at","created_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z","updated_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z"},"regions":[{"id":196703,"name":"R1","headline":"in hohen Lagen leichter Gefahrenanstieg - weiterhin Gleitschneelawinen","risk_assesment":"<p>Es besteht m\u00e4\u00dfige Lawinengefahr. \u00dcber Nacht und am Mittwoch steigt die Lawinengefahr mit Schneefall und Wind etwas an. Mit zunehmender Seeh\u00f6he und im Hochgebirge sind vor allem in Kammlagen und in eingewehten Rinnen und Mulden frische Triebschneeansammlungen und der Neuschnee st\u00f6ranf\u00e4llig und leicht ausl\u00f6sbar. Die Gefahr nasser Lawinen geht mit der Abk\u00fchlung vor\u00fcbergehend deutlich zur\u00fcck. Gleitschneelawinen sind weiterhin m\u00f6glich. Diese k\u00f6nnen aus schneereichen Einzugsgebieten weiterhin mittelgro\u00df, vereinzelt auch gro\u00df werden. Vorsicht unter Gleitschneerissen. Es sind weiterhin auch teilweise gro\u00dfe Wechten zu beachten.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Unterhalb etwa 2500 m ist die Altschneedecke meist durchfeuchtet und bis zum Boden nass. Die Schneeoberfl\u00e4che gefriert mit dem Temperaturr\u00fcckgang und es bildet sich oft ein Harschdeckel. \u00dcber Nacht fallen in h\u00f6heren Lagen 10 bis 30 cm Neuschnee - lokal auch mehr. Mit zeitweise b\u00f6igem Windeinfluss entsteht vor allem in Kammbereichen und exponierten Lagen kleinr\u00e4umig frischer Triebschnee. Neu- und Triebschnee verbinden sich meist m\u00e4\u00dfig mit der Altschneedecke. <br><\/p>","weather":"<p><u>Nacht<\/u>: Tr\u00fcb und regnerisch mit zeitweise kr\u00e4ftigem Schneefall bis unter 1000 m. <u>Mittwoch<\/u>: Stark bew\u00f6lkt und vormittags noch leichter Schneefall zwischen 1000 und 1400 m. Nachmittags klingt der Schneefall ab. Die Sichten bleiben jedoch noch beeintr\u00e4chtigt. Temperatur in 2000 m: -5 bis -2 Grad, H\u00f6henwind: schwach bis m\u00e4\u00dfig aus \u00f6stlichen Richtungen<br><\/p>","tendency":"<p>Der Donnerstag wird wieder sonnig mit deutlicher Erw\u00e4rmung im Tagesverlauf. Der Wind bleibt schwach. Mit Einstrahlung und Erw\u00e4rmung sind vermehrt Lockerschneelawinen zu erwarten. Die Gefahr trockener Lawinen\u00e4ndert sich nicht wesentlich. Gleitschneelawinen bleiben weiterhin unberechenbar.<\/p>","areas":[{"id":119,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-04","name":"Verwall","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":122,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-02","name":"Lechquellengebirge","created_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":118,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-01","name":"Lechtaler Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":125,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-02","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":123,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-02","name":"R\u00e4tikon West","created_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":121,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-01","name":"R\u00e4tikon Ost","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":120,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-06","name":"Silvretta","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157764,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"> ca. 2000 m in Kammlagen, eingewehte Rinnen und Mulden","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7490,"language_code":"en","notice":">2000 m in ridgeline terrain, wind-loaded gullies and bowls","created_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z"}],"created_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z"},{"id":157765,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"weiterhin an glatten Steilh\u00e4ngen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7491,"language_code":"en","notice":"continuing glide-snow avalanches on steep smooth slopes","created_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z"}],"created_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z"}],"levels":[{"id":341708,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z"},{"id":341709,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z"}],"translations":[{"id":88618,"language_code":"en","headline":"Slightly increasing avalanche danger at high altitudes. Glide-snow avalanches persist.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is moderate. On Tuesday night and during the day on Wednesday: snowfall and wind will increase danger somewhat. With ascending altitude and in high-alpine regions, fresh snowdrift accumulations and fresh snow will be prone to triggering, esp. in ridgeline terrain and in wind-loaded gullies and bowls. Easily triggerable!  Danger of wet-anow avalnches will recede as temperatures drop. Glide-snow avalanches are still possible, esp. in starting zones where there is sufficient snow, releases can be large. Caution below glide cracks. Huge cornices still require caution.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Below 2500 m the old snowpack is thoroughly moist and wet down to the ground. The surface freezes at night depending on cloud cover and thus, nocturnal outgoing radiation often forms a melt-freeze crust. Tonight at high altitudes, uzp to 10-30 cm of fresh snow is possible, locally more. Amid gusty winds, fresh snowdrifts will be generated, moderately bonding with the snowpack.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: gray rainy skies, intermittently heavy snowfall down to below 1000 m. <u>Wednesday daytime<\/u>: Heavily overcast skies, light snowfall at above 1000-1400 m, tapering off in the afternoon, reduced visibility. At 2000 m: from -5 to -2 degrees. Light to moderate easterly winds.<\/p>","tendency":"<p>Thursday will be sunny, much warmer during the course of the day. Winds will remain light. Due to solar radiation and higher temperatures, increasing loose-snow avalanches can be expected. Danger of dry-snow avalanches is not expected to change significantly. Glide-snow avalanches continue to be unpredictable.<\/p>","created_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z"}],"created_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z"},{"id":196704,"name":"R2","headline":"in h\u00f6heren Lagen etwas Neu- und Triebschnee - weiterhin Gleitschneelawinen","risk_assesment":"<p>Die m\u00e4\u00dfige Gefahr kleiner bis mittlerer Gleitschneelawinen aus schneereicheren, glatten Einzugsgebieten bleibt gegeben. Nasse Rutsche und Lawinen sind nur noch vereinzelt zu erwarten. Die Gefahr trockener Lawinen ist gering. Mit dem wenigen Neu- und Triebschnee \u00e4ndert sich diese vorerst nicht wesentlich. Vereinzelte Lawinenausl\u00f6sungen sind im extremen Steilgel\u00e4nde m\u00f6glich. Neben einer Versch\u00fcttung ist dabei auch die Absturzgefahr zu beachten. <br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Altschneedecke wurde weiter durchfeuchtet und ist bis in hohe Lagen bis zum Boden nass. Die Schneeoberfl\u00e4che wird mit dem Temperaturr\u00fcckgang leicht gefrieren und sich oberfl\u00e4chlich verfestigen. Ab dem Abend und in der Nacht setzt Niederschlag ein. In hohen Lagen gibt es bis zu 10 cm Neuschnee und kleinr\u00e4umig frischen Triebschnee. Diese verbinden sich meist gut mit der Altschneeoberfl\u00e4che. In tieferen Lagen f\u00e4llt der Neuschnee auf aperen Boden. <br><\/p>","weather":"<p><u>Nacht<\/u>: Tr\u00fcb und regnerisch mit zeitweise kr\u00e4ftigem Schneefall bis unter 1000 m. <u>Mittwoch<\/u>: Stark bew\u00f6lkt und vormittags noch leichter Schneefall zwischen 1000 und 1400 m. Nachmittags klingt der Schneefall ab. Die Sichten bleiben jedoch noch beeintr\u00e4chtigt. Temperatur in 2000 m: -5 bis -2 Grad, H\u00f6henwind: schwach bis m\u00e4\u00dfig aus \u00f6stlichen Richtungen<br><\/p>","tendency":"<p>Der Donnerstag wird wieder sonnig mit deutlicher Erw\u00e4rmung im Tagesverlauf. Der Wind bleibt schwach. Mit Einstrahlung und Erw\u00e4rmung sind vermehrt Lockerschneelawinen zu erwarten. Die Gefahr trockener Lawinen \u00e4ndert sich nicht wesentlich. Gleitschneelawinen bleiben weiterhin unberechenbar.<\/p>","areas":[{"id":117,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-01","name":"Bregenzerwaldgebirge","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":126,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-07","name":"Voralpenbereich","created_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","updated_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157766,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"glatte Steilh\u00e4nge","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7492,"language_code":"en","notice":"steep smooth slopes","created_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z"}],"created_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z"},{"id":157767,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"in hohen Lagen kleinr\u00e4umiger Triebschnee","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7493,"language_code":"en","notice":"small drifts at high altitudes","created_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z"}],"created_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z"}],"levels":[{"id":341710,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z"},{"id":341711,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z"}],"translations":[{"id":88619,"language_code":"en","headline":"Some fresh snow and drifts at high altitude. Glide-snow avalanches continue.","risk_assesment":"<p>Moderate danger of small-to-medium glide-snow avalanches in steep smooth starting zones persists. Wet slides and avalanches only in isolated cases. Danger of dry-snow avalanches is low. Due to fresh snow and drifts, danger levels are not expected to change immediately. Isolated avalanche triggerings in extremely steep terrain are possible. Beware the danger of taking a fall.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The old snowpack is thoroughly moist and wet down to the ground. The surface freezes at night depending on cloud cover and thus, nocturnal outgoing radiation often forms a melt-freeze crust. Tonight at high altitudes, uzp to 10-30 cm of fresh snow is possible, locally more. Amid gusty winds, fresh snowdrifts will be generated, moderately bonding with the snowpack. At low altitudes the fresh snow will fall on bare ground.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: gray rainy skies, intermittently heavy snowfall down to below 1000 m. <u>Wednesday daytime<\/u>: Heavily overcast skies, light snowfall at above 1000-1400 m, tapering off in the afternoon, reduced visibility. At 2000 m: from -5 to -2 degrees. Light to moderate easterly winds.<\/p>","tendency":"<p>Thursday will be sunny, much warmer during the course of the day. Winds will remain light. Due to solar radiation and higher temperatures, increasing loose-snow avalanches can be expected. Danger of dry-snow avalanches is not expected to change significantly. Glide-snow avalanches continue to be unpredictable.<\/p>","created_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z"}],"created_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z"}],"documents":[{"id":148755,"report_id":4678,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4678\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z"},{"id":148756,"report_id":4678,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4678\/area_AT-08-04_en.pdf","created_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z"},{"id":148757,"report_id":4678,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4678\/area_AT-08-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z"},{"id":148758,"report_id":4678,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4678\/area_AT-08-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z"},{"id":148759,"report_id":4678,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4678\/area_AT-08-02_en.pdf","created_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z"},{"id":148760,"report_id":4678,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4678\/area_AT-08-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z"},{"id":148761,"report_id":4678,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4678\/area_AT-08-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z"},{"id":148762,"report_id":4678,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4678\/area_AT-08-06_en.pdf","created_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z"},{"id":148763,"report_id":4678,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4678\/area_AT-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z"},{"id":148764,"report_id":4678,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4678\/area_AT-08-07_en.pdf","created_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z"},{"id":148765,"report_id":4678,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4678\/overall.pdf","created_at":"2024-04-10T05:23:35.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:35.000000Z"},{"id":148766,"report_id":4678,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4678\/area_AT-08-04.pdf","created_at":"2024-04-10T05:23:37.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:37.000000Z"},{"id":148767,"report_id":4678,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4678\/area_AT-08-03-02.pdf","created_at":"2024-04-10T05:23:38.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:38.000000Z"},{"id":148768,"report_id":4678,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4678\/area_AT-08-03-01.pdf","created_at":"2024-04-10T05:23:40.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:40.000000Z"},{"id":148769,"report_id":4678,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4678\/area_AT-08-02.pdf","created_at":"2024-04-10T05:23:42.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:42.000000Z"},{"id":148770,"report_id":4678,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4678\/area_AT-08-05-02.pdf","created_at":"2024-04-10T05:23:44.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:44.000000Z"},{"id":148771,"report_id":4678,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4678\/area_AT-08-05-01.pdf","created_at":"2024-04-10T05:23:46.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:46.000000Z"},{"id":148772,"report_id":4678,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4678\/area_AT-08-06.pdf","created_at":"2024-04-10T05:23:48.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:48.000000Z"},{"id":148773,"report_id":4678,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4678\/area_AT-08-01.pdf","created_at":"2024-04-10T05:23:50.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:50.000000Z"},{"id":148774,"report_id":4678,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4678\/area_AT-08-07.pdf","created_at":"2024-04-10T05:23:52.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:52.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10622,"report_id":4678,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-10T05:23:52.000000Z","created_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:52.000000Z"},{"id":10623,"report_id":4678,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-09T15:36:53.000000Z","created_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6913,"report_id":4678,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-09T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z"},{"id":6914,"report_id":4678,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-09T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:32.000000Z"}],"translations":[{"id":2854,"language_code":"en","headline":"Slightly increasing avalanche danger at high altitudes due to fresh snow and snowdrifts. Glide-snow avalanches persist.","created_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z"}],"created_at":"2024-04-10T05:23:31.000000Z","updated_at":"2024-04-10T05:23:52.000000Z"},{"id":4679,"service_id":7,"is_valid":true,"user_id":28,"previous_report_id":4670,"next_report_id":null,"headline":"Leichter Anstieg der Triebschneeproblematik - Gleitschneeproblem bleibt bestehen.","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-09T15:28:23.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-09T15:47:36.000000Z","published_at":"2024-04-09T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-10T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-09-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-09-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"},"user":{"id":28,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst Bayern","email":"christoph.hummel@lfu.bayern.de","created_at":"2021-11-11T10:03:52.000000Z","updated_at":"2023-01-12T13:02:10.000000Z"},"regions":[{"id":196589,"name":"R1","headline":"Absturzgefahr durch kleine, frische Triebschneeansammlungen beachten.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. Gleitschnee ist das Hauptproblem.&nbsp;An sehr steilen H\u00e4ngen mit glattem Untergrund ist vereinzelt die Selbstausl\u00f6sung mittlerer Gleitschneelawinen m\u00f6glich.<\/p>\r\n<p>In h\u00f6heren Lagen k\u00f6nnen zudem vereinzelt&nbsp;kleine Schneebrettlawinen bereits durch geringe Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Gefahrenstellen befinden sich im kammnahen Steilgel\u00e4nde und in eingewehten Rinnen und Mulden.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Mit der Abk\u00fchlung stabilisiert sich die bis zum Boden durchn\u00e4sste Altschneedecke. In s\u00fcdlichen Expositionen&nbsp;liegt der wenige Neuschnee bis in die Hochlagen hinauf vielerorts auf dem aperen Boden. In Schattenh\u00e4ngen&nbsp;liegt er oberhalb von ca.&nbsp;1700 m auf einer geschlossenen Altschneedecke.&nbsp;Die Verbindung des&nbsp;Neuschnees zur warmen Altschneeoberfl\u00e4che ist meist gut.&nbsp;B\u00f6iger Wind aus wechselnden Richtungen l\u00e4sst kleine Triebschneeansammlungen entstehen. Innerhalb des frischen Triebschnees k\u00f6nnen weiche, st\u00f6ranf\u00e4llige Zwischenschichten enthalten sein.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Mit steigenden Temperaturen und Sonnenschein wird die Schneebrettgefahr rasch zur\u00fcckgehen. Nassschnee wird wieder zum Problem.<\/p>","areas":[{"id":105,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-20","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":116,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-11","name":"Allg\u00e4uer Vorberge","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":115,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-41","name":"Bayerische Voralpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":114,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-42","name":"Bayerische Voralpen Mitte","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":106,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-43","name":"Bayerische Voralpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":113,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-51","name":"Chiemgauer Alpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":108,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-52","name":"Chiemgauer Alpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157655,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-09T15:28:22.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:28:22.000000Z"},{"id":157656,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-09T15:28:22.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:28:22.000000Z"}],"levels":[{"id":341530,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-09T15:28:22.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:28:22.000000Z"}],"translations":[{"id":88546,"language_code":"en","headline":"Danger of falls due to small fresh snowdrift accumulations: beware","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low. Gliding snow is the main problem. On very steep smooth slopes isolated glide-snow avalanches (medium-sized) are possible.<\/p>\r\n<p>At high altitudes, isolated small slab avalanches can be triggered by 1 pewrson. Danger zones occur in steep ridgeline terrain and in wind-loaded gullies and bowls.<\/p>","snowpack_structure":"<p>As temperatures drop the wet snowpack will stabilize. On south-facing slopes the small amounts of fresh snow will fall on bare ground up to high altitudes. On shady slopes, atop a surface-wide snowpack above 1700 m. Bonding to the old snowpack surface is generally good. Gusty winds from varying directions will generate new drifts. Soft weak layers can occur inside these fresh drifts.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>As temperatures rise again and sunhine prevails, slab avalanche danger will quickly recede. Wet-snow will again become the problem.<\/p>","created_at":"2024-04-09T15:28:23.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:47:10.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T15:28:22.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:28:22.000000Z"},{"id":196590,"name":"R2","headline":"Triebschnee und Zonen unter Gleitschneerissen meiden.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 1600 m m\u00e4\u00dfig, darunter&nbsp;gering.&nbsp;Triebschnee ist das Hauptproblem. Schneebrettlawinen k\u00f6nnen an einigen Stellen bereits durch geringe Zusatzbelastung, wie zum Beispiel durch eine einzelne Skifahrerin, ausgel\u00f6st werden. Gefahrenstellen befinden sich&nbsp;im kammnahen Steilgel\u00e4nde und in eingewehten Rinnen und Mulden. Schneebrettlawinen k\u00f6nnen vor allem&nbsp;in den Hochlagen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.<\/p>\r\n<p>An sehr steilen H\u00e4ngen mit glattem Untergrund&nbsp;ist daneben vereinzelt die Selbstausl\u00f6sung mittlerer Gleitschneelawinen m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Mit der Abk\u00fchlung stabilisiert sich die bis zum Boden&nbsp;durchn\u00e4sste Altschneedecke.&nbsp;In s\u00fcdlichen Expositionen liegt der Neuschnee bis in die Hochlagen hinauf vielerorts auf dem aperen Boden. In Schattenh\u00e4ngen&nbsp;liegt er oberhalb von ca. 1600 m oft noch auf einer geschlossenen Altschneedecke. Die Verbindung des&nbsp;Neuschnees zur warmen Altschneeoberfl\u00e4che ist meist gut.&nbsp;B\u00f6iger Wind aus wechselnden Richtungen l\u00e4sst frische Triebschneeansammlungen entstehen. Innerhalb des frischen Triebschnees k\u00f6nnen weiche, st\u00f6ranf\u00e4llige Zwischenschichten enthalten sein.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Mit steigenden Temperaturen und Sonnenschein wird die Schneebrettgefahr rasch zur\u00fcckgehen. Nassschnee wird wieder zum Problem.<\/p>","areas":[{"id":104,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-12","name":"Allg\u00e4uer Hauptkamm","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":109,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-30","name":"Werdenfelser Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157657,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-09T15:28:23.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:28:23.000000Z"},{"id":157658,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-09T15:28:23.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:28:23.000000Z"}],"levels":[{"id":341531,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-09T15:28:22.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:28:22.000000Z"},{"id":341532,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"none","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-09T15:28:22.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:28:22.000000Z"}],"translations":[{"id":88547,"language_code":"en","headline":"Avoid snowdrifts and zones below glide cracks.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 1600 m is moderate, below that altitude danger is low. Main problem: snowdrift accumulations. Slab avalanches can be triggered in some places by 1 person. Danger zones occur in steep ridgeline terrain and wind-loaded gullies and bowls.  Slab releases can reach medium size.<\/p>\r\n<p>On very steep smooth slopes, isolated medium-sized glide-snow avalanches can trigger naturally.<\/p>","snowpack_structure":"<p>As temperatures drop the wet snowpack will stabilize. On south-facing slopes the small amounts of fresh snow will fall on bare ground up to high altitudes. On shady slopes, atop a surface-wide snowpack above 1700 m. Bonding to the old snowpack surface is generally good. Gusty winds from varying directions will generate new drifts. Soft weak layers can occur inside these fresh drifts.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>As temperatures rise again and sunhine prevails, slab avalanche danger will quickly recede. Wet-snow will again become the problem.<\/p>","created_at":"2024-04-09T15:28:23.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:47:10.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T15:28:22.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:28:22.000000Z"},{"id":196591,"name":"R3","headline":"Absturzgefahr durch kleine, frische Triebschneeansammlungen beachten.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 1800 m m\u00e4\u00dfig, darunter&nbsp;gering. Gleitschnee ist das Hauptproblem.&nbsp;Mancherorts ist die Selbstausl\u00f6sung mittlerer Gleitschneelawinen&nbsp;m\u00f6glich. Gefahrenstellen befinden sich vor allem in h\u00f6heren und hohen Lagen, wo noch viel Schnee auf sehr steilen,&nbsp;glatten Felsplatten liegt.<\/p>\r\n<p>In h\u00f6heren Lagen k\u00f6nnen zudem vereinzelt kleine Schneebrettlawinen bereits durch geringe Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Gefahrenstellen befinden sich im kammnahen Steilgel\u00e4nde und in eingewehten Rinnen und Mulden.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Mit der Abk\u00fchlung stabilisiert sich die bis zum Boden durchn\u00e4sste Altschneedecke. In s\u00fcdlichen Expositionen&nbsp;liegt der wenige Neuschnee bis in die Hochlagen hinauf vielerorts auf dem aperen Boden. In Schattenh\u00e4ngen&nbsp;liegt er oberhalb von ca. 1700&nbsp;m auf einer geschlossenen Altschneedecke.&nbsp;Die Verbindung des&nbsp;Neuschnees zur warmen Altschneeoberfl\u00e4che ist meist gut.&nbsp;B\u00f6iger Wind aus wechselnden Richtungen l\u00e4sst kleine Triebschneeansammlungen entstehen. Innerhalb des frischen Triebschnees k\u00f6nnen weiche, st\u00f6ranf\u00e4llige Zwischenschichten enthalten sein.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Mit steigenden Temperaturen und Sonnenschein wird die Schneebrettgefahr rasch zur\u00fcckgehen. Nassschnee wird wieder zum Problem.<\/p>","areas":[{"id":107,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-60","name":"Berchtesgadener Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157659,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-09T15:28:23.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:28:23.000000Z"},{"id":157660,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-09T15:28:23.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:28:23.000000Z"}],"levels":[{"id":341533,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-09T15:28:23.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:28:23.000000Z"},{"id":341534,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1800,"created_at":"2024-04-09T15:28:23.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:28:23.000000Z"}],"translations":[{"id":88548,"language_code":"en","headline":"Beware the danger of taking a fall due to small fresh snowdrifts","risk_assesment":"<p>Avalanche danger abobve 1800 m is moderate, below that altitude danger is low. Main problem: gliding snow. In some places, medium-sized glide-snow avalanches are possible, Danger zones occur esp. at high altitudes on very steep smooth rocks.<\/p>\r\n<p>At high altitudes, isolated small slab avalanches can be triggered in places by 1 person. Danger zones occur in steep ridgeline terrain and wind-loaded gullies and bowls.  Slab releases can reach medium size.<\/p>","snowpack_structure":"<p>As temperatures drop the wet snowpack will stabilize. On south-facing slopes the small amounts of fresh snow will fall on bare ground up to high altitudes. On shady slopes, atop a surface-wide snowpack above 1700 m. Bonding to the old snowpack surface is generally good. Gusty winds from varying directions will generate new drifts. Soft weak layers can occur inside these fresh drifts.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>As temperatures rise again and sunhine prevails, slab avalanche danger will quickly recede. Wet-snow will again become the problem.<\/p>","created_at":"2024-04-09T15:28:23.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:47:10.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T15:28:23.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:28:23.000000Z"}],"documents":[{"id":148448,"report_id":4679,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4679\/overall.pdf","created_at":"2024-04-09T15:29:27.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:29:27.000000Z"},{"id":148449,"report_id":4679,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4679\/area_DE-BY-20.pdf","created_at":"2024-04-09T15:29:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:29:29.000000Z"},{"id":148450,"report_id":4679,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4679\/area_DE-BY-11.pdf","created_at":"2024-04-09T15:29:31.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:29:31.000000Z"},{"id":148451,"report_id":4679,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4679\/area_DE-BY-41.pdf","created_at":"2024-04-09T15:29:33.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:29:33.000000Z"},{"id":148452,"report_id":4679,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4679\/area_DE-BY-42.pdf","created_at":"2024-04-09T15:29:35.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:29:35.000000Z"},{"id":148453,"report_id":4679,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4679\/area_DE-BY-43.pdf","created_at":"2024-04-09T15:29:37.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:29:37.000000Z"},{"id":148454,"report_id":4679,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4679\/area_DE-BY-51.pdf","created_at":"2024-04-09T15:29:39.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:29:39.000000Z"},{"id":148455,"report_id":4679,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4679\/area_DE-BY-52.pdf","created_at":"2024-04-09T15:29:41.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:29:41.000000Z"},{"id":148456,"report_id":4679,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4679\/area_DE-BY-12.pdf","created_at":"2024-04-09T15:29:43.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:29:43.000000Z"},{"id":148457,"report_id":4679,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4679\/area_DE-BY-30.pdf","created_at":"2024-04-09T15:29:45.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:29:45.000000Z"},{"id":148458,"report_id":4679,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4679\/area_DE-BY-60.pdf","created_at":"2024-04-09T15:29:47.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:29:47.000000Z"},{"id":148470,"report_id":4679,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4679\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-09T15:47:16.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:47:16.000000Z"},{"id":148471,"report_id":4679,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4679\/area_DE-BY-20_en.pdf","created_at":"2024-04-09T15:47:18.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:47:18.000000Z"},{"id":148472,"report_id":4679,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4679\/area_DE-BY-11_en.pdf","created_at":"2024-04-09T15:47:20.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:47:20.000000Z"},{"id":148473,"report_id":4679,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4679\/area_DE-BY-41_en.pdf","created_at":"2024-04-09T15:47:22.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:47:22.000000Z"},{"id":148474,"report_id":4679,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4679\/area_DE-BY-42_en.pdf","created_at":"2024-04-09T15:47:24.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:47:24.000000Z"},{"id":148475,"report_id":4679,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4679\/area_DE-BY-43_en.pdf","created_at":"2024-04-09T15:47:26.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:47:26.000000Z"},{"id":148476,"report_id":4679,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4679\/area_DE-BY-51_en.pdf","created_at":"2024-04-09T15:47:28.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:47:28.000000Z"},{"id":148477,"report_id":4679,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4679\/area_DE-BY-52_en.pdf","created_at":"2024-04-09T15:47:30.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:47:30.000000Z"},{"id":148478,"report_id":4679,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4679\/area_DE-BY-12_en.pdf","created_at":"2024-04-09T15:47:32.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:47:32.000000Z"},{"id":148479,"report_id":4679,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4679\/area_DE-BY-30_en.pdf","created_at":"2024-04-09T15:47:34.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:47:34.000000Z"},{"id":148480,"report_id":4679,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4679\/area_DE-BY-60_en.pdf","created_at":"2024-04-09T15:47:36.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:47:36.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10604,"report_id":4679,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-09T15:29:47.000000Z","created_at":"2024-04-09T15:29:47.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:29:47.000000Z"},{"id":10607,"report_id":4679,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-09T15:47:36.000000Z","created_at":"2024-04-09T15:47:36.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:47:36.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6901,"report_id":4679,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-09T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-09T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:00:02.000000Z"},{"id":6904,"report_id":4679,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-09T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-09T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2851,"language_code":"en","headline":"Slightly increasing snowdrift problem. Gliding snow problem persists.","created_at":"2024-04-09T15:47:10.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:47:10.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T15:28:22.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:47:36.000000Z"},{"id":4680,"service_id":1,"is_valid":true,"user_id":15,"previous_report_id":4673,"next_report_id":null,"headline":"Wetterumschwung - mit Abk\u00fchlung generelle Stabilisierung, es existieren nur vereinzelte Gefahrenstellen","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-09T14:35:56.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-09T15:19:03.000000Z","published_at":"2024-04-09T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-10T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-09-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-09-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"},"user":{"id":15,"user_group_id":1,"name":"Gernot Zenkl","email":"gernot.zenkl@geosphere.at","created_at":"2020-11-17T09:44:33.000000Z","updated_at":"2023-03-01T12:36:50.000000Z"},"regions":[{"id":196511,"name":"R1","headline":"Bei \u00fcberwiegend geringer Lawinengefahr vereinzelte Gefahrenstellen beachten","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. Mit der Abk\u00fchlung kann sich die Schneedecke zumindest oberfl\u00e4chig verfestigen und stabilisieren. Die Gefahr von nassen Lawinen nimmt deutlich ab, spontane Gleitschneelawinen aus sehr steilen H\u00e4ngen mit glattem Untergrund k\u00f6nnen aber nicht ganz ausgeschlossen werden. Nur vereinzelt k\u00f6nnen sich in Regionen mit etwas Neuschnee im leeseitigen Steilgel\u00e4nde d\u00fcnne Triebschneelinsen ausbilden, die aber vorrangig im Sinne der Absturzgefahr beachtet werden m\u00fcssen. <\/p>","snowpack_structure":"<p>Mit den sinkenden Temperaturen kann sich die Schneeoberfl\u00e4che bereits der Nacht auf Mittwoch verfestigen und stabilisieren, oft ist es mit zus\u00e4tzlichem Windeinfluss hart und eisig. Regional f\u00e4llt etwas Neuschnee, der sich prinzipiell gut mit der Altschneedecke verbindet. Nur vereinzelt bilden sich unter st\u00e4rkerem Windeinfluss d\u00fcnne Triebschneelinsen aus. Das Schneedeckenfundament ist weiterhin feucht und kann auf nassem, glattem Untergrund jederzeit abgleiten. In h\u00f6heren Lagen sollte die Absturzgefahr auf der harten Schneedecke beachtet werden.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>Wetterumstellung! In der Nacht auf Mittwoch zieht alpennordseitig eine Kaltfront Richtung Osten und f\u00fchrt feuchtere und k\u00fchlere Luftmassen in die steirischen Alpen. Dabei k\u00f6nnen von den westlichen Schladminger Tauern \u00fcber das Dachsteingebiet bis ins Tote Gebirge um 10cm Neuschnee fallen, weiter ostw\u00e4rts f\u00e4llt kaum, im S\u00fcdosten kein Niederschlag. Die Schneefallgrenze liegt um 1200m. Ab Mittag beginnt es von S\u00fcdosten aufzulockern. Der Nordwestwind ist lebhaft, stellenweise vor allem in s\u00fcd\u00f6stlichen Regionen auch st\u00fcrmisch. Markanter Temperaturr\u00fcckgang, in 2000m liegen die Mittagstemperaturen zwischen -1 und -4 Grad, in 1500m um den Gefrierpunkt.  <\/p>","tendency":"<p>Am Donnerstag wieder zunehmend Hochdruckeinfluss bei flacher Druckverteilung. Es herrscht meist sonniges und milderes Bergwetter. Ein&nbsp;leichter Anstieg des Nassschneeproblems wird&nbsp;erwartet.<\/p>","areas":[{"id":143,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-01","name":"Triebener Tauern","created_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","updated_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":9,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-09","name":"Eisenerzer Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":3,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-18","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":14,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-17","name":"Seetaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":4,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-02","name":"Gaaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":8,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-02","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":7,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-01","name":"Dachsteingebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":15,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-01","name":"Schladminger Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":124,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-02","name":"Schladminger Tauern S\u00fcd","created_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","updated_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":18,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-07","name":"S\u00fcdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":16,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-05","name":"N\u00f6rdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":17,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-06","name":"Rottenmanner Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":6,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-03","name":"Ennstaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":5,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-10","name":"Hochschwabgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-10","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":157513,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7479,"language_code":"en","notice":"from starting zones which have not yet discharged","created_at":"2024-04-09T15:18:33.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:18:33.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T14:35:56.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:35:56.000000Z"}],"levels":[{"id":341412,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-09T14:35:56.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:35:56.000000Z"}],"translations":[{"id":88471,"language_code":"en","headline":"Predominantly low avalanche danger, beware isolated danger spots","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low. As temperatures drop the snowpack will be able to consolidated and stabilize slightly, danger of wet-snow avalanches will recede significantly, naturally triggered glide-snow avalanches on steep smooth slopes cannot be ruled out. In isolated cases in regions with fresh snowfall on leeward steep slopes, thin snowdrift patches can be generated, mostly to beware in terms of taking a fall.<\/p>","snowpack_structure":"<p>As temperatures drop the snowpack surface can consolidate and stabilize at night, often harden due to wind influence. Some fresh snowfall regionally, bonding well with the old snowpack, only isolated snowdrift patches, the snowpack base is moist and can glide over smooth ground at any time. At high altitudes the danger of falling on a hard snowpack needs attentiveness.<\/p>","weather":"<p>Weather change! On Tuesday night on the northern flank of the Alps, a cold front will move in, eastwards, bringing moist\/cool air masses to the Styrian Alps. Up to 10 cm of fresh snow is possible in the western Schladming Tauern over the Dachstein to Totes Gebirge, not much further to the east, in SE regions none at all. The snowfall level: 1200 m. As of midday on Wednesday clouds will begin to disperse from the southeast. The NW winds will be brisk, in SE regions stormy. Temperatures dropping noticeably. At 2000 m: -1 to -4 degrees; at 1500 m at 0 degrees.<\/p>","tendency":"<p>On Thursday, increasing effects of a high-pressure front with flat pressure distribution: mostly sunny and mild weather, slightly increasing wet-snow problem.<\/p>","created_at":"2024-04-09T14:35:56.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:18:33.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T14:35:56.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:35:56.000000Z"}],"documents":[{"id":148394,"report_id":4680,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4680\/overall.pdf","created_at":"2024-04-09T14:37:11.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:37:11.000000Z"},{"id":148395,"report_id":4680,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4680\/area_AT-06-08-01.pdf","created_at":"2024-04-09T14:37:13.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:37:13.000000Z"},{"id":148396,"report_id":4680,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4680\/area_AT-06-09.pdf","created_at":"2024-04-09T14:37:14.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:37:14.000000Z"},{"id":148397,"report_id":4680,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4680\/area_AT-06-18.pdf","created_at":"2024-04-09T14:37:16.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:37:16.000000Z"},{"id":148398,"report_id":4680,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4680\/area_AT-06-17.pdf","created_at":"2024-04-09T14:37:18.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:37:18.000000Z"},{"id":148399,"report_id":4680,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4680\/area_AT-06-08-02.pdf","created_at":"2024-04-09T14:37:20.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:37:20.000000Z"},{"id":148400,"report_id":4680,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4680\/area_AT-06-02.pdf","created_at":"2024-04-09T14:37:22.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:37:22.000000Z"},{"id":148401,"report_id":4680,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4680\/area_AT-06-01.pdf","created_at":"2024-04-09T14:37:23.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:37:23.000000Z"},{"id":148402,"report_id":4680,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4680\/area_AT-06-04-01.pdf","created_at":"2024-04-09T14:37:25.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:37:25.000000Z"},{"id":148403,"report_id":4680,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4680\/area_AT-06-04-02.pdf","created_at":"2024-04-09T14:37:27.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:37:27.000000Z"},{"id":148404,"report_id":4680,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4680\/area_AT-06-07.pdf","created_at":"2024-04-09T14:37:29.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:37:29.000000Z"},{"id":148405,"report_id":4680,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4680\/area_AT-06-05.pdf","created_at":"2024-04-09T14:37:31.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:37:31.000000Z"},{"id":148406,"report_id":4680,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4680\/area_AT-06-06.pdf","created_at":"2024-04-09T14:37:32.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:37:32.000000Z"},{"id":148407,"report_id":4680,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4680\/area_AT-06-03.pdf","created_at":"2024-04-09T14:37:34.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:37:34.000000Z"},{"id":148408,"report_id":4680,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4680\/area_AT-06-10.pdf","created_at":"2024-04-09T14:37:36.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:37:36.000000Z"},{"id":148420,"report_id":4680,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4680\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-09T15:18:38.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:18:38.000000Z"},{"id":148421,"report_id":4680,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4680\/area_AT-06-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-09T15:18:39.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:18:39.000000Z"},{"id":148422,"report_id":4680,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4680\/area_AT-06-09_en.pdf","created_at":"2024-04-09T15:18:41.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:18:41.000000Z"},{"id":148423,"report_id":4680,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4680\/area_AT-06-18_en.pdf","created_at":"2024-04-09T15:18:43.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:18:43.000000Z"},{"id":148424,"report_id":4680,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4680\/area_AT-06-17_en.pdf","created_at":"2024-04-09T15:18:45.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:18:45.000000Z"},{"id":148425,"report_id":4680,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4680\/area_AT-06-08-02_en.pdf","created_at":"2024-04-09T15:18:47.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:18:47.000000Z"},{"id":148426,"report_id":4680,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4680\/area_AT-06-02_en.pdf","created_at":"2024-04-09T15:18:48.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:18:48.000000Z"},{"id":148427,"report_id":4680,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4680\/area_AT-06-01_en.pdf","created_at":"2024-04-09T15:18:50.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:18:50.000000Z"},{"id":148428,"report_id":4680,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4680\/area_AT-06-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-09T15:18:52.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:18:52.000000Z"},{"id":148429,"report_id":4680,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4680\/area_AT-06-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-09T15:18:54.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:18:54.000000Z"},{"id":148430,"report_id":4680,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4680\/area_AT-06-07_en.pdf","created_at":"2024-04-09T15:18:56.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:18:56.000000Z"},{"id":148431,"report_id":4680,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4680\/area_AT-06-05_en.pdf","created_at":"2024-04-09T15:18:57.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:18:57.000000Z"},{"id":148432,"report_id":4680,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4680\/area_AT-06-06_en.pdf","created_at":"2024-04-09T15:18:59.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:18:59.000000Z"},{"id":148433,"report_id":4680,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4680\/area_AT-06-03_en.pdf","created_at":"2024-04-09T15:19:01.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:19:01.000000Z"},{"id":148434,"report_id":4680,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4680\/area_AT-06-10_en.pdf","created_at":"2024-04-09T15:19:03.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:19:03.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10598,"report_id":4680,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-09T14:37:36.000000Z","created_at":"2024-04-09T14:37:36.000000Z","updated_at":"2024-04-09T14:37:36.000000Z"},{"id":10601,"report_id":4680,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-09T15:19:03.000000Z","created_at":"2024-04-09T15:19:03.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:19:03.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6902,"report_id":4680,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-09T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-09T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:00:02.000000Z"},{"id":6905,"report_id":4680,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-09T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-09T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-09T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2849,"language_code":"en","headline":"Weather change: dropping temperatures, stabilizing snowpack, only isolated danger zones","created_at":"2024-04-09T15:18:33.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:18:33.000000Z"}],"created_at":"2024-04-09T14:35:56.000000Z","updated_at":"2024-04-09T15:19:03.000000Z"}],"overlay":{"overlay_png_am":"overlays\/2024-04-10-1500-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-10-1500-PM.png","overlay_extent_minx":9.53079,"overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984},"meta":{"hasOverlay":true}}