<bulletins xmlns="http://caaml.org/Schemas/V6.0/Profiles/BulletinEAWS">
  <bulletin bulletinID="8401c1e1-3130-442b-92d1-0d7d8a641f49" lang="it">
    <publicationTime>2025-03-13T10:58:23Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2025-03-12T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2025-03-13T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>true</unscheduled>
    <region regionID="IT-34-BL-05">
      <name>Alpago - Cansiglio</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-BL-06">
      <name>Vette Feltrine, Visentin, Grappa</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-BL-03">
      <name>Ansiei - Comelico</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-BL-04">
      <name>Cadore</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-VR-01">
      <name>Baldo, Lessini</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-BL-01">
      <name>Agordino, Zoldano</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-BL-02">
      <name>Ampezzo - Cadore</name>
    </region>
    <region regionID="IT-34-VI-01">
      <name>Altopiano, Pasubio, Carega</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>low</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>treeline</upperBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <dangerRating>
      <mainValue>considerable</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>treeline</lowerBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>new_snow</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>treeline</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>SE</aspect>
      <aspect>SW</aspect>
      <aspect>S</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>very_poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2200</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>E</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>W</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>poor</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>3</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Con neve fresca e vento marcato pericolo di valanghe.</highlights>
      <comment>In molte regioni sono caduti da 5 a 15 cm di neve al di sopra dei 1800 m circa, localmente anche di più. In alcune regioni nelle prossime ore cadranno da 10 a 25 cm di neve al di sopra dei 2000 m circa. In alcune regioni giovedì cadranno da 5 a 10 cm di neve al di sopra dei 1600 m circa. Con neve fresca e vento, progressivo aumento del pericolo di valanghe. Le valanghe possono distaccarsi in modo provocato o spontaneo. Ciò già in seguito a un debole sovraccarico. I punti pericolosi si trovano a tutte le esposizioni al di sopra dei 2000 m circa come pure nelle conche, nei canaloni e dietro ai cambi di pendenza. Attenzione soprattutto alle basi di pareti rocciose nelle regioni più colpite dalle precipitazioni. Sfavorevoli sono i pendii carichi di neve ventata, dove nel manto di neve vecchia sono presenti strati deboli. Nelle zone di passaggio da poca a molta neve come p.es. all'ingresso di conche e canaloni i punti pericolosi sono più numerosi. Nelle regioni più colpite dalle precipitazioni la situazione valanghiva è pericolosa. Sono possibili valanghe di medie e, a livello isolato, di grandi dimensioni. Le condizioni per gli sport invernali al di fuori delle piste assicurate sono pericolose. Si consiglia una prudente scelta dell'itinerario e di mantenere le distanze di scarico.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Soprattutto nelle zone ombreggiate e riparate dal vento: La parte superiore del manto nevoso è piuttosto omogenea, con una superficie a debole coesione. &lt;br/> La neve fresca e la neve ventata poggiano su una sfavorevole superficie del manto di neve vecchia sui pendii ripidi ombreggiati al di sopra dei 2000 m circa. Qui, nella parte basale del manto nevoso si trovano strati fragili a cristalli angolari. Il manto nevoso è umido a bassa quota. Sui pendii soleggiati al di sotto dei 2200 m circa c'è solo poca neve.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Vento e neve fresca in molte regioni sino al di sopra dei 1500 m. I punti pericolosi e la probabilità di distacco aumenteranno con l'altitudine. Con l'intensificarsi delle precipitazioni, venerdì il pericolo di valanghe aumenterà senza passare di grado.</highlights>
      <tendencyType>increasing</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2025-03-13T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2025-03-14T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2025-03-13</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol/>
    </customData>
  </bulletin>
</bulletins>
