[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-16", "datavalidesabutlleti": "2024-01-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) per damunt de 2000 m.\nMODERAT (2) per sota. ", "text_estat_mantell": "L'estabilitat del mantell empitjorar\u00e0 clarament al sector, amb activitat natural d'allaus de neu humida i lliscaments basals deguts a les pluges previstes per dimarts i dimecres. Les \u00faltimes jornades ja s'han registrat allaus de neu humida i lliscaments basals a diferents punts del sector, de fins a mida 3 (suficient per enterrar un grup de persones).\nDimecres les allaus de neu humida seran freq\u00fcents a totes les orientacions, i especialment entre els 2000 i els 2600 m. Seran de mida 2 (suficient per enterrar una persona) o localment no es descarta que arribin a mida 3. La pres\u00e8ncia de facetes internes, sota uns 40 cm de neu permeable, podr\u00e0 afavorir el desencadenament i la propagaci\u00f3 de plaques humides. A terreny llis, herb\u00f3s i de fort pendent tamb\u00e9 en seran freq\u00fcents els lliscaments basals. Aquestes allaus seran m\u00e9s freq\u00fcents al sud del sector, on plour\u00e0 m\u00e9s. \nAl llarg de la tarda, amb la baixada de la cota de neu, es formaran plaques de vent a orientacions nord i est. ", "text_distribucio": "Trobem neu a fons de vall a obagues i a partir dels 1300 m a solanes. El mantell \u00e9s esquiable a partir d'uns 1700 m a obagues i de 2000 m a solanes, amb gruixos a 2200 m que volten els 30-60 cm, normals al nord de l'Aran per\u00f2 encara deficitaris a la Franja Nord de la Pallaresa i a la meitat sud de l'Aran. ", "text_tendencia": "Minvar\u00e0 l'activitat d'allaus de neu humida i, en grau m\u00e9s baix, la de lliscaments basals. S'espera, en canvi, la formaci\u00f3 de plaques de vent, sobretot al sud de l'Aran i a la Franja Nord Pallaresa. Perill EN DESCENS. ", "problems": [{"id_problema": 9378, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9380, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9379, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-16", "datavalidesabutlleti": "2024-01-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) a l'extrem nord del sector. ", "text_estat_mantell": "El perill \u00e9s FEBLE (1) a l'extrem nord del sector, mentre que a la resta del sector la disponibilitat de neu insuficient.\nS'espera l'humitejament de la neu al sector causat per les pluges previstes entre dimarts i dimecres. A qualsevol cota i orientaci\u00f3 hi podr\u00e0 haver allaus naturals de neu humida de mida 1, insuficient per enterrar una persona per\u00f2 amb capacitat per produir caigudes i lesions. En tot cas, donada la molt baixa disponibilitat de neu, l'activitat d'allaus ser\u00e0 a\u00efllada. A alguna acumulaci\u00f3 sobre congestes antigues hi podria haver alguna allau de placa humida, tamb\u00e9 de mida 1. \nDurant la segona meitat del dia, coincidint amb la baixada de cota, s'espera la formaci\u00f3 de plaques de vent, que es formaran en general directament sobre el terra, per\u00f2 de manera molt local hi seran sobre neu vella. ", "text_distribucio": "La neu es distribueix de manera molt irregular a causa del vent, m\u00e9s present a l'extrem nord del sector i per sobre de 1800 m. Hi ha freq\u00fcents deflacions, aix\u00ed com algunes acumulacions a zones prop\u00edcies. Els gruixos a zones poc afectades pel vent es troben entre 10-20 cm, i continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "El problema de neu humida perdr\u00e0 pes amb la baixada de temperatures. Continuar\u00e0 la formaci\u00f3 de plaques de vent a\u00efllades. Perill EN DESCENS.  ", "problems": [{"id_problema": 9382, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-16", "datavalidesabutlleti": "2024-01-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) a l'extrem nord del sector. ", "text_estat_mantell": "El perill \u00e9s FEBLE (1) a l'extrem nord del sector, mentre que a la resta del sector la disponibilitat de neu insuficient.\nS'espera l'humitejament de la neu al sector causat per les pluges previstes entre dimarts i dimecres. A qualsevol cota i orientaci\u00f3 hi podr\u00e0 haver allaus naturals de neu humida de mida 1, insuficient per enterrar una persona per\u00f2 amb capacitat per produir caigudes i lesions. En tot cas, donada la molt baixa disponibilitat de neu, l'activitat d'allaus ser\u00e0 a\u00efllada. A alguna acumulaci\u00f3 sobre congestes antigues hi podria haver alguna allau de placa humida, tamb\u00e9 de mida 1. \nDurant la segona meitat del dia, coincidint amb la baixada de cota, s'espera la formaci\u00f3 de plaques de vent, que es formaran en general directament sobre el terra, per\u00f2 de manera molt local hi seran sobre neu vella. ", "text_distribucio": "La neu es distribueix de manera molt irregular a causa del vent, m\u00e9s present per sobre de 1600-1800 m i b\u00e0sicament a l'extrem nord del sector. Hi ha freq\u00fcents deflacions, aix\u00ed com algunes acumulacions a zones prop\u00edcies. El mantell no \u00e9s esquiable. Els gruixos a zones poc afectades pel vent es troben entre 10-30 cm, i continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.\n", "text_tendencia": "Tend\u00e8ncia a l'estabilitzaci\u00f3 de la neu pel descens t\u00e8rmic i previsible regel. S'espera la formaci\u00f3 a\u00efllada d'alguna placa de vent. Perill EN DESCENS.  ", "problems": [{"id_problema": 9384, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-16", "datavalidesabutlleti": "2024-01-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) al nord del sector. ", "text_estat_mantell": "El perill \u00e9s FEBLE (1) a indrets amb disponibilitat de neu, principalment al nord del sector i terreny obac. \nLa neu humitejar\u00e0 a causa de les pluges previstes entre dimarts i dimecres. A qualsevol cota i orientaci\u00f3 hi podr\u00e0 haver allaus naturals de neu humida de mida 1, insuficient per enterrar una persona per\u00f2 amb capacitat per produir caigudes i lesions. En tot cas, donada la molt baixa disponibilitat de neu, l'activitat d'allaus ser\u00e0 a\u00efllada. A alguna acumulaci\u00f3 sobre congestes antigues hi podria haver alguna allau de placa humida, tamb\u00e9 de mida 1. ", "text_distribucio": "La neu al sector est\u00e0 formada sovint per congestes a\u00efllades, en especial a orientacions oest, sud i est. A obagues la disponibilitat de neu \u00e9s una mica major, per\u00f2 en tot cas insuficient per esquiar. Els gruixos de neu a 2200 m s\u00f3n sovint menors a 10 cm i s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "Canviaran les condicions d'estabilitat, passant d'una situaci\u00f3 de neu humida, a una de neu seca amb plaques de vent locals. Perill EN DESCENS. ", "problems": [{"id_problema": 9386, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-16", "datavalidesabutlleti": "2024-01-17", "nota_text": "La disponibilitat de neu al sector \u00e9s baixa i sovint irregular. Hi ha certa continu\u00eftat al l\u00edmit superior del bosc i fins a uns 2300 m a sectors poc exposats al vent, amb gruixos entre 5 i 15 cm. El mantell no \u00e9s esquiable.  \nDimarts i dimecres s'esperen pluges al sector, en especial a la seva part occidental. No es descarta la caiguda d'alguna bola o purga humida all\u00e0 on hi hagi disponibilitat de neu. Durant la tarda de dimecres, amb la baixada de cota prevista, hi haur\u00e0 acumulacions de neu ventada, en general formades directament sobre el terra. \n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-16", "datavalidesabutlleti": "2024-01-17", "nota_text": "La pres\u00e8ncia de neu \u00e9s testimonial al sector, distribu\u00efda en general en forma de congestes.\nDimarts i dimecres s'esperen pluges al sector, en especial a la seva part occidental. No es descarta la caiguda d'alguna bola o purga humida all\u00e0 on hi hagi disponibilitat de neu. Durant la tarda de dimecres, amb la baixada de cota prevista, hi haur\u00e0 acumulacions de neu ventada, en general formades directament sobre el terra. \n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-16", "datavalidesabutlleti": "2024-01-17", "nota_text": "La neu \u00e9s present al sector de manera irregular, en forma de congestes a les orientacions assolellades, i en obagues amb uns 5-10 cm de neu a 2200 m, sovint discont\u00ednua, i amb algunes sobreacumulacions locals a sotavents. El mantell no \u00e9s esquiable. \nEntre dimarts i dimecres la neu present anir\u00e0 humitejant fruit dels plugims que puguin afectar el sector. S'espera la caiguda de boles superficial a punts de prou pendent, aix\u00ed com alguna allau humida on hi hagi mantell suficient, en tot cas de mida insuficient per enterrar una persona.\n\n\n\n\n\n\n\n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]