[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-16", "datavalidesabutlleti": "2024-01-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3) por encima de 2000 m. \nLIMITADO (2) por debajo.", "text_estat_mantell": "La estabilidad del manto empeorar\u00e1 claramente, con aludes naturales de nieve h\u00fameda y deslizamientos basales debidos a las lluvias previstas para martes y mi\u00e9rcoles. Los \u00faltimos d\u00edas se han registrado aludes de nieve h\u00fameda y deslizamientos basales en distintos puntos del sector, de hasta tama\u00f1o 3 (suficiente para enterrar a un grupo de personas).\nEl mi\u00e9rcoles los aludes de nieve h\u00fameda ser\u00e1n frecuentes en todas las orientaciones, y especialmente entre los 2000 y los 2600 m. Ser\u00e1n de tama\u00f1o 2 (suficiente para enterrar a una persona) o localmente no se descarta que lleguen a tama\u00f1o 3. La presencia de facetas internas, bajo unos 40 cm de nieve, podr\u00e1 favorecer el desencadenamiento de placas h\u00famedas. En terreno liso, herboso y de fuerte pendiente tambi\u00e9n ser\u00e1n frecuentes los deslizamientos basales. Estos aludes ser\u00e1n m\u00e1s frecuentes en el sur del sector. \nA lo largo de la tarde, con la bajada de la cota de nieve, se formar\u00e1n placas de viento en orientaciones norte y este.", "text_distribucio": "Encontramos nieve a fondo de valle en umbr\u00edas ya partir de los 1300 m en solanas. El manto es esquiable a partir de unos 1700 m en umbr\u00edas y de 2000 m en solanas, con grosores a 2200 m que rondan los 30-60 cm, normales en el norte del Ar\u00e1n pero a\u00fan deficitarios en la Franja Nord de la Pallaresa y en la mitad sur de Ar\u00e1n.", "text_tendencia": "Menguar\u00e1 la actividad de aludes de nieve h\u00fameda y, en menor grado, la de deslizamientos basales. Se espera, en cambio, la formaci\u00f3n de placas de viento, sobre todo en el sur de Aran y en la Franja Norte Pallaresa. Peligro EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9378, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9380, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Deslizamientos basales", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 9379, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-16", "datavalidesabutlleti": "2024-01-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) en el extremo norte del sector. ", "text_estat_mantell": "El peligro es D\u00c9BIL (1) en el extremo norte del sector, mientras que en el resto del sector la disponibilidad de nieve insuficiente. \nSe espera el humedecimiento de la nieve en el sector causado por las lluvias previstas entre el martes y el mi\u00e9rcoles. En cualquier cota y orientaci\u00f3n podr\u00e1 haber aludes naturales de nieve h\u00fameda de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona, pero con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones. En cualquier caso, dada la muy baja disponibilidad de nieve, la actividad de aludes ser\u00e1 aislada. En alguna acumulaci\u00f3n sobre ventisqueros antiguos podr\u00eda haber alg\u00fan alud de placa h\u00fameda, tambi\u00e9n de tama\u00f1o 1. \nDurante la segunda mitad del d\u00eda, coincidiendo con la bajada de cota, se espera la formaci\u00f3n de placas de viento, que se formar\u00e1n en general directamente sobre el suelo, pero de manera muy local estar\u00e1n sobre nieve vieja.", "text_distribucio": "La nieve se distribuye de forma muy irregular debido al viento, m\u00e1s presente en el extremo norte del sector y por encima de 1800 m. Existen frecuentes deflaciones, as\u00ed como algunas acumulaciones en zonas propicias. Los espesores en zonas poco afectadas por el viento se encuentran entre 10-20 cm, y siguen siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "El problema de nieve h\u00fameda perder\u00e1 peso con la bajada de temperaturas. Continuar\u00e1 la formaci\u00f3n de placas de viento aisladas. Peligro EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9382, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-16", "datavalidesabutlleti": "2024-01-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) en el extremo norte del sector. ", "text_estat_mantell": "El peligro es D\u00c9BIL (1) en el extremo norte del sector, mientras que en el resto del sector la disponibilidad de nieve insuficiente. \nSe espera el humedecimiento de la nieve en el sector causado por las lluvias previstas entre el martes y el mi\u00e9rcoles. En cualquier cota y orientaci\u00f3n podr\u00e1 haber aludes naturales de nieve h\u00fameda de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona, pero con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones. En cualquier caso, dada la muy baja disponibilidad de nieve, la actividad de aludes ser\u00e1 aislada. En alguna acumulaci\u00f3n sobre ventisqueros antiguos podr\u00eda haber alg\u00fan alud de placa h\u00fameda, tambi\u00e9n de tama\u00f1o 1. Durante la segunda mitad del d\u00eda, coincidiendo con la bajada de cota, se espera la formaci\u00f3n de placas de viento, que se formar\u00e1n en general directamente sobre el suelo, pero de manera muy local estar\u00e1n sobre nieve vieja.", "text_distribucio": "La nieve se distribuye de forma muy irregular debido al viento, m\u00e1s presente por encima de 1600-1800 m y b\u00e1sicamente en el extremo norte del sector. Existen frecuentes deflaciones, as\u00ed como algunas acumulaciones en zonas propicias. El manto no es esquiable. Los espesores en zonas poco afectadas por el viento se encuentran entre 10-30 cm, y siguen siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Tendencia a la estabilizaci\u00f3n de la nieve por el descenso t\u00e9rmico y previsible rehielo. Se espera la formaci\u00f3n aislada de alguna placa de viento. Peligro EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9384, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-16", "datavalidesabutlleti": "2024-01-17", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) en el norte del sector. ", "text_estat_mantell": "El peligro es D\u00c9BIL (1) en lugares con disponibilidad de nieve, principalmente en el norte del sector y terreno umbr\u00edo. \nLa nieve humedecer\u00e1 a causa de las lluvias previstas entre el martes y el mi\u00e9rcoles. En cualquier cota y orientaci\u00f3n podr\u00e1 haber aludes naturales de nieve h\u00fameda de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona, pero con capacidad para producir ca\u00eddas y lesiones. En cualquier caso, dada la muy baja disponibilidad de nieve, la actividad de aludes ser\u00e1 aislada. En alguna acumulaci\u00f3n sobre ventisqueros antiguos podr\u00eda haber alg\u00fan alud de placa h\u00fameda, tambi\u00e9n de tama\u00f1o 1.", "text_distribucio": "La nieve en el sector est\u00e1 formada a menudo por ventisqueros aislados, en especial orientaciones oeste, sur y este. En umbr\u00edas la disponibilidad de nieve es algo mayor, pero en todo caso insuficiente para esquiar. Los grosores de nieve a 2200 m son a menudo menores a 10 cm y son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Cambiar\u00e1n las condiciones de estabilidad, pasando de una situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda, a una nieve seca con placas de viento locales. Peligro EN DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 9386, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-16", "datavalidesabutlleti": "2024-01-17", "nota_text": "La disponibilidad de nieve en el sector es baja ya menudo irregular. Hay cierta continuidad en el l\u00edmite superior del bosque y hasta unos 2300 m en sectores poco expuestos al viento, con espesores entre 5 y 15 cm. El manto no es esquiable. \nEl martes y el mi\u00e9rcoles se esperan lluvias en el sector, en especial en su parte occidental. No se descarta la ca\u00edda de alguna bola o purga h\u00fameda donde haya disponibilidad de nieve. Durante la tarde del mi\u00e9rcoles, con la bajada de cota prevista, habr\u00e1 acumulaciones de nieve venteada, por lo general formadas directamente sobre el suelo.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-16", "datavalidesabutlleti": "2024-01-17", "nota_text": "La presencia de nieve es testimonial en el sector, distribuida por lo general en forma de ventisqueros. \nEl martes y el mi\u00e9rcoles se esperan lluvias en el sector, en especial en su parte occidental. No se descarta la ca\u00edda de alguna bola o purga h\u00fameda donde haya disponibilidad de nieve. Durante la tarde del mi\u00e9rcoles, con la bajada de cota prevista, habr\u00e1 acumulaciones de nieve venteada, por lo general formadas directamente sobre el suelo.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-16", "datavalidesabutlleti": "2024-01-17", "nota_text": "La nieve est\u00e1 presente en el sector de manera irregular, en forma de neveros en las orientaciones soleadas, y en umbr\u00edas con unos 5-10 cm de nieve a 2200 m, a menudo discontinua, y con algunas sobreacumulaciones locales en sotaventos. El manto no es esquiable. \nEntre el martes y el mi\u00e9rcoles la nieve presente ir\u00e1 humedeciendo fruto de las lloviznas que puedan afectar al sector. Se espera la ca\u00edda de bolas superficial a puntos de suficiente pendiente, as\u00ed como alg\u00fan alud h\u00famedo donde haya manto suficiente, en todo caso de tama\u00f1o insuficiente para enterrar a una persona.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]