<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 26 de marzo de 2024 a las 19:35 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del miércoles, día 27

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Lizara, Respomuso, Panticosa, Bachimaña, Góriz,
Pineta, Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua, de
las estaciones de esquí de Astún y Cerler y  de la estación de
esquí de fondo de Isaba - El Ferial)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Notable (3)
Jacetania:                    Notable (3)
Gállego:                      Notable (3)
Sobrarbe:                     Notable (3)
Ribagorza:                    Notable (3)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Durante las últimas 24 horas se han producido precipitaciones
generalizadas en toda la cordillera, con cota de nieve que ha
ido descendiendo progresivamente hasta fondos de valle, dejando
cantidades de entre 5 y 30 cm en los diferentes puntos de
observación. Esta nieve nueva se ha depositado sobre un manto
antiguo muy evolucionado e incrementando los espesores, de tal
manera que a día de hoy se superan los 125 cm en zonas
favorables al depósito de la alta montaña.

Es muy probable que los fuertes vientos de componente sur hayan
formado nuevas placas en orientaciones norte de cotas altas,
donde aún subsistían estructuras más antiguas susceptibles de
descansar sobre estratos todavía frágiles.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el miércoles,
día 27:

Situación de nieve reciente, y de placas de viento en cotas
altas.

Durante las próximas 24 horas seguirán produciéndose nevadas, en
general más débiles y ocasionales que las registradas en las
horas previas, pero que seguirán acumulando cm adicionales de
nieve nueva sobre la ya depositada. En consecuencia, aumenta la
probabilidad purgas de nieve reciente en pendientes con
suficiente inclinación de todas las orientaciones, que podrán
ser de tamaño pequeño o mediano en general.

Se han formado nuevas placas a sotavento de los flujos de
componente sur, a las que hay que sumar las que todavía pueden
persistir en umbrías de la alta montaña ubicadas sobre estratos
frágiles. Estas estructuras pueden ceder ante una sobrecarga
débil, como es el paso de un esquiador, ocasionando aludes de
dimensiones medianas, que algún caso podrían adquirir tamaño
grande, por lo que se recomienda extremar las precauciones si se
va a transitar por zonas que susciten dudas.

4.- Predicción meteorológica para el miércoles, día 27:

Intervalos nubosos, aumentando a muy nuboso o cubierto, con
periodos de visibilidad reducida. Se esperan precipitaciones
débiles o localmente moderadas, más probables durante la segunda
mitad del día. Cota de nieve: subiendo progresivamente de 700 a
unos 1.600 metros. Temperaturas en ligero o moderado descenso.
Heladas débiles o moderadas, localmente fuertes y persistentes
en la alta montaña. Soplarán vientos moderados del oeste y
sudoeste, fuertes en cotas altas y zonas expuestas, donde habrá
rachas muy fuertes.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1.600 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3.000 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: SW 40 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: W 70 km/h

5.- Avance para el jueves, día 28:

Nivel de peligro en ligero ascenso.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>