{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Kall, torr sn\u00f6 t\u00e4cker stora omr\u00e5den och flyttas l\u00e4tt av vinden till nordliga, vindskyddade sluttningar. Tillsammans med sn\u00f6fall blir drevsn\u00f6flaket mer utbrett och flaken tjockare. Problemet f\u00f6rv\u00e4ntas vara mest p\u00e5tagligt uppe p\u00e5 kalfj\u00e4llet, s\u00e4rskilt i brantare terr\u00e4ng, som nedanf\u00f6r kr\u00f6n samt i r\u00e4nnor och raviner. Undvik tv\u00e4rt lutande branter med nyindrevad sn\u00f6, speciellt om den spricker upp i flak.",
        "highlights": "Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 den nya drevsn\u00f6n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-12532",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-26T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-26T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-27T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Kall, torr sn\u00f6 t\u00e4cker stora omr\u00e5den och flyttas l\u00e4tt av vinden till nordliga, vindskyddade sluttningar. Med \u00f6kande vindstyrka blir drevsn\u00f6flaket mer utbrett och flaken tjockare. Problemet f\u00f6rv\u00e4ntas vara mest p\u00e5tagligt uppe p\u00e5 kalfj\u00e4llet, s\u00e4rskilt i brantare terr\u00e4ng, som nedanf\u00f6r kr\u00f6n samt i r\u00e4nnor och raviner. Undvik tv\u00e4rt lutande branter med nyindrevad sn\u00f6, speciellt om den spricker upp i flak.",
        "highlights": "Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 den nya drevsn\u00f6n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-12530",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-26T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-26T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-27T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Mjuka drevsn\u00f6flak bildas p\u00e5 branta fj\u00e4llsidor n\u00e4r sn\u00f6drevet tilltar. Flaken ligger p\u00e5 en h\u00e5rd skare vilket g\u00f6r att lavinerna kan g\u00e5 l\u00e5ngt. Bed\u00f6m varje sluttning noggrant, \u00e4r den brantare \u00e4n 30 grader? Finns ny drevsn\u00f6? D\u00e5 finns risken att starta en lavin. Var s\u00e4rskilt f\u00f6rsiktig p\u00e5 platser d\u00e4r terr\u00e4ngf\u00e4llor som svackor, tr\u00e4d eller stup kan g\u00f6ra att konsekvenserna f\u00f6r en lavin blir extra allvarliga.<br></div><div></div>",
        "highlights": "Drevsn\u00f6flak bildas p\u00e5 fj\u00e4llens l\u00e4sidor"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-12534",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-26T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-26T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-27T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Mjuk drevsn\u00f6 samlas p\u00e5 fj\u00e4llens branta l\u00e4sluttningar och bildar flak. Under finns ofta en isig skare vilket g\u00f6r att lavinerna kan g\u00e5 l\u00e4ngre \u00e4n f\u00f6rv\u00e4ntat. \u00c4r sluttningen brantare \u00e4n 30 grader och t\u00e4cks av mjuk drevsn\u00f6 finns risken att du kan starta en lavin. Farligast \u00e4r platser d\u00e4r terr\u00e4ngf\u00e4llor som svackor, tr\u00e4d eller stup kan g\u00f6ra att konsekvenserna f\u00f6r en lavin blir extra allvarliga.<br></div>",
        "highlights": "Sn\u00f6drev skapar lavinproblem"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-12535",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-26T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-26T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-27T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Kall, torr sn\u00f6 t\u00e4cker stora omr\u00e5den och flyttas l\u00e4tt av vinden till nordliga, vindskyddade sluttningar. Med \u00f6kande vindstyrka blir drevsn\u00f6flaket mer utbrett och flaken tjockare. Problemet f\u00f6rv\u00e4ntas vara mest p\u00e5tagligt uppe p\u00e5 kalfj\u00e4llet, s\u00e4rskilt i brantare terr\u00e4ng, som nedanf\u00f6r kr\u00f6n samt i r\u00e4nnor och raviner. Undvik tv\u00e4rt lutande branter med nyindrevad sn\u00f6, speciellt om den spricker upp i flak.",
        "highlights": "Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 den nya drevsn\u00f6n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-08-12531",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-26T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-26T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-27T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>N\u00e4r vinden och sn\u00f6fallet tilltar bildas drevsn\u00f6flak p\u00e5 fj\u00e4llens l\u00e4sluttningar som k\u00e4nns igen p\u00e5 den sl\u00e4ta ytan. Djupare i sn\u00f6n finns svaga sn\u00f6lager vilket g\u00f6r att lavinerna kan bli ov\u00e4ntat stora. Utv\u00e4rdera varje sluttning noggrant och bed\u00f6m alla branta sluttningar d\u00e4r drevsn\u00f6 samlats som potentiella lavinsluttningar. Fundera \u00e4ven hur terr\u00e4ngen nedanf\u00f6r sluttningarna ser ut, d\u00e5 lavinerna kan g\u00e5 l\u00e5ngt.<br></div>",
        "highlights": "Nysn\u00f6 och sn\u00f6drev h\u00f6jer lavinfaran"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-12533",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-26T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-26T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-27T18:00:00"
      }
    }
  ]
}