{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird oberhalb rund 2300 m noch mit M\u00c4SSIG beurteilt, darunter mit GERING. Triebschneeablagen in h\u00f6heren Lagen sind teilweise noch durch eine geringe Zusatzbelastung zu st\u00f6ren und k\u00f6nnen als mittelgro\u00dfe Lawinen abrutschen.\u00a0Dies vor allem in schattseitigen Expositionen\u00a0hinter Gel\u00e4ndekanten, in Rinnen und Mulden.\u00a0Die Gefahr von spontanen Gleitschneelawinen besteht weiter, beziehungsweise nimmt mit zunehmendem Feuchteeintrag im Tagesverlauf\u00a0etwas zu.",
        "highlights": "Gleitschnee und Triebschnee beachten"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4065RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-28T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Triebschneeablagerungen der vergangenen Tage\u00a0haben sich mit den milderen Temperaturen und der Sonneneinstrahlung deutlich setzen k\u00f6nnen. Die Schneedecke hat w\u00e4hrend den Nachtstunden ausstrahlen und sich verfestigen k\u00f6nnen. Die Erw\u00e4rmung und Sonneneinstrahlung sorgen aber rasch wieder f\u00fcr ein Aufweichen der w\u00e4hrend der Nachtstunden entstanden oberfl\u00e4chigen Harschkruste\u00a0und eine weitere Anfeuchtung. Im unteren Teil der Schneedecke sind aufbauend umgewandelte Schichten vorhanden."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Gleitschnee und Triebschnee beachten."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-28T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-29T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Hochdruckeinfluss sorgt auch am Montag f\u00fcr herrlich sonniges Wetter. Bei trockener Luft ist die Fernsicht sehr gut. Bei sehr schwachem Wind, der am Vormittag aus Nord und am Nachmittag aus West weht bleibt es mild mit Temperaturen in 2000 m um +4 Grad. Auch am Dienstag setzt sich das sonnige Wetter fort."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Es herrscht allgemein GERINGE Lawinengefahr. In Gipfelniveaubereichen sind vereinzelt noch instabilere kleine Triebschneelinsen vorhanden. Mit der weiteren Anfeuchtung der Schneedecke nimmt das Gleitschneeproblem zu. M\u00f6gliche Lawinen bleiben klein, in den etwas schneereicheren s\u00fcdlichen Bereichen der Gefahrenregion k\u00f6nnen diese sehr vereinzelt auch noch mittelgro\u00df werden.",
        "highlights": "Triebschnee und Gleitschnee beachten"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4065RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-29"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-28T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die kleineren Triebschneelinsen in Gipfelniveaubereichen k\u00f6nnen stellenweise, in schattseitigen Expositionen,\u00a0noch eine etwas schw\u00e4chere Bindung zur Altschneedecke aufweisen.\u00a0Die gestrige Anfeuchtung der Schneedecke und die kalten Temperaturen mit der erfolgten Abstrahlung w\u00e4hrend der Nachtstunden haben f\u00fcr eine Verfestigung der Schneedecke und einer Harschkruste gesorgt. Durch die Sonneneinstrahlung und den steigenden Temperaturen wird die Harschkruste rasch weich und die Anfeuchtung schreitet weiter voran."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinengefahr wird erwartet."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-28T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-29T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Hochdruckeinfluss sorgt auch am Montag f\u00fcr herrlich sonniges Wetter. Bei trockener Luft ist die Fernsicht sehr gut. Bei sehr schwachem Wind, der am Vormittag aus Nord und am Nachmittag aus West weht bleibt es mild mit Temperaturen in 2000 m um +4 Grad. Auch am Dienstag setzt sich das sonnige Wetter fort."
      }
    }
  ]
}