{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "The old snow is generally considered stable after thaw. Little new snow is in the area."
      },
      "bulletinID": "IS-SV-2025-02-24T13:27:40+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-25"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-24T13:27:40+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Snow subsided and melted in thaw. The remaining snow is mostly considered homogeneous and stable. A little new snow was added in mountains on Sunday."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "New thin wind slabs may be present in the northern part of the country. Older snow is generally considered stable.",
        "highlights": "New thin wind slabs may be present in the northern part of the country. Older snow is generally considered stable."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-24T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-25T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "L\u00edtilsh\u00e1ttar \u00e9ljagangur \u00e1 \u00feri\u00f0judag og mi\u00f0vikudag. B\u00e6tir \u00ed \u00farkomu og vind seinnipart mi\u00f0vikudags fram \u00e1 fimmtudag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "New snow after N-NE snow showers, thinn slabs may be expected in southerly aspects. Older snow is mostly homogeneous and stable after thaw."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-02-24T13:53:54+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-25"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-24T13:53:54+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "New snow after N-NE snow showers on Sunday and Monday. Unstable tthinn wind slabs may be expected in southerly aspects. Older snow is homogeneous and grainy."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "New thin wind slabs may be present in the northern part of the country. Older snow is generally considered stable.",
        "highlights": "New thin wind slabs may be present in the northern part of the country. Older snow is generally considered stable."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-24T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-25T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Su\u00f0l\u00e6gar \u00e1ttir og l\u00edtlsh\u00e1ttar \u00e9l."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No recent avalanches.",
        "highlights": "It has snowed on top of the old hard packed snow and wind slabs could be present."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-02-24T16:12:12+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-25"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-24T16:12:12+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "It snowed on Monday during NE-erly wind, which could have formed wind slabs on SW-erly aspects. Turns to SW wind on Tuesday with possible blowing snow."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "New thin wind slabs may be present in the northern part of the country. Older snow is generally considered stable.",
        "highlights": "New thin wind slabs may be present in the northern part of the country. Older snow is generally considered stable."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-24T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-25T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Nor\u00f0austl\u00e6g \u00e1tt me\u00f0 snj\u00f3komu a\u00f0faran\u00f3tt \u00feri\u00f0judags. Sn\u00fdst \u00ed su\u00f0l\u00e6ga \u00e1tt \u00e1 \u00feri\u00f0judag. \u00c1framhaldandi su\u00f0l\u00e6g \u00e1tt og l\u00edkur \u00e1 \u00e9ljum n\u00e6stu daga."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Multiple thin avalanches released in Seldalur and Fannardalur in Nor\u00f0fj\u00f6r\u00f0ur on Saturday morning, 22.2. They all started at high elevations on steep slopes. They released in various aspects.",
        "highlights": "New snow high in mountains may be unstable at first, and in the first sunshine. Older snow is mostly considered homogenous and stable."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2025-02-24T16:05:03+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-02-25"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-02-24T16:05:03+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "There is little snow left in the lower parts of slopes. It snowed at high elevations over the weekend and the new snow can be unstable at first. The old snow is considered homogenous and stable."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "New thin wind slabs may be present in the northern part of the country. Older snow is generally considered stable.",
        "highlights": "New thin wind slabs may be present in the northern part of the country. Older snow is generally considered stable."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-02-24T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-02-25T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Vestl\u00e6gar e\u00f0a breytilegar \u00e1ttir n\u00e6stu daga og l\u00edkur \u00e1 d\u00e1l\u00edtilli ofankomu. Hiti um og yfir frostmarki vi\u00f0 sj\u00e1varm\u00e1l en frost til fjalla."
      }
    }
  ]
}