{"iss":"TOPR","sub":"Komunikat Lawinowy dla Tatr Polskich","id":4907,"iat":"2025-02-24 16:55","exp":"2025-02-25 20:00","iby":"Marcin Witek","crc":"c040a9fcad340b11d2a61d9f761fe644","mst":{"lev":1,"wet":"","tnd":0,"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/stp_20250224171453.png","desc0":"Niskie","desc1":"Pokrywa \u015bnie\u017cna jest na og\u00f3\u0142 dobrze zwi\u0105zana i stabilna. Wyzwolenie lawiny jest na og\u00f3\u0142 mo\u017cliwe jedynie przy du\u017cym obci\u0105\u017ceniu dodatkowym w nielicznych miejscach na bardzo stromych lub ekstremalnych stokach. Mo\u017cliwe jest samoistne schodzenie ma\u0142ych i \u015brednich lawin.","desc2":"Na og\u00f3\u0142 dogodne warunki. Nale\u017cy zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 na stokach bardzo stromych lub ekstremalnych.","desc0.a":""},"am":{"mode":2,"height":1600,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prwd","exp":"00111100"},"lower":{"lev":0,"wet":"","prb":"brak","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lam_20250224171453.png"},"pm":{"mode":2,"height":1600,"upper":{"lev":1,"wet":"","prb":"prwd","exp":"00111100"},"lower":{"lev":0,"wet":"","prb":"brak","exp":"00000000"},"img":"https:\/\/lawiny.topr.pl\/img\/json\/lpm_20250224171453.png"},"history":[{"dat":"2025-02-22","lev":"1","wet":""},{"dat":"2025-02-23","lev":"1","wet":""},{"dat":"2025-02-24","lev":"1","wet":""},{"dat":"2025-02-25","lev":1,"wet":""},{"dat":"2025-02-26","lev":1,"wet":""}],"comment":"Prognozowany wiatr z kierunk\u00f3w N utworzy niewielkie depozyty \u015bniegu na starszej twardszej powierzchni. Miejsca ze zwi\u0119kszon\u0105 ilo\u015bci\u0105 \u015bniegu we wszystkich formacjach wkl\u0119s\u0142ych oraz w pobli\u017cu grani nale\u017cy traktowa\u0107 jako niebezpieczne.","rights":"Dane pochodz\u0105 z oficjalnego serwisu lawinowego TOPR i s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 TOPR. Wykorzystanie tych danych do publikacji w serwisach podmiot\u00f3w trzecich wymaga uzyskania zgody TOPR. TOPR nie ponosi odpowiedzialno\u015bci za spos\u00f3b i zakres wykorzystania tych danych przez podmioty trzecie, w szczeg\u00f3lno\u015bci za spos\u00f3b ich prezentacji i aktualno\u015b\u0107 danych w serwisach podmiot\u00f3w trzecich."}