<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 13 de diciembre de 2025 a las 18:51 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del domingo, día 14

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa y Cap de Llauset, de las
estaciones de esquí de Candanchú, Formigal, Panticosa (lagos) y
Cerler y  de Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Débil (1) por debajo de 2200 m.
Débil (1) evolucionando durante el día a Limitado (2) por encima
de 2200 m.
Jacetania:                    Débil (1) por debajo de 2200 m.
Débil (1) evolucionando durante el día a Limitado (2) por encima
de 2200 m.
Gállego:                      Débil (1) por debajo de 2200 m.
Débil (1) evolucionando durante el día a Limitado (2) por encima
de 2200 m.
Sobrarbe:                     Débil (1) por debajo de 2200 m.
Débil (1) evolucionando durante el día a Limitado (2) por encima
de 2200 m.
Ribagorza:                    Débil (1) por debajo de 2200 m.
Débil (1) evolucionando durante el día a Limitado (2) por encima
de 2200 m.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

El tiempo continúa estable, con cielos poco nubosos o despejados
y temperaturas templadas que resultan altas para la época del
año en la que nos encontramos, dando lugar a una fuerte
insolación que sigue humidificando y compactando el manto
diariamente. De esta manera, en las últimas 24 horas se han
registrado pérdidas de unos pocos centímetros, tal como viene
sucediendo en días anteriores.

En cotas medias, la nieve está muy menguada en las solanas al
tiempo que aparecen grandes calvas en las umbrías, marcando una
clara asimetría norte-sur. Es a partir de unos 2000 metros donde
el manto va adquiriendo algo de continuidad y cuenta con un
espesor más significativo, aunque igualmente irregular y por
debajo de lo normal para la época, registrando valores de 10-30
cm entre los 2100 y los 2400 metros en la red de observación.

Se han observado costras de rehielo nocturno, que han ido
fusionando con el transcurso del día debido a la insolación, más
rápida e intensamente en las orientaciones sur, humidificando
todavía más el manto. Solamente en umbrías de cotas altas queda
algo de nieve seca, que aún podría mantener localmente
estructura de placa sobre capa débil.

No se han registrado aludes en las últimas 24 horas.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el domingo, día
14:

Problemas de deslizamientos basales y nieve húmeda.

Durante el día de mañana se espera que continúen las heladas y
los cielos despejados, formándose costras de rehielo nocturnas,
que dotarán al manto de estabilidad temporal durante las
primeras horas. Sin embargo, con el aumento diurno de las
temperaturas y la abundante insolación, las costras se
ablandarán y el manto se humidificará, provocando su
desestabilización.

De esta manera, serán posibles aludes de nieve húmeda a lo largo
del día, de tamaño pequeño o localmente mediano, más probables
en solanas de cotas altas donde el espesor del manto es
significativo. En zonas inclinadas de suelo liso o herboso, no
se descarta que pueda producirse algún deslizamiento basal,
capaz de arrastrar una cantidad de nieve considerable.

Cabe destacar que, en umbrías de la alta montaña, todavía
podrían persistir de manera aislada estructuras de placa sobre
capa débil que podrían colapsar ante el paso de un esquiador y
desencadenar aludes de tamaño pequeño o mediano.

4.- Predicción meteorológica para el domingo, día 14:

Pirineo navarro:
Poco nuboso o despejado, tendiendo a muy nuboso o cubierto con
periodos de visibilidad localmente reducida a últimas horas. No
se esperan precipitaciones.  Temperaturas mínimas en ligero
ascenso y máximas en ligero descenso. Heladas débiles en las
cimas de mayor altitud y algún fondo de valle. Soplarán vientos
del sureste y del sur, flojos aumentando a moderados o fuertes,
con alguna racha muy fuerte al final.

Pirineo aragonés:
Poco nuboso o despejado, tendiendo a muy nuboso o cubierto con
periodos de visibilidad localmente reducida a últimas horas. No
se esperan precipitaciones. Temperaturas mínimas con pocos
cambios y máximas en ligero o moderado descenso. Heladas
débiles, localmente moderadas en cotas altas. Soplarán vientos
flojos de componentes este y sur, tendiendo a moderados,
ocasionalmente fuertes en cotas altas y zonas expuestas durante
la segunda mitad del día.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2400 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4200 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: SE 10 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: SE 15 km/h

5.- Avance para el lunes, día 15:

Se esperan precipitaciones frecuentes, en forma de nieve a
partir de los 1700-1900 metros, que podrán aumentar la
inestabilidad del manto. Nivel de peligro sin cambios o en
ligero ascenso.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>