{"items":[{"id":"avalanche_profile_735","category":"avalanche","type":"marker","icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/profiles\/profil_1.png","lat":"50.7223","lng":"15.5525","title":"Sn\u011bhov\u00fd profil: Labsk\u00fd d\u016fl","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2024-12-26 13:00:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\n  <div class=\"avalancheProfilePanel\">\n    <h3 class=\"title\">Sn&#283;hov&#253; profil: Labsk\u00fd d\u016fl<\/h3>\n\n    <div class=\"profile\">\n      <img src=\"\/data\/app\/avalanche\/profil_1.png\">\n      <div class=\"profileDescr\">A (stabiln\u00ed)<\/div>\n      <div class=\"date\">26. 12. 2024, 13:00<\/div>\n      <div class=\"Author\">autor: Dlouh\u00fd Robert,Gejdo\u0161 jakub<\/div>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    \n    \n    <!-- BEGIN-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"image\">\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2024-12\/k-ld241226.png\" target=\"_blank\"><img src=\"\/cache\/img\/4e\/data-web-laviny-2024-12-k-ld241226.fitbox.x100.y200.r0.q85.nr1.me2.png\" border=\"0\" class=\"preview\" width=\"100\" height=\"141\"><\/a>\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2024-12\/k-ld241226.png\" target=\"_blank\">k-ld241226.png<\/a>\n      <br><small>(PNG, 64 kB)<\/small>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    <!-- END-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"text\"><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n","zIndex":-1},{"id":"avalanche_profile_736","category":"avalanche","type":"marker","icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/profiles\/profil_1.png","lat":"50.05976","lng":"17.23755","title":"Sn\u011bhov\u00fd profil: Velk\u00fd Kotel","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2024-12-27 16:26:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\n  <div class=\"avalancheProfilePanel\">\n    <h3 class=\"title\">Sn&#283;hov&#253; profil: Velk\u00fd Kotel<\/h3>\n\n    <div class=\"profile\">\n      <img src=\"\/data\/app\/avalanche\/profil_1.png\">\n      <div class=\"profileDescr\">A (stabiln\u00ed)<\/div>\n      <div class=\"date\">27. 12. 2024, 16:26<\/div>\n      <div class=\"Author\">autor: Ji\u0159\u00ed Hejtm\u00e1nek<\/div>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    \n    \n    \n    <div class=\"text\"><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n","zIndex":-1},{"id":"avalanche_profile_737","category":"avalanche","type":"marker","icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/profiles\/profil_2.png","lat":"50.7540573","lng":"15.538092","title":"Sn\u011bhov\u00fd profil: Labsk\u00fd d\u016fl","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2024-12-30 09:30:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\n  <div class=\"avalancheProfilePanel\">\n    <h3 class=\"title\">Sn&#283;hov&#253; profil: Labsk\u00fd d\u016fl<\/h3>\n\n    <div class=\"profile\">\n      <img src=\"\/data\/app\/avalanche\/profil_2.png\">\n      <div class=\"profileDescr\">B (stabiln\u00ed)<\/div>\n      <div class=\"date\">30. 12. 2024, 09:30<\/div>\n      <div class=\"Author\">autor: Robert Dlouh\u00fd<\/div>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    \n    \n    <!-- BEGIN-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"image\">\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2024-12\/k-k241230.png\" target=\"_blank\"><img src=\"\/cache\/img\/21\/data-web-laviny-2024-12-k-k241230.fitbox.x100.y200.r0.q85.nr1.me2.png\" border=\"0\" class=\"preview\" width=\"100\" height=\"141\"><\/a>\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2024-12\/k-k241230.png\" target=\"_blank\">k-k241230.png<\/a>\n      <br><small>(PNG, 70 kB)<\/small>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    <!-- END-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"text\"><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n","zIndex":-1},{"id":"avalanche_profile_738","category":"avalanche","type":"marker","icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/profiles\/profil_1.png","lat":"50.7530891","lng":"15.5511929","title":"Sn\u011bhov\u00fd profil: Kotel","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2024-12-30 10:30:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\n  <div class=\"avalancheProfilePanel\">\n    <h3 class=\"title\">Sn&#283;hov&#253; profil: Kotel<\/h3>\n\n    <div class=\"profile\">\n      <img src=\"\/data\/app\/avalanche\/profil_1.png\">\n      <div class=\"profileDescr\">A (stabiln\u00ed)<\/div>\n      <div class=\"date\">30. 12. 2024, 10:30<\/div>\n      <div class=\"Author\">autor: Robert Dlouh\u00fd<\/div>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    \n    \n    <!-- BEGIN-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"image\">\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2024-12\/k-ld241230.png\" target=\"_blank\"><img src=\"\/cache\/img\/4e\/data-web-laviny-2024-12-k-ld241230.fitbox.x100.y200.r0.q85.nr1.me2.png\" border=\"0\" class=\"preview\" width=\"100\" height=\"141\"><\/a>\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2024-12\/k-ld241230.png\" target=\"_blank\">k-ld241230.png<\/a>\n      <br><small>(PNG, 60 kB)<\/small>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    <!-- END-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"text\"><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n","zIndex":-1},{"id":"avalanche_profile_739","category":"avalanche","type":"marker","icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/profiles\/profil_1.png","lat":"50.0505","lng":"17.2282","title":"Sn\u011bhov\u00fd profil: Mezikotl\u00ed","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-01-02 16:18:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\n  <div class=\"avalancheProfilePanel\">\n    <h3 class=\"title\">Sn&#283;hov&#253; profil: Mezikotl\u00ed<\/h3>\n\n    <div class=\"profile\">\n      <img src=\"\/data\/app\/avalanche\/profil_1.png\">\n      <div class=\"profileDescr\">A (stabiln\u00ed)<\/div>\n      <div class=\"date\">02. 01. 2025, 16:18<\/div>\n      <div class=\"Author\">autor: Ond\u0159ej \u0160kovr\u00e1nek<\/div>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    \n    \n    <!-- BEGIN-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"image\">\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/snowprofil.png\" target=\"_blank\"><img src=\"\/cache\/img\/35\/data-web-laviny-2025-01-snowprofil.fitbox.x100.y200.r0.q85.nr1.me2.png\" border=\"0\" class=\"preview\" width=\"100\" height=\"141\"><\/a>\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-01\/snowprofil.png\" target=\"_blank\">snowprofil.png<\/a>\n      <br><small>(PNG, 90 kB)<\/small>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    <!-- END-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"text\"><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n","zIndex":-1},{"id":"3795_avalanche_04_1_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_1_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.726584301564927,"lng":15.72758316062512},"ne":{"lat":50.736499143002447,"lng":15.742041055858561}},"datetime":"2025-01-03 07:36:00"},{"id":"3795_avalanche_04_2_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_2_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.716617422862541,"lng":15.70760815761574},"ne":{"lat":50.740116183680371,"lng":15.7294027426077}},"datetime":"2025-01-03 07:36:00"},{"id":"3795_avalanche_04_3_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_3_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.7123656293343,"lng":15.689456062996049},"ne":{"lat":50.725604233221873,"lng":15.70932245435424}},"datetime":"2025-01-03 07:36:00"},{"id":"3795_avalanche_04_4_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_4_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.713849597785412,"lng":15.64160966701157},"ne":{"lat":50.734192176932339,"lng":15.68361108885548}},"datetime":"2025-01-03 07:36:00"},{"id":"3795_avalanche_04_5_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_5_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.7336360390481,"lng":15.649404226498071},"ne":{"lat":50.744701303456708,"lng":15.6863989028439}},"datetime":"2025-01-03 07:36:00"},{"id":"3795_avalanche_04_6_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_6_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.772320000000001,"lng":15.543893300000001},"ne":{"lat":50.748735000000003,"lng":15.5666686}},"datetime":"2025-01-03 07:36:00"},{"id":"3795_avalanche_04_7_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_7_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.740644750136767,"lng":15.52683522462714},"ne":{"lat":50.755057564848528,"lng":15.5522528552046}},"datetime":"2025-01-03 07:36:00"},{"id":"3795_avalanche_04_8_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_8_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.736786776931432,"lng":15.727137461692021},"ne":{"lat":50.750044354182549,"lng":15.754635888307361}},"datetime":"2025-01-03 07:36:00"},{"id":"3795_avalanche_04_9_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_9_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.742068955305939,"lng":15.685044357301891},"ne":{"lat":50.76508889078552,"lng":15.72260454911047}},"datetime":"2025-01-03 07:36:00"},{"id":"3795_avalanche_04_10_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_10_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.756656184428152,"lng":15.64519355606563},"ne":{"lat":50.772523853021532,"lng":15.68187204564431}},"datetime":"2025-01-03 07:36:00"},{"id":"3795_avalanche_04_11_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_11_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.775916071857203,"lng":15.512283054062889},"ne":{"lat":50.798881986308267,"lng":15.59799131719855}},"datetime":"2025-01-03 07:36:00"},{"id":"avalanche_3795_04_1","category":"avalanche","type":"marker","dayPart":1,"visible":true,"icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_1.png","lat":"50.7510064","lng":"15.6089967","title":"Krkono\u0161e","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-01-03 07:36:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\r\n  <div class=\"avalanchePanel\">\r\n    <h3 class=\"title\">Krkono\u0161e<\/h3>\r\n    <div class=\"icon\"><img clas=\"icon\"src=\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_1.png><\/div>\r\n    <div class=\"text\"><span class=\"param\">Avalanche danger level: <\/span><nobr>low<\/nobr><br><br><a href='\/cz\/pocasi-na-horach\/lavinova-predpoved\/krkonose?lang=en'>Forecast page<\/a><br><\/div>\r\n  <\/div>\r\n<\/div>"},{"id":"3795_avalanche_04_1_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_1_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.726584301564927,"lng":15.72758316062512},"ne":{"lat":50.736499143002447,"lng":15.742041055858561}},"datetime":"2025-01-03 07:36:00"},{"id":"3795_avalanche_04_2_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_2_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.716617422862541,"lng":15.70760815761574},"ne":{"lat":50.740116183680371,"lng":15.7294027426077}},"datetime":"2025-01-03 07:36:00"},{"id":"3795_avalanche_04_3_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_3_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.7123656293343,"lng":15.689456062996049},"ne":{"lat":50.725604233221873,"lng":15.70932245435424}},"datetime":"2025-01-03 07:36:00"},{"id":"3795_avalanche_04_4_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_4_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.713849597785412,"lng":15.64160966701157},"ne":{"lat":50.734192176932339,"lng":15.68361108885548}},"datetime":"2025-01-03 07:36:00"},{"id":"3795_avalanche_04_5_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_5_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.7336360390481,"lng":15.649404226498071},"ne":{"lat":50.744701303456708,"lng":15.6863989028439}},"datetime":"2025-01-03 07:36:00"},{"id":"3795_avalanche_04_6_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_6_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.772320000000001,"lng":15.543893300000001},"ne":{"lat":50.748735000000003,"lng":15.5666686}},"datetime":"2025-01-03 07:36:00"},{"id":"3795_avalanche_04_7_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_7_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.740644750136767,"lng":15.52683522462714},"ne":{"lat":50.755057564848528,"lng":15.5522528552046}},"datetime":"2025-01-03 07:36:00"},{"id":"3795_avalanche_04_8_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_8_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.736786776931432,"lng":15.727137461692021},"ne":{"lat":50.750044354182549,"lng":15.754635888307361}},"datetime":"2025-01-03 07:36:00"},{"id":"3795_avalanche_04_9_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_9_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.742068955305939,"lng":15.685044357301891},"ne":{"lat":50.76508889078552,"lng":15.72260454911047}},"datetime":"2025-01-03 07:36:00"},{"id":"3795_avalanche_04_10_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_10_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.756656184428152,"lng":15.64519355606563},"ne":{"lat":50.772523853021532,"lng":15.68187204564431}},"datetime":"2025-01-03 07:36:00"},{"id":"3795_avalanche_04_11_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_11_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.775916071857203,"lng":15.512283054062889},"ne":{"lat":50.798881986308267,"lng":15.59799131719855}},"datetime":"2025-01-03 07:36:00"},{"id":"avalanche_3795_04_2","category":"avalanche","type":"marker","dayPart":2,"visible":false,"icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_1.png","lat":"50.7510064","lng":"15.6089967","title":"Krkono\u0161e","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-01-03 07:36:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\r\n  <div class=\"avalanchePanel\">\r\n    <h3 class=\"title\">Krkono\u0161e<\/h3>\r\n    <div class=\"icon\"><img clas=\"icon\"src=\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_1.png><\/div>\r\n    <div class=\"text\"><span class=\"param\">Avalanche danger level: <\/span><nobr>low<\/nobr><br><br><a href='\/cz\/pocasi-na-horach\/lavinova-predpoved\/krkonose?lang=en'>Forecast page<\/a><br><\/div>\r\n  <\/div>\r\n<\/div>"},{"id":"3794_avalanche_06_1_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/06\/area_1_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.192013908280991,"lng":16.836373275279851},"ne":{"lat":50.207905059663247,"lng":16.867469213658339}},"datetime":"2025-01-02 07:30:00"},{"id":"3794_avalanche_06_2_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/06\/area_2_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.14140151444817,"lng":17.135517356239738},"ne":{"lat":50.15243601974241,"lng":17.158085706563121}},"datetime":"2025-01-02 07:30:00"},{"id":"3794_avalanche_06_3_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/06\/area_3_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.02103245862579,"lng":17.18348882601839},"ne":{"lat":50.066080215807432,"lng":17.257240213844529}},"datetime":"2025-01-02 07:30:00"},{"id":"avalanche_3794_06_1","category":"avalanche","type":"marker","dayPart":1,"visible":true,"icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_1.png","lat":"50.1011514","lng":"17.2012364","title":"Jesen\u00edky","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-01-02 07:30:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\r\n  <div class=\"avalanchePanel\">\r\n    <h3 class=\"title\">Jesen\u00edky<\/h3>\r\n    <div class=\"icon\"><img clas=\"icon\"src=\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_1.png><\/div>\r\n    <div class=\"text\"><span class=\"param\">Avalanche danger level: <\/span><nobr>low<\/nobr><br><br><a href='\/cz\/pocasi-na-horach\/lavinova-predpoved\/jeseniky?lang=en'>Forecast page<\/a><br><\/div>\r\n  <\/div>\r\n<\/div>"},{"id":"3794_avalanche_06_1_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/06\/area_1_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.192013908280991,"lng":16.836373275279851},"ne":{"lat":50.207905059663247,"lng":16.867469213658339}},"datetime":"2025-01-02 07:30:00"},{"id":"3794_avalanche_06_2_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/06\/area_2_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.14140151444817,"lng":17.135517356239738},"ne":{"lat":50.15243601974241,"lng":17.158085706563121}},"datetime":"2025-01-02 07:30:00"},{"id":"3794_avalanche_06_3_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/06\/area_3_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.02103245862579,"lng":17.18348882601839},"ne":{"lat":50.066080215807432,"lng":17.257240213844529}},"datetime":"2025-01-02 07:30:00"},{"id":"avalanche_3794_06_2","category":"avalanche","type":"marker","dayPart":2,"visible":false,"icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_1.png","lat":"50.1011514","lng":"17.2012364","title":"Jesen\u00edky","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-01-02 07:30:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\r\n  <div class=\"avalanchePanel\">\r\n    <h3 class=\"title\">Jesen\u00edky<\/h3>\r\n    <div class=\"icon\"><img clas=\"icon\"src=\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_1.png><\/div>\r\n    <div class=\"text\"><span class=\"param\">Avalanche danger level: <\/span><nobr>low<\/nobr><br><br><a href='\/cz\/pocasi-na-horach\/lavinova-predpoved\/jeseniky?lang=en'>Forecast page<\/a><br><\/div>\r\n  <\/div>\r\n<\/div>"}]}