{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 70 a\u017e 100 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech.  Na ji\u017en\u00edch svaz\u00edch je sn\u011bhu m\u00e9n\u011b, ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky a Koz\u00edch h\u0159bet\u016f jsou t\u00e9m\u011b\u0159 beze sn\u011bhu.\r\nDopoledne: Sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka je ztuhl\u00e1. Se stoupaj\u00edc\u00ed teplotou bude sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka vlhnout, zde se mohou vyskytnout laviny z mok\u00e9ho sn\u011bhu. \r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nOdpoledne: Sr\u00e1\u017eky budou sn\u011bhov\u00e9 v kombinaci se S v\u011btrem, teploty se bude pohybovat okolo 0\u00b0C. Sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka bude i pod nov\u00fdm sn\u011bhem vlhk\u00e1 a\u017e mokr\u00e1. Na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch se mohou vyskytnout laviny z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu nebo kombinace nav\u00e1t\u00e9ho a mokr\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow"
        }
      ],
      "bulletinID": "4004",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-30"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-30T07:41:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-30T07:41:00+02:00",
        "endTime": "2025-03-31T07:41:00+02:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 70 a\u017e 100 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech.  Na ji\u017en\u00edch svaz\u00edch je sn\u011bhu m\u00e9n\u011b, ji\u017en\u00ed \u00fabo\u010d\u00ed Sn\u011b\u017eky a Koz\u00edch h\u0159bet\u016f jsou t\u00e9m\u011b\u0159 beze sn\u011bhu.\r\nDopoledne: Sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka je ztuhl\u00e1. Se stoupaj\u00edc\u00ed teplotou bude sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka vlhnout, zde se mohou vyskytnout laviny z mok\u00e9ho sn\u011bhu. \r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nOdpoledne: Sr\u00e1\u017eky budou sn\u011bhov\u00e9 v kombinaci se S v\u011btrem, teploty se bude pohybovat okolo 0\u00b0C. Sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka bude i pod nov\u00fdm sn\u011bhem vlhk\u00e1 a\u017e mokr\u00e1. Na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch se mohou vyskytnout laviny z nav\u00e1t\u00e9ho sn\u011bhu nebo kombinace nav\u00e1t\u00e9ho a mokr\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow"
        }
      ],
      "bulletinID": "4003",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-30"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-30T07:34:00+02:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-30T07:34:00+02:00",
        "endTime": "2025-03-31T07:34:00+02:00"
      }
    }
  ]
}