<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 14 de marzo de 2026 a las 18:51 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del domingo, día 15

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa, Cap de Llauset y Belagua, de las
estaciones de esquí de Candanchú, Astún, Formigal y Panticosa
(lagos),  de la estación de esquí de fondo de Llanos del
Hospital y  de Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Notable (3)
Jacetania:                    Notable (3)
Gállego:                      Notable (3)
Sobrarbe:                     Notable (3)
Ribagorza:                    Notable (3)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

A últimas horas de ayer comenzaron a producirse precipitaciones
en la cordillera, que hasta las 08 UTC de hoy habían dejado unos
15-30 l/m2 en Navarra y Jacetania, alrededor de 10-15 l/m2 en
Gállego y Sobrarbe, y en torno a 5-10 l/m2 en Ribagorza, lo que
se ha traducido en unos 5-10 cm de nieve nueva en los puntos de
observación. Estas precipitaciones van a continuar durante el
día de hoy, bajando la cota de nieve hasta unos 700-900 metros.

Con el actual episodio, la nieve está llegando a cotas bajas en
muchas zonas, pero con depósitos muy discretos. En medianías y
cotas altas los espesores están por encima de lo esperado a
estas alturas de la temporada, alcanzando los 60-140 cm a unos
1800 metros, y los 130-220 cm por encima de 2100 metros,
pudiendo ser sensiblemente mayores en ventisqueros, hoyas y
otras zonas propensas a la acumulación.

La nieve reciente se ha depositado sobre un manto muy
humedecido, salvo en las umbrías de cotas altas, donde
permanecía más frío y seco. En estas zonas existen estratos
superficiales de granos facetados y escarcha, así como algunas
capas débiles persistentes en profundidad, por lo general
inactivas. También se han formado placas de viento, normalmente
pequeñas, pero que pueden colapsar al paso de un solo esquiador.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el domingo, día
15:

Problema de nieve reciente, y de placas de viento en cotas
altas.

Durante las próximas horas van a continuar las nevadas, que
podrán dejar entre hoy y la primera mitad de mañana alrededor de
25-40 cm en Navarra y en el entorno de la divisoria, y unos
10-15 cm en el resto, localmente más. Con estas condiciones
serán frecuentes las purgas de nieve reciente en las laderas
suficientemente inclinadas, generalmente de tamaño pequeño
(riesgo de caída) o mediano (capaz de enterrar a una persona),
que localmente podrán llegar a ser grandes (capaz de dañar un
vehículo) en las áreas de más acumulación.

Acompañando a las nevadas soplarán vientos fuertes o muy fuertes
de componente norte, que levantarán ventiscas y generarán
numerosas placas en todas las orientaciones, aunque en mayor
medida en las vertientes este, sur y oeste, y que a veces se
podrían localizar alejadas de crestas y cordales. Estas
formaciones irán aumentando de tamaño conforme pasen las horas,
y serán fáciles de fracturar ante una sobrecarga débil (paso de
un solo esquiador) u ocasionalmente de manera natural por el
peso de las nevadas posteriores, provocando aludes medianos, o
incluso grandes, especialmente aquellas que descansen sobre
capas débiles persistentes.

4.- Predicción meteorológica para el domingo, día 15:

Pirineo navarro:

Predomino de cielos muy nubosos o cubiertos, con nubes bajas y
visibilidad localmente reducida. Se esperan precipitaciones
débiles o localmente moderadas, menos intensas y frecuentes por
la tarde, que tenderán a remitir a últimas horas. Cota de nieve
en torno a 800 metros, subiendo a 900-1000 metros por la tarde.
Temperaturas sin cambios, o máximas en ligero descenso. Heladas
débiles, moderadas o localmente fuertes en cotas altas. Viento
fuerte de componente norte, con rachas muy fuertes en cotas
altas y zonas expuestas.

Pirineo aragonés:

Muy nuboso o cubierto, con nubes bajas y visibilidad localmente
reducida, tendiendo a disminuir la nubosidad por la mañana,
hasta quedar poco nuboso o despejado, salvo en el entorno de la
divisoria con Francia que se mantendrá la nubosidad de
retención. Se esperan nevadas débiles o localmente moderadas,
más probables en el torno de la divisoria, que tenderán a
remitir por la tarde. La cota de nieve subirá a 900-1000 metros
por la tarde. Temperaturas  mínimas en ligero descenso o sin
cambios. Máximas en descenso. Heladas generalizadas, fuertes y
persistentes en cotas altas.  Viento  de componente norte, muy
fuerte en cotas altas, sin descartar rachas huracanadas (más de
120 km/h), soplando fuerte con rachas muy fuertes en el resto.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1300 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3400 m
(W) - 3000 m (E)

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: N 80 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: N 120 km/h

5.- Avance para el lunes, día 16:

Con el cese de las precipitaciones y la mayor insolación y
ascenso de las temperaturas, el problema de nieve reciente irá
dando paso al problema de nieve húmeda. El peligro asociado a
las placas de viento se mantendrá.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>