{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird verbreitet mit GERING beurteilt. Vereinzelt sind in den nordwestlichen Gebirgsgruppen, vor allem in schattseitigen Expositionen, noch Gefahrenstellen f\u00fcr eine Schneebrettausl\u00f6sung vorhanden. Durch die milden Temperaturen und die Sonneneinstrahlung\u00a0 ist vor allem in sonnseitigen Expositionen mit spontanen, nassen Lockerschneelawinen und Gleitschneelawinen aus noch nicht entladenen steilen Gel\u00e4ndeteilen zu rechnen.",
        "highlights": "Allgemein geringe Lawinengefahr mit der Wahrscheinlichkeit von nassen Lockerschnee- und Gleitschneelawinen"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4149RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-08"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-07T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Schneedecke hat sich verbreitet gut gesetzt, ist bis teils \u00fcber 2000 m feucht und nass. In h\u00f6heren Lagen ist die Schneedeckenoberfl\u00e4che meist hart und eisig und in schattseitigen Expositionen sind vereinzelt noch aufbauend umgewandelte Schichten zu finden. In tiefen Lagen liegt meist kein Schnee mehr, vor allem sonnseitig."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Am Freitag stauen sich von S\u00fcdwesten her dichte Wolken und mit st\u00fcrmischem S\u00fcdwestwind geraten die Berge h\u00e4ufig in Wolken und Nebel. In den Karnischen Alpen und Karawanken regnet und schneit es zum Teil recht ergiebig. Die Schneefallgrenze liegt von West nach Ost zwischen 1300 m und 1700 m. In den n\u00f6rdlichen Gebirgsgruppen kommt voraussichtlich nur ein wenig Regen und Schneefall auf. Mit Schneefall und starkem Wind steigt die Lawinengefahr in den niederschlagsreichen Regionen an."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-07T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-08T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Donnerstag gibt es bei schwachem Hochdruckeinfluss im Bergland noch recht sonniges Wetter. Mit einer Weststr\u00f6mung werden aber auch teils feuchte Luftmassen herangef\u00fchrt. Ausgedehnte Wolken k\u00f6nnen den Sonnenschein gebiets- und zeitweise tr\u00fcben. In den karnischen Alpen und Karawanken stauen sich von S\u00fcden her aber auch tiefliegende, hochnebelartige Wolken. Auch am Tauernhauptkamm k\u00f6nnen die Gipfel nachmittags in Wolken oder Nebel geraten.\u00a0Der Wind dreht von West auf S\u00fcdwest und weht teils kr\u00e4ftig. Die Temperaturen erreichen in 3000 m -4 Grad und in 2000 m +2 Grad."
      }
    }
  ]
}