[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2023-12-16", "datavalidesabutlleti": "2023-12-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2200 m. \nFEBLE (1) per sota. ", "text_estat_mantell": "Plaques de vent en general, i neu humida residualment a solanes.\nTrobem plaques de vent per damunt del nivell del bosc, de manera m\u00e9s general a la Franja Nord Pallaresa i als l\u00edmits sud i est de l'Aran. Hi ha nivells interns que es mostren actius per\u00f2 sense propagacions en els tests d'estabilitat. A la Franja nord de la Pallaresa el mantell \u00e9s o placa de vent o neu dura causada pel vent fort dels darrers dies. Les plaques tant a la Franja nord de la Pallaresa com a l'Aran podran caure al pas d'una persona en terreny fortament inclinat o convex. Seran en general de mida 1, per\u00f2 ens poden causar danys majors en terreny trampa. Les trobarem en indrets arrecerats per sobre dels 2200 m en S, E i orientacions nord arrecerades. A l'Aran hi ha hagut caigudes naturals de neu humida de divendres. Amb l'assecament de l'ambient aquesta situaci\u00f3 anir\u00e0 remetent i se centrar\u00e0 a les solanes de fort pendent per sota dels 2400 m.  \n", "text_distribucio": "Trobem neu a terra des de fons de vall. El mantell \u00e9s esquiable a sectors amb acumulacions, a partir d'uns 2000 m, sobretot a l'Aran i als sectors m\u00e9s propers a la divis\u00f2ria amb Fran\u00e7a. A 2200 m els gruixos es troben al voltant dels 20-50 cm, per sota dels habituals per l'\u00e8poca de l'any. Hi ha acumulacions i deflacions importants degut al vent del nord de l'\u00faltim episodi. ", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 la situaci\u00f3 de plaques vent i anir\u00e0 remetent la situaci\u00f3 de neu humida a partir de diumenge. Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9240, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9242, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-16", "datavalidesabutlleti": "2023-12-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de mantell nival molt dur i encrostat amb algunes plaques de vent en sectors a\u00efllats\nEl mantell nival es troba molt dur en superf\u00edcie. Predominen les crostes de regel i fins i tot gel viu en superf\u00edcie. Hi ha de forma a\u00efllada plaques de vent per sobre dels 2300-2400 m en orientacions W, S i E en terreny molt arrecerat com canals i fondalades. \u00c9s en aquests llocs, sobretot en la meitat nord del sector, on \u00e9s probable que puguem desencadenar alguna placa al nostre pas. Serien de mida 1, i en general plaques dures que tot i l'escassa mida podrien provocar-nos danys majors sobretot en terreny trampa. Recomanem que a m\u00e9s del material b\u00e0sic de seguretat (DVA, pala i sonda) es faci \u00fas de grampons i piolet pel mantell dur i molt encrostat.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1100-1200 m de l'\u00faltim episodi, amb poc gruix. La neu vella, pr\u00e8via a aquesta nevada, \u00e9s escassa i irregular al sector, sovint en forma de congestes disperses. Al nord del sector, per damunt d'uns 2300-2400 m i a obagues hi podem trobar certa continu\u00eftat del mantell, per\u00f2 encara no \u00e9s esquiable a cap cota. ", "text_tendencia": "Amb l'anticicl\u00f3 la neu es refredar\u00e0. Podran desenvolupar-se capes febles persistents per\u00f2 amb l'abs\u00e8ncia de nevades sols afectar\u00e0 les plaques de vent existents actuals.  Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9244, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-16", "datavalidesabutlleti": "2023-12-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de mantell nival molt dur i encrostat amb algunes plaques de vent en sectors a\u00efllats\nEl mantell nival es troba molt dur en superf\u00edcie. Predominen les crostes de regel i fins i tot gel viu en superf\u00edcie. Hi ha de forma a\u00efllada plaques de vent per sobre dels 2300-2400 m en orientacions W, S i E en terreny molt arrecerat com canals i fondalades. \u00c9s en aquests llocs, sobretot en la meitat nord del sector, on \u00e9s probable que puguem desencadenar alguna placa al nostre pas. Serien de mida 1, i en general plaques dures que tot i l'escassa mida podrien provocar-nos danys majors sobretot en terreny trampa. Recomanem que a m\u00e9s del material b\u00e0sic de seguretat (DVA, pala i sonda) es faci \u00fas de grampons i piolet pel mantell dur i molt encrostat.", "text_distribucio": "Trobem neu a terra a partir dels 1300 m, amb continuitat a partir dels 1500 m a nord i per damunt dels 1800 m a sud.  El mantell \u00e9s esc\u00e0s i irregular al sector, sovint en forma de congestes disperses. Al nord del sector, per damunt d'uns 2300-2400 m i a obagues hi podem trobar certa continu\u00eftat del mantell, per\u00f2 encara no \u00e9s esquiable a cap cota. ", "text_tendencia": "Amb l'anticicl\u00f3 la neu es refredar\u00e0. Podran desenvolupar-se capes febles persistents, per\u00f2 amb l'abs\u00e8ncia de nevades sols afectar\u00e0 les plaques de vent existents actuals.  Perill ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 9246, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-16", "datavalidesabutlleti": "2023-12-18", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "Mantell dur i encrostat amb capes febles persistents en sectors a\u00efllats. \nPer damunt dels 2300 m, el mantell nival es troba molt dur en superf\u00edcie. Predominen les crostes de regel i el mantell endurit. Les plaques de vent es troben de forma a\u00efllada per sobre dels 2300-2400 m en orientacions  S i E en terreny molt arrecerat com canals i fondalades. S\u00f3n plaques dures que fins i tot donen lloc a l'aparici\u00f3 de fractures amb propagaci\u00f3, possiblement pel desenvolupament de nivell febles persistents a causa del refredament nocturn de la neu.  \u00c9s en aquests llocs on \u00e9s probable que puguem desencadenar alguna placa al nostre pas. Serien de mida 1, i en general plaques dures que tot i l'escassa mida podrien provocar-nos danys majors sobretot en terreny trampa. Recomanem que a m\u00e9s del material b\u00e0sic de seguretat (DVA, pala i sonda) es faci \u00fas de grampons i piolet pel mantell dur i molt encrostat.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1300-1400 m, per\u00f2 fins als 2300 m \u00e9s molt prim i molt deflactat. Hi ha certa continu\u00eftat per sobre dels 2200-2300 amb acumulacions de neu ventada en fondalades. A 2200 m s'enregistren valors entre 5-10 cm. En general els gruixos s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 la situaci\u00f3 de problema per capes febles persistents. Perill ESTACIONARI", "problems": [{"id_problema": 9249, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-16", "datavalidesabutlleti": "2023-12-18", "nota_text": "La neu es presenta en forma de congestes a\u00efllades i de no gaire extensi\u00f3, principalment a sectors d'acumulaci\u00f3 de les cotes m\u00e9s altes del Cad\u00ed. A la resta, la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s nul\u00b7la o testimonial. No s'esperen problemes per allaus. En tot cas, la superf\u00edcie del mantell es troba sovint gelada i podrien haver-hi problemes per relliscades, i per aix\u00f2 es recomana l'\u00fas del material de seguretat (casc, piolet i grampons).", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-16", "datavalidesabutlleti": "2023-12-18", "nota_text": "La neu es presenta al sector en forma de congestes a\u00efllades i de no gaire extensi\u00f3, principalment a sectors d'acumulaci\u00f3 de les cotes m\u00e9s altes del vessant sud del Cad\u00ed. A la resta, la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s nul\u00b7la o testimonial. No s'esperen problemes per allaus. En tot cas, la superf\u00edcie del mantell es troba sovint gelada i podrien haver-hi problemes per relliscades, i per aix\u00f2 es recomana l'\u00fas del material de seguretat (casc, piolet i grampons).", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-16", "datavalidesabutlleti": "2023-12-18", "nota_text": "La mancan\u00e7a pel que fa a nevades fa que el mantell nival sigui molt esc\u00e0s i es redueixi generalment a congestes disperses. El mantell no \u00e9s esquiable ni continu a cap cota. Els gruixos a 2200 m es troben entre 0-10 cm i s\u00f3n molt deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.\nLes congestes existents s\u00f3n crostes i neus molt endurides pel que es recomana precauci\u00f3 en aquest terreny i fer servir casc i piolet per evitar relliscades.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]