{"data":[{"id":4508,"service_id":9,"is_valid":true,"user_id":35,"previous_report_id":4502,"next_report_id":null,"headline":"Update: erhebliche Gefahr durch Nass- und Gleitschneelawinen - in h\u00f6heren Lagen frischer Triebschnee","published_at_code":"0700","valid_until_code":"today_evening","clearance_at":"2024-03-19T06:50:11.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-19T07:00:18.000000Z","published_at":"2024-03-19T07:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-19T17:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-19-0700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-19-0700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"},"user":{"id":35,"user_group_id":1,"name":"Andreas Pecl","email":"andreas.pecl@lwz-vorarlberg.at","created_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z","updated_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z"},"regions":[{"id":190181,"name":"R1","headline":"erhebliche Gefahr durch Nass- und Gleitschneelawinen - in hohen Lagen frischer Triebschnee","risk_assesment":"<p> Bis in hohe Lagen sind infolge Durchn\u00e4ssung und im Tagesverlauf mit Einstrahlung und Erw\u00e4rmung vermehrt Lockerschnee- und Nassschneelawinen m\u00f6glich. Gleitschneelawinen sind weiterhin m\u00f6glich und k\u00f6nnen in schneereichen Gebieten durchaus auch gro\u00df werden. In h\u00f6heren Kammlagen und hinter Gel\u00e4ndeknicken sind frische Triebschneeansammlungen zu beachten. Vor allem in steilen Schattenh\u00e4ngen ist auch \u00e4lterer Triebschnee teilweise noch st\u00f6ranf\u00e4llig.&nbsp; Kleine bis mittlere Schneebrettlawinen k\u00f6nnen dort mit gro\u00dfer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Im Hochgebirge sind die Gefahrenstellen h\u00e4ufiger. <br><\/p>","snowpack_structure":"<p>In h\u00f6heren Lagen fielen 10 bis 15 cm, gebietsweise auch 20 cm Neuschnee. In Kammlagen und exponierten Bereichen kam es zeitweise zu Verfrachtungen und kleinr\u00e4umig weiterer Triebschneebildung. Solcher ist mit zunehmender Seeh\u00f6he teilweise st\u00f6ranf\u00e4llig. Die Altschneedecke ist meist kompakt und weitgehend stabil, in tiefen und mittleren Lagen durch Regeneinfluss jedoch deutlich geschw\u00e4cht und zum Boden hin nass. Dies f\u00f6rdert auch Gleitbewegungen. Unterhalb ca. 1500 m liegt nur noch wenig Schnee.<\/p>","weather":"<p><u>Dienstag<\/u>: Restwolken und Hangnebel l\u00f6sen sich auf. Tags\u00fcber bleibt es in den Bergen freundlich mit Sonnenschein, Schleierwolken und flachen Quellwolken am Nachmittag. Temperatur in 2000m: -2 bis +4 Grad, H\u00f6henwind: schwach aus Nordwest bis West.<br><\/p>","tendency":"<p>Am Mittwoch ruhiges Begwetter mit viel Sonne und milden Temperaturen. Die Gefahr trockener Lawinen geht wieder zur\u00fcck. Die Gefahr nasser Lawinen steigt im Tagesverlauf an. Das Hauptproblem werden wieder Nass- und Gleitschneelawinen. Solche sind vermehrt m\u00f6glich.<br><\/p>","areas":[{"id":125,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-02","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":122,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-02","name":"Lechquellengebirge","created_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":119,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-04","name":"Verwall","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":118,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-01","name":"Lechtaler Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":120,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-06","name":"Silvretta","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":121,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-01","name":"R\u00e4tikon Ost","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":123,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-02","name":"R\u00e4tikon West","created_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":147379,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"< ca. 2400m weiterhin Gleitschneelawinen an glatten Steilh\u00e4ngen; Locker- und Nassschneelawinen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7070,"language_code":"en","notice":"<2400 m glide-snow avalanches on steep smooth slopes, slides and loose-snow avalanches","created_at":"2024-03-19T06:59:53.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:59:53.000000Z"}],"created_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z"},{"id":147380,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"> ca. 2200 m Kammlagen, hinter Gel\u00e4ndekanten, eingewehte Rinnen und Mulden","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7071,"language_code":"en","notice":">2200 m near ridges, behind discontinuities, wind-loaded gullies, bowls","created_at":"2024-03-19T06:59:53.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:59:53.000000Z"}],"created_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z"}],"levels":[{"id":329060,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z"},{"id":329061,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2200,"created_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z"}],"translations":[{"id":84076,"language_code":"en","headline":"Considerable danger: wet-snow\/glide-snow avalanches, and small fresh high-altitude snowdrifts","risk_assesment":"<p>Up to high altitudes, increased loose-snow and wet-snow avalanches possible during the course of the day due to wetness, radiation and warmth. Glide-snow avalanches can trigger at any time of day or night and grow to larger size. Danger zones occur near ridges, behind discontinuities and in wind-loaded gullies and bowls, esp. on steep shady slopes the older drifts are often trigger-prone. Small-to-medium slab avalanches and also loose-snow avalanches can be triggered by large additional loading. In high alpine regioins the danger zones are more frequent.<\/p>","snowpack_structure":"<p>At high altitudes, up to 10-15 cm of fresh snowfall was registered, in exposed terrain transported, and generating fresh snowdrift accumulations which are increasingly trigger-prone with ascending altitude. The snowpack is mostly compact and stable, weakened by rain impact at low altitudes, wet down to the ground. Below 1500 m there is little snow on the ground.<\/p>","weather":"<p><u>Tuesday daytime<\/u>: Residual clouds and fog will disperse, pleasant conditions with sunshine, cirrus clouds and some convective cloud build-up in afternoon At 2000 m:-2 to +4 degrees. Light W\/NW winds.<\/p>","tendency":"<p>On Wednesday, tranquil weather, lots of sunshine, mild. Danger of dry-snow avalanches will recede further. Danger of wet-snow avalanches will increase during the course of the day. Main problem: wet-snow and glide-snow avalanches, possible often.<\/p>","created_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:59:53.000000Z"}],"created_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z"},{"id":190182,"name":"R2","headline":"geringe Lawinengefahr - nasse Rutsche und Gleitschneelawinen","risk_assesment":"<p>Es besteht \u00fcberwiegend geringe Lawinengefahr. Aus noch nicht entladenen Bereichen sind neben nassen Rutschen weiterhin meist kleine, vereinzelt mittlere Gleitschneelawinen aus steilen Grash\u00e4ngen, Waldlichtungen und B\u00f6schungen m\u00f6glich. Vorsicht unterhalb von Gleitschneerissen. Im extremen Steilgel\u00e4nde sind vereinzelt kleine Lawinen ausl\u00f6sbar. Neben einer Versch\u00fcttung ist dabei auch die Absturzgefahr zu beachten.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Altschneedecke ist meist kompakt und weitgehend stabil und bis in h\u00f6here Lagen zum Boden hin nass. In Bereichen mit Regeneinfluss trat jedoch ein Festigkeitsverlust ein.  In hohen, steilen Schattenh\u00e4ngen sind vereinzelt noch kleinr\u00e4umige Triebschneeansammlungen erhalten geblieben. Zudem entstanden in h\u00f6heren Lagen vor allem in Kammbereichen kleinr\u00e4umig frische, aber nur kleine Triebschneeansammlungen. Die Schneeh\u00f6hen haben generell stark abgenommen und tiefere Lagen sind bereits wieder aper.<br><\/p>","weather":"<p><u>Nacht<\/u>: Die Schauer klingen in der ersten Nachth\u00e4lfte ab. Die Berge bleiben jedoch verhangen. In der zweiten Nachth\u00e4lfte lockert es auf.  <u>Dienstag<\/u>: Restwolken und Hangnebel l\u00f6sen sich auf. Tags\u00fcber bleibt es in den Bergen freundlich mit Sonnenschein, Schleierwolken und flachen Quellwolken am Nachmittag. Temperatur in 2000m: -2 bis +4 Grad, H\u00f6henwind: schwach aus Nordwest bis West.<br><\/p>","tendency":"<p>Am Mittwoch ruhiges Begwetter mit viel Sonne und milden Temperaturen. Die Lawinengefahr steigt im Tagesverlauf etwas an. Das Hauptproblem werden wieder Nass- und Gleitschneelawinen. Solche sind vermehrt m\u00f6glich.<br><\/p>","areas":[{"id":126,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-07","name":"Voralpenbereich","created_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","updated_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":147381,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"kleine, vereinzelt mittlere Gleitschneelawinen; feuchte Rutsche und Nassschneelawinen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7072,"language_code":"en","notice":"small glide-snow avalanches on steep smooth slopes, moist slides, loose-snow avalanches","created_at":"2024-03-19T06:59:53.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:59:53.000000Z"}],"created_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z"}],"levels":[{"id":329062,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z"}],"translations":[{"id":84077,"language_code":"en","headline":"Low avalanche danger, wet slides and glide-snow avalanches","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low. Moist slides and small-to-medium glide-snow avalanches can trigger on steep grass-covered slopes, in forest clearances and hillsides which have not yet discharged. Caution below glide cracks. In extremely steep terrain, isolated small avalanches can be triggered. Beware the risks of taking a fall. In high-altitude ridgeline terrain the fresh drifts are prone to triggering.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The old snowpack is generally compact and stable despite rain impact, and wet down to the ground up to high altitudes. Where there is rain impact, loss of firmness, on steep shady slopes at high altitudes there are still snowdrift accumulations. Snow depths have deteriorated. Low altitude slopes are bare of snow.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: Showers will taper off, residual clouds persist, dispersing in the latter part of the night. <u>Tuesday daytime<\/u>: Residual clouds and fog will disperse, pleasant conditions with sunshine, cirrus clouds and some convective cloud build-up in afternoon At 2000 m:-2 to +4 degrees. Light W\/NW winds.<\/p>","tendency":"<p>On Wednesday, tranquil weather, lots of sunshine, mild. Danger of dry-snow avalanches will recede further. Danger of wet-snow avalanches will increase during the course of the day. Main problem: wet-snow and glide-snow avalanches, possible often.<\/p>","created_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:59:53.000000Z"}],"created_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z"},{"id":190183,"name":"R3","headline":"erhebliche Gefahr durch Nass- und Gleitschneelawinen","risk_assesment":"<p>Infolge Durchn\u00e4ssung sind im Tagesverlauf mit Einstrahlung und Erw\u00e4rmung vermehrt Lockerschnee- und Nassschneelawinen m\u00f6glich. Gleitschneelawinen sind weiterhin m\u00f6glich und k\u00f6nnen in schneereichen Gebieten durchaus auch gro\u00df werden. In h\u00f6heren Kammlagen und hinter Gel\u00e4ndeknicken sind kleinr\u00e4umig frische Triebschneeansammlungen zu beachten. Vor allem in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen ist auch \u00e4lterer Triebschnee teilweise noch st\u00f6ranf\u00e4llig.&nbsp; Kleine bis mittlere Schneebrettlawinen k\u00f6nnen dort mit gro\u00dfer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Altschneedecke ist durch Regeneinfluss deutlich geschw\u00e4cht und zum Boden hin nass. Dies f\u00f6rdert auch weitere Gleitbewegungen. In h\u00f6heren Lagen fielen 10 bis 15 cm Neuschnee. In Kammlagen und exponierten Bereichen kam es zeitweise zu Verfrachtungen und kleinr\u00e4umig weiterer Triebschneebildung. Solcher ist mit zunehmender Seeh\u00f6he teilweise st\u00f6ranf\u00e4llig. Unterhalb ca. 1500 m liegt nur noch wenig Schnee.<\/p>","weather":"<p><u>Dienstag<\/u>: Restwolken und Hangnebel l\u00f6sen sich auf. Tags\u00fcber bleibt es in den Bergen freundlich mit Sonnenschein, Schleierwolken und flachen Quellwolken am Nachmittag. Temperatur in 2000m: -2 bis +4 Grad, H\u00f6henwind: schwach aus Nordwest bis West.<br><\/p>","tendency":"<p>Am Mittwoch ruhiges Begwetter mit viel Sonne und milden Temperaturen. Die Gefahr nasser Lawinen steigt im Tagesverlauf an. Das Hauptproblem werden wieder Nass- und Gleitschneelawinen. Solche sind vermehrt m\u00f6glich.<br><\/p>","areas":[{"id":117,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-01","name":"Bregenzerwaldgebirge","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":147382,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"Nass- und Gleitschneelawinen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7073,"language_code":"en","notice":"Wet-snow and glide-snow avalanches","created_at":"2024-03-19T06:59:53.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:59:53.000000Z"}],"created_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z"},{"id":147383,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"extremes Steilgel\u00e4nde","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7074,"language_code":"en","notice":"extremely steep terrain","created_at":"2024-03-19T06:59:53.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:59:53.000000Z"}],"created_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z"}],"levels":[{"id":329063,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1500,"created_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z"},{"id":329064,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1500,"created_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z"}],"translations":[{"id":84078,"language_code":"en","headline":"Considerable danger: wet-snow\/glide-snow avalanches","risk_assesment":"<p>Increased loose-snow and wet-snow avalanches possible during the course of the day due to wetness, radiation and warmth. Glide-snow avalanches can trigger at any time of day or night and grow to larger size. Danger zones occur near ridges, behind discontinuities and in wind-loaded gullies and bowls, esp. on steep shady slopes the older drifts are often trigger-prone. Small-to-medium slab avalanches and also loose-snow avalanches can be triggered by large additional loading. In high alpine regioins the danger zones are more frequent.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The old snowpack is significantly weakened due to rain impact, it is wet down to the ground. This reinforces gliding movements. At higher altitudes there was 10-15 cm of fresh snow registered. In ridgeline terrain and exposed zones there was snow transport and small drifts were generated, these are increasingly prone to triggering with ascending altitude. Below 1500 m there is little snow on the ground.<\/p>","weather":"<p><u>Tuesday daytime<\/u>: Residual clouds and fog will disperse, pleasant conditions with sunshine, cirrus clouds and some convective cloud build-up in afternoon At 2000 m:-2 to +4 degrees. Light W\/NW winds.<\/p>","tendency":"<p>On Wednesday, tranquil weather, lots of sunshine, mild. Danger of dry-snow avalanches will recede further. Danger of wet-snow avalanches will increase during the course of the day. Main problem: wet-snow and glide-snow avalanches, possible often.<\/p>","created_at":"2024-03-19T06:50:11.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:59:53.000000Z"}],"created_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z"}],"documents":[{"id":142207,"report_id":4508,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4508\/overall.pdf","created_at":"2024-03-19T06:51:09.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:51:09.000000Z"},{"id":142208,"report_id":4508,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4508\/area_AT-08-02.pdf","created_at":"2024-03-19T06:51:11.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:51:11.000000Z"},{"id":142209,"report_id":4508,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4508\/area_AT-08-03-02.pdf","created_at":"2024-03-19T06:51:13.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:51:13.000000Z"},{"id":142210,"report_id":4508,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4508\/area_AT-08-04.pdf","created_at":"2024-03-19T06:51:15.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:51:15.000000Z"},{"id":142211,"report_id":4508,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4508\/area_AT-08-03-01.pdf","created_at":"2024-03-19T06:51:17.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:51:17.000000Z"},{"id":142212,"report_id":4508,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4508\/area_AT-08-06.pdf","created_at":"2024-03-19T06:51:19.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:51:19.000000Z"},{"id":142213,"report_id":4508,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4508\/area_AT-08-05-01.pdf","created_at":"2024-03-19T06:51:20.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:51:20.000000Z"},{"id":142214,"report_id":4508,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4508\/area_AT-08-05-02.pdf","created_at":"2024-03-19T06:51:22.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:51:22.000000Z"},{"id":142215,"report_id":4508,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4508\/area_AT-08-07.pdf","created_at":"2024-03-19T06:51:24.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:51:24.000000Z"},{"id":142216,"report_id":4508,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4508\/area_AT-08-01.pdf","created_at":"2024-03-19T06:51:26.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:51:26.000000Z"},{"id":142217,"report_id":4508,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4508\/overall_en.pdf","created_at":"2024-03-19T06:59:59.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:59:59.000000Z"},{"id":142218,"report_id":4508,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4508\/area_AT-08-02_en.pdf","created_at":"2024-03-19T07:00:01.000000Z","updated_at":"2024-03-19T07:00:01.000000Z"},{"id":142219,"report_id":4508,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4508\/area_AT-08-03-02_en.pdf","created_at":"2024-03-19T07:00:04.000000Z","updated_at":"2024-03-19T07:00:04.000000Z"},{"id":142220,"report_id":4508,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4508\/area_AT-08-04_en.pdf","created_at":"2024-03-19T07:00:07.000000Z","updated_at":"2024-03-19T07:00:07.000000Z"},{"id":142221,"report_id":4508,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4508\/area_AT-08-03-01_en.pdf","created_at":"2024-03-19T07:00:09.000000Z","updated_at":"2024-03-19T07:00:09.000000Z"},{"id":142222,"report_id":4508,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4508\/area_AT-08-06_en.pdf","created_at":"2024-03-19T07:00:11.000000Z","updated_at":"2024-03-19T07:00:11.000000Z"},{"id":142223,"report_id":4508,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4508\/area_AT-08-05-01_en.pdf","created_at":"2024-03-19T07:00:13.000000Z","updated_at":"2024-03-19T07:00:13.000000Z"},{"id":142224,"report_id":4508,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4508\/area_AT-08-05-02_en.pdf","created_at":"2024-03-19T07:00:14.000000Z","updated_at":"2024-03-19T07:00:14.000000Z"},{"id":142225,"report_id":4508,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4508\/area_AT-08-07_en.pdf","created_at":"2024-03-19T07:00:16.000000Z","updated_at":"2024-03-19T07:00:16.000000Z"},{"id":142226,"report_id":4508,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4508\/area_AT-08-01_en.pdf","created_at":"2024-03-19T07:00:18.000000Z","updated_at":"2024-03-19T07:00:18.000000Z"}],"document_creations":[{"id":9927,"report_id":4508,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-19T06:51:26.000000Z","created_at":"2024-03-19T06:50:11.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:51:26.000000Z"},{"id":9928,"report_id":4508,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-03-19T07:00:18.000000Z","created_at":"2024-03-19T07:00:18.000000Z","updated_at":"2024-03-19T07:00:18.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6628,"report_id":4508,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-19T07:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-19T07:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-19T07:00:02.000000Z"},{"id":6629,"report_id":4508,"language_code":"en","sent_at":"2024-03-19T07:02:02.000000Z","created_at":"2024-03-19T07:02:02.000000Z","updated_at":"2024-03-19T07:02:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2724,"language_code":"en","headline":"UPDATE: Considerable danger, wet-snow\/glide-snow avalanches, and small fresh high-altitude snowdrifts","created_at":"2024-03-19T06:59:53.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:59:53.000000Z"}],"created_at":"2024-03-19T06:50:10.000000Z","updated_at":"2024-03-19T07:00:23.000000Z"},{"id":4501,"service_id":3,"is_valid":true,"user_id":18,"previous_report_id":4494,"next_report_id":null,"headline":"Geringe, hochalpin lokal m\u00e4\u00dfige Lawinengefahr!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-18T15:44:42.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-18T15:45:49.000000Z","published_at":"2024-03-18T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-19T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-18-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-18-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"},"user":{"id":18,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst O\u00d6","email":"Stefan.Reinbacher@ooe.gv.at","created_at":"2020-11-17T09:47:53.000000Z","updated_at":"2023-11-28T13:52:41.000000Z"},"regions":[{"id":190008,"name":"R1","headline":"Hochalpin frischer Triebschnee und lokales Nassschneeproblem!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird \u00fcberwiegend als geringe, hochalpin lokal als m\u00e4\u00dfig&nbsp;eingestuft. In den Hochlagen gibt es Neuschnee bei m\u00e4\u00dfigen Windeinfluss. Somit bildet sich kammnahe lokal frischer Triebschnee, der gest\u00f6rt werden kann. Im hochalpinen Steilgel\u00e4nde gibt es vereinzelt noch \u00e4lteren \u00fcberdeckten Triebschnee, der zu beachten ist. Je nach Schneelage und Durchfeuchtung der Schneedecke sind spontane Nass- bzw. Gleitschneelawinen stellenweise m\u00f6glich.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Auf einer allgemein gut gesetzten Altschneedecke kommt in der Nacht zum Dienstag&nbsp;Neuschnee (in den h\u00f6heren Lagen rund 20 cm,&nbsp;Schneefallgrenze um 1500 - 1800&nbsp;m) zu liegen. In den kammnahen Hochlagen kann sich daher st\u00f6ranf\u00e4lliger Triebschnee durch m\u00e4\u00dfigen Windeinfluss bilden.&nbsp;Im Inneren ist die Schneedecke je nach H\u00f6he feucht bis nass, oberfl\u00e4chig teils verharscht bzw. auch nass.&nbsp;In den mittleren Lagen liegt nur mehr wenig Schnee bzw. ist es aper. In nord- bzw. schattseitigen Hochlagen k\u00f6nnten noch vereinzelt Schwachschichten eingelagert sein.<\/p>","weather":"<p>Am Dienstag bessern sich die Sichtverh\u00e4ltnisse tags\u00fcber deutlich. Am Vormittag k\u00f6nnen Nebel und kurze Schauer die Sicht noch einschr\u00e4nken. Schneefallgrenze um 1500 - 1800 m. Ab Mittag scheint zumindest zeitweise die Sonne und die Sicht ist meist gut. Der Wind ist \u00fcberwiegend schwach, in den Hochlagen m\u00e4\u00dfig. In 1500 m um +1 Grad, in 2000 m um -2 Grad.<\/p>\r\n<p>Die Sicht ist sehr gut und die Sonne scheint. Es ziehen nur d\u00fcnne Schleierwolken durch, die den Sonnenschein kaum beeintr\u00e4chtigen k\u00f6nnen. Kaum Wind. In 1500 m 1 bis 6 Grad, in 2000 m -2 bis 3 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Durch mildere Temperaturen und Sonneneinstrahlung sind im Tagesverlauf spontane Lawinen m\u00f6glich.<\/p>","areas":[{"id":39,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-01","name":"Dachstein, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":41,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-03","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":47,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-04","name":"Pyhrgas, Haller Mauern","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":147173,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"kleinr\u00e4umiger Triebschnee, hochalpin","number":1,"exposures":[{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-18T15:44:42.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:44:42.000000Z"},{"id":147174,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"lokal spontane Lawinenaktivit\u00e4t","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-18T15:44:42.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:44:42.000000Z"}],"levels":[{"id":328785,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2100,"created_at":"2024-03-18T15:44:42.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:44:42.000000Z"},{"id":328786,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2100,"created_at":"2024-03-18T15:44:42.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:44:42.000000Z"}],"translations":[{"id":83965,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-03-18T15:44:42.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:44:42.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T15:44:42.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:44:42.000000Z"},{"id":190009,"name":"R2","headline":"Nur wenige Gefahrenstellen in den Hochlagen und lokales Nassschneeproblem!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird \u00fcberwiegend als geringe eingestuft. In den Hochlagen gibt es bis zu 15 cm Neuschnee bei meist nur wenig Wind. Somit gibt es nur lokal frischen Triebschnee. Im hochalpinen Steilgel\u00e4nde gibt es vereinzelt noch \u00e4lteren \u00fcberdeckten Triebschnee, der zu beachten ist. Je nach Schneelage und Durchfeuchtung der Schneedecke sind spontane Nass- bzw. Gleitschneelawinen stellenweise m\u00f6glich.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Auf einer allgemein gut gesetzten Altschneedecke kommt Neuschnee (in den Hochlagen rund 15 cm,&nbsp;Schneefallgrenze um 1500 - 1800 m) zu liegen. Kammnah und hochgelegen kann es etwas frischen Triebschnee geben.&nbsp;Im Inneren ist die Schneedecke je nach H\u00f6he feucht bis nass, oberfl\u00e4chig teils verharscht bzw. auch nass.&nbsp;In den mittleren Lagen liegt nur mehr wenig Schnee bzw. ist es aper. In nord- bzw. schattseitigen Hochlagen k\u00f6nnten noch vereinzelt Schwachschichten eingelagert sein.<\/p>","weather":"<p>Am Dienstag bessern sich die Sichtverh\u00e4ltnisse tags\u00fcber deutlich. Am Vormittag k\u00f6nnen Nebel und kurze Schauer die Sicht noch einschr\u00e4nken. Schneefallgrenze um 1500 - 1800 m. Ab Mittag scheint zumindest zeitweise die Sonne und die Sicht ist meist gut. Der Wind ist \u00fcberwiegend schwach, in den Hochlagen m\u00e4\u00dfig. In 1500 m um +1 Grad, in 2000 m um -2 Grad.<\/p>\r\n<p>Die Sicht ist sehr gut und die Sonne scheint. Es ziehen nur d\u00fcnne Schleierwolken durch, die den Sonnenschein kaum beeintr\u00e4chtigen k\u00f6nnen. Kaum Wind. In 1500 m 1 bis 6 Grad, in 2000 m -2 bis 3 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Durch mildere Temperaturen und Sonneneinstrahlung sind im Tagesverlauf spontane Lawinen m\u00f6glich.<\/p>","areas":[{"id":40,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-05","name":"Zimnitzmassiv, H\u00f6llengebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":46,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-06","name":"Traunstein, Eibenberg","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":42,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-07","name":"Kasbergblock","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":44,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-08","name":"Sengsengebirge, Reichraminger HG","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":45,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-02","name":"Kalmberg, Katergebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":147175,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"lokal spontane Lawinen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-18T15:44:42.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:44:42.000000Z"},{"id":147176,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"kleinr\u00e4umiger Triebschnee, Hochlagen","number":2,"exposures":[{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-18T15:44:42.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:44:42.000000Z"}],"levels":[{"id":328787,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-18T15:44:42.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:44:42.000000Z"}],"translations":[{"id":83966,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-03-18T15:44:42.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:44:42.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T15:44:42.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:44:42.000000Z"}],"documents":[{"id":141994,"report_id":4501,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4501\/overall.pdf","created_at":"2024-03-18T15:45:35.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:45:35.000000Z"},{"id":141995,"report_id":4501,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-01","storage_path":"pdf\/4501\/area_AT-04-01.pdf","created_at":"2024-03-18T15:45:37.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:45:37.000000Z"},{"id":141996,"report_id":4501,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-03","storage_path":"pdf\/4501\/area_AT-04-03.pdf","created_at":"2024-03-18T15:45:39.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:45:39.000000Z"},{"id":141997,"report_id":4501,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-04","storage_path":"pdf\/4501\/area_AT-04-04.pdf","created_at":"2024-03-18T15:45:40.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:45:40.000000Z"},{"id":141998,"report_id":4501,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-05","storage_path":"pdf\/4501\/area_AT-04-05.pdf","created_at":"2024-03-18T15:45:42.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:45:42.000000Z"},{"id":141999,"report_id":4501,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-06","storage_path":"pdf\/4501\/area_AT-04-06.pdf","created_at":"2024-03-18T15:45:44.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:45:44.000000Z"},{"id":142000,"report_id":4501,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-07","storage_path":"pdf\/4501\/area_AT-04-07.pdf","created_at":"2024-03-18T15:45:46.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:45:46.000000Z"},{"id":142001,"report_id":4501,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-08","storage_path":"pdf\/4501\/area_AT-04-08.pdf","created_at":"2024-03-18T15:45:48.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:45:48.000000Z"},{"id":142002,"report_id":4501,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-02","storage_path":"pdf\/4501\/area_AT-04-02.pdf","created_at":"2024-03-18T15:45:49.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:45:49.000000Z"}],"document_creations":[{"id":9900,"report_id":4501,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-18T15:45:49.000000Z","created_at":"2024-03-18T15:44:42.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:45:49.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6617,"report_id":4501,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-18T17:00:03.000000Z","created_at":"2024-03-18T17:00:03.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:00:03.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-18T15:44:42.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:45:49.000000Z"},{"id":4503,"service_id":5,"is_valid":true,"user_id":38,"previous_report_id":4497,"next_report_id":null,"headline":"Frische Triebschneeansammlungen entlang der Grenze zu Salzburg beachten.","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-18T17:35:58.000000Z","published_at":"2024-03-18T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-19T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-18-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-18-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"},"user":{"id":38,"user_group_id":3,"name":"Lawinenwarndienst K\u00e4rnten","email":"leonardo.zoltan@ktn.gv.at","created_at":"2022-02-27T14:19:52.000000Z","updated_at":"2023-12-29T16:06:17.000000Z"},"regions":[{"id":190095,"name":"R1","headline":"Frische Triebschneeansammlungen entlang der Grenze zu Salzburg beachten.","risk_assesment":"<p>Mit Neuschnee und m\u00e4\u00dfigem bis starkem Nordwestwind entstehen in der Nacht besonders oberhalb von rund 2400 m st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Dies vor allem in Kamm- und Passlagen entlang der Grenze zu Salzburg in den Hauptniederschlagsgebieten. Lawinen k\u00f6nnen stellenweise mit geringer Belastung ausgel\u00f6st werden. Gefahrenstellen und Ausl\u00f6sebereitschaft nehmen mit der H\u00f6he zu.&nbsp;Schwachschichten im oberen Teil der Schneedecke k\u00f6nnen an Schattenh\u00e4ngen vereinzelt und meist mit gro\u00dfer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Dies oberhalb von rund 2400 m. Vorsicht an \u00dcberg\u00e4ngen von wenig zu viel Schnee im selten befahrenen Gel\u00e4nde. Die Gefahrenstellen sind selten aber kaum zu erkennen. Lawinen k\u00f6nnen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.&nbsp;Vor allem im felsdurchsetzten Steilgel\u00e4nde sind meist kleine Lockerschneelawinen zu erwarten. Dies am Nachmittag bei gr\u00f6\u00dferen Aufhellungen. Zudem besteht eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen. Dies vor allem in extrem steilen noch nicht entladenen Einzugsgebieten unterhalb von rund 2600 m.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p>Es fielen 5 bis 10 cm Schnee, lokal auch mehr.&nbsp;Es fallen vor allem entlang der Grenze zu Salzburg 10 bis 15 cm Schnee, lokal auch mehr. Der teilweise starke Wind verfrachtet den Neuschnee. Die frischen Triebschneeansammlungen werden oberhalb von rund 2400 m auf weiche Schichten abgelagert. Im oberen Teil der Schneedecke sind oberhalb von rund 2400 m kantig aufgebaute Schwachschichten vorhanden.&nbsp;Stabilit\u00e4tstests waren Hinweise f\u00fcr diese Situation.&nbsp;Die Wetterbedingungen bewirken am Nachmittag vor allem an extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen eine deutliche Schw\u00e4chung der oberfl\u00e4chennahen Schneeschichten.<\/p>","weather":"<p>Der Tauernhauptkamm steckt von Norden her teils in Nebel. Tags\u00fcber geht der Hochnebel in Quellwolken \u00fcber.&nbsp;Bei&nbsp;m\u00e4\u00dfigem bis starkem Nordwestwind mit Spitzen bis 45 km\/h hat es mittags in 1000 m rund 7 Grad, in 2000 m um 0 Grad und&nbsp;in 3000 m um -7 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Anstieg der Aktivit\u00e4t von spontanen Lockerschneelawinen.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":73,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-01","name":"Glocknergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":127,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-02","name":"Goldberggruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":72,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-01","name":"Ankogelgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":128,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-02","name":"Hafnergruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":147324,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"Oberhalb von rund 2400 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7065,"language_code":"en","notice":"above 2400 m","created_at":"2024-03-18T17:30:30.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:30:30.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z"},{"id":147325,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"Unterhalb von rund 2600 m","number":2,"exposures":[{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7066,"language_code":"en","notice":"below 2600 m","created_at":"2024-03-18T17:30:30.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:30:30.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z"}],"levels":[{"id":328914,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z"},{"id":328915,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z"}],"translations":[{"id":84048,"language_code":"en","headline":"Pay close heed to fresh snowdrifts along Salzburg border","risk_assesment":"<p>Due to fresh snow and moderate-to-strong NW winds, trigger-prone snowdrift accumulations were generated during the night, esp. above 2400 m, esp. in rigeline and pass areas along teh Salzburg border in the main areas of precipitation. Avalanches can be triggered in places by 1 person. Danger zones and likelihood of triggering increase with ascending altitude. Weak layers inside the uppermost part of the snowpack can be triggered by large additional loading, esp. above 2400 m. Caution in transitions from shallow to deeper snow in little-tracked terrain. Danger zones are few, but hard to recognize, releases can reach medium size. Esp. in steep rocky terrain, mostly small loose-snow avalanches can be expected, esp. in afternoon in case of bright intervals. In addition, latent danger of glide-snow avalanches in extremely steep terrain which has not yet discharged below 2600 m.<\/p>","snowpack_structure":"<p>There was 5-10 cm of fresh snow registered, locally more. Along the Salzburg border an additional 10-15 cm is anticipated, locally more. Strong winds will transport the fresh snow, drifts will be deposited atop soft layers. In the uppermost part of the snowpack above 2400 m there are faceted crystals, weak layers. Stability tests indicate precisely this situation. Weather will weaken the snowpack in afternoon, esp. the upper layers.<\/p>","weather":"<p>The Main Tauern Ridge will be veiled in fog from the north. This will turn to convective cloud during the daytime. Moderate to strong NW winds will reach 45 km\/hr. At 1000 m: +7 degrees; at 2000 m: 0 degrees: at 3000 m: -7 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Increase in naturally triggered loose-snow avalanche activity<\/p>","created_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:06.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z"},{"id":190096,"name":"R2","headline":"Aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten sind weiterhin Gleitschneelawinen m\u00f6glich.","risk_assesment":"<p>Aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten sind weiterhin kleine und vereinzelt mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Gleitschneelawinen k\u00f6nnen zu jeder Tages- und Nachtzeit abgehen. Vorsicht in H\u00e4ngen mit Gleitschneerissen. Es sind weiterhin einzelne nasse Lockerschneelawinen m\u00f6glich.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneedecke ist feucht. Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist reduziert.&nbsp;Die Wetterbedingungen bewirken im Tagesverlauf vor allem an extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen eine deutliche Schw\u00e4chung der oberfl\u00e4chennahen Schneeschichten.<\/p>","weather":"<p>Der Dienstag d\u00fcrfte in den westlichen Gebirgsgruppen sehr sonnig starten. Im Osten h\u00e4lt sich hingegen hochnebelartige Bew\u00f6lkung, welche meist bis \u00fcber die h\u00f6chsten Gipfel hinauf ragen d\u00fcrfte. Tags\u00fcber geht der Hochnebel in Quellwolken \u00fcber und auch im Westen ist es dann nicht mehr so ungetr\u00fcbt. Schauer sind aber kaum zu erwarten. Bei schwachem bis m\u00e4\u00dfigem Nordwind mit Spitzen bis 45 km\/h hat es mittags in 1000 m rund 7 Grad, 2000 m zwischen -2 Grad auf der Koralm und +2 Grad am Gartnerkofel.<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":62,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-10","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":60,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-14","name":"Karnische Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":58,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-15","name":"Karnische Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":61,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-11","name":"Gailtaler Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":63,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-01","name":"Gailtaler Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":131,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-02","name":"Goldeck","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":70,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":129,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-02","name":"Nockberge S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":57,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-13","name":"Villacher Alpe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":56,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-16","name":"Karnische Alpen Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":55,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-17","name":"Karawanken West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":54,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-18","name":"Karawanken Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":59,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-19","name":"Karawanken Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":130,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-02","name":"Gurktaler Alpen S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":71,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-01","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":67,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-06","name":"Saualpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":69,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-07","name":"Packalpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":66,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-08","name":"Koralpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":147326,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"Unterhalb von rund 2400 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7067,"language_code":"en","notice":"below 2400 m","created_at":"2024-03-18T17:30:30.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:30:30.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z"}],"levels":[{"id":328916,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z"}],"translations":[{"id":84049,"language_code":"en","headline":"From starting zones which have not yet discharged, glide-snow avalanches possible","risk_assesment":"<p>From starting zones which have not yet discharged, small-to-medium sized glide-snow avalanches are possible at any time of day or night. Caution on slopes where there are glide cracks. Isolated wet loose-snow avalanches continue to be possible.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack is moist. Nocturnal longwave outgoing radiation is reduced. Weather will weaken the snowpack in the upper layers during the course of the day.<\/p>","weather":"<p>Tuesday in the western ranges will start with sunshine. In the eastern ranges there will be high fog. This will turn to convective cloud during the daytime. Moderate to strong NW winds will reach 45 km\/hr. At 1000 m: +7 degrees; at 2000 m: -2 degrees on Koralm, +2 degrees on Gartnerkofel.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:30:30.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z"},{"id":190097,"name":"R3","headline":"Es sind weiterhin Gleitschneelawinen m\u00f6glich.","risk_assesment":"<p>Es sind weiterhin Gleitschneelawinen m\u00f6glich.&nbsp;Dies vor allem in extrem steilen noch nicht entladenen Einzugsgebieten unterhalb von rund 2600 m.&nbsp;Die schon etwas \u00e4lteren Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen an den Expositionen Nordwest \u00fcber Nord bis Nordost oberhalb von rund 2600 m vereinzelt und meist nur mit gro\u00dfer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden. Dies vor allem in Kamm- und Passlagen und im extremen Steilgel\u00e4nde. Lawinen k\u00f6nnen vereinzelt mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.&nbsp;In den an die Gefahrenstufe 2, \"m\u00e4\u00dfig\" angrenzenden Gebieten sind die Gefahrenstellen h\u00e4ufiger und gr\u00f6\u00dfer. <\/p>","snowpack_structure":"<p>Es fallen 5 cm Schnee, lokal auch mehr. Die schon etwas \u00e4lteren Triebschneeansammlungen liegen oberhalb von rund 2600 m auf ung\u00fcnstigen Schichten. Dies&nbsp;an den Expositionen Nordwest \u00fcber Nord bis Nordost.&nbsp;Die Wetterbedingungen bewirken im Tagesverlauf vor allem an extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen eine deutliche Schw\u00e4chung der oberfl\u00e4chennahen Schneeschichten.<\/p>","weather":"<p>Der Dienstag d\u00fcrfte recht sonnig starten. Tags\u00fcber bilden sich&nbsp;Quellwolken und es ist dann nicht mehr so ungetr\u00fcbt. Bei leichtem bis m\u00e4\u00dfigem Nordwind mit Spitzen bis 45 km\/h hat es mittags in 1000 m rund 7 Grad, in 2000 m um 0 Grad&nbsp;und in 3000m um -7 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":68,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-02","name":"Schobergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":65,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-09","name":"Kreuzeckgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":147327,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"Unterhalb von rund 2600 m","number":1,"exposures":[{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7068,"language_code":"en","notice":"below 2600 m","created_at":"2024-03-18T17:30:30.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:30:30.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z"},{"id":147328,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"Oberhalb von rund 2600 m","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7069,"language_code":"en","notice":"above 2600 m","created_at":"2024-03-18T17:30:30.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:30:30.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z"}],"levels":[{"id":328917,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z"}],"translations":[{"id":84050,"language_code":"en","headline":"Glide-snow avalanches still possible","risk_assesment":"<p>Glide-snow avalanches are still possible, esp. on extremely steep starting slopes which have not yet discharged below 2600 m. The older snowddrifts on NW\/N\/NE facing slopes above 2600 m can trigger by large additional loading, esp. in ridgeline and pass areas and in extremely steep terrain, releases can reach medium size in isolated cases. In zones where danger level 2 prevails, danger zones are more frequent in adjoining regions.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Up to 5 cm of fresh snowfall is anticipated. Older drifts above 2600 m lie atop unfavorable layers, on NW\/N\/NE facing slopes. Weather is weakening the snowpack, esp. on extremely steep sunny slopes.<\/p>","weather":"<p>Tuesday will start with sunshine. This will turn to convective cloud during the daytime. Moderate to strong NW winds will reach 45 km\/hr. At 1000 m: +7 degrees; at 2000 m: 0 degrees; at 3000 m: -7 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:30:30.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z"}],"documents":[{"id":142117,"report_id":4503,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4503\/overall.pdf","created_at":"2024-03-18T16:59:42.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:59:42.000000Z"},{"id":142118,"report_id":4503,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-01-01.pdf","created_at":"2024-03-18T16:59:44.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:59:44.000000Z"},{"id":142119,"report_id":4503,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-01-02.pdf","created_at":"2024-03-18T16:59:46.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:59:46.000000Z"},{"id":142120,"report_id":4503,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-03-01.pdf","created_at":"2024-03-18T16:59:48.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:59:48.000000Z"},{"id":142121,"report_id":4503,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-03-02.pdf","created_at":"2024-03-18T16:59:51.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:59:51.000000Z"},{"id":142122,"report_id":4503,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-10.pdf","created_at":"2024-03-18T16:59:52.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:59:52.000000Z"},{"id":142123,"report_id":4503,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-14.pdf","created_at":"2024-03-18T16:59:54.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:59:54.000000Z"},{"id":142124,"report_id":4503,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-15.pdf","created_at":"2024-03-18T16:59:57.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:59:57.000000Z"},{"id":142125,"report_id":4503,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-11.pdf","created_at":"2024-03-18T16:59:59.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:59:59.000000Z"},{"id":142126,"report_id":4503,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-12-01.pdf","created_at":"2024-03-18T17:00:01.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:00:01.000000Z"},{"id":142127,"report_id":4503,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-12-02.pdf","created_at":"2024-03-18T17:00:05.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:00:05.000000Z"},{"id":142128,"report_id":4503,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-04-01.pdf","created_at":"2024-03-18T17:00:08.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:00:08.000000Z"},{"id":142129,"report_id":4503,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-04-02.pdf","created_at":"2024-03-18T17:00:10.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:00:10.000000Z"},{"id":142130,"report_id":4503,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-13.pdf","created_at":"2024-03-18T17:00:12.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:00:12.000000Z"},{"id":142131,"report_id":4503,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-16.pdf","created_at":"2024-03-18T17:00:13.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:00:13.000000Z"},{"id":142132,"report_id":4503,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-17.pdf","created_at":"2024-03-18T17:00:16.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:00:16.000000Z"},{"id":142133,"report_id":4503,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-18.pdf","created_at":"2024-03-18T17:00:17.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:00:17.000000Z"},{"id":142134,"report_id":4503,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-19.pdf","created_at":"2024-03-18T17:00:19.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:00:19.000000Z"},{"id":142135,"report_id":4503,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-05-02.pdf","created_at":"2024-03-18T17:00:21.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:00:21.000000Z"},{"id":142136,"report_id":4503,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-05-01.pdf","created_at":"2024-03-18T17:00:23.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:00:23.000000Z"},{"id":142137,"report_id":4503,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-06.pdf","created_at":"2024-03-18T17:00:25.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:00:25.000000Z"},{"id":142138,"report_id":4503,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-07","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-07.pdf","created_at":"2024-03-18T17:00:27.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:00:27.000000Z"},{"id":142139,"report_id":4503,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-08","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-08.pdf","created_at":"2024-03-18T17:00:29.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:00:29.000000Z"},{"id":142140,"report_id":4503,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-02.pdf","created_at":"2024-03-18T17:00:31.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:00:31.000000Z"},{"id":142141,"report_id":4503,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-09.pdf","created_at":"2024-03-18T17:00:33.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:00:33.000000Z"},{"id":142167,"report_id":4503,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4503\/overall_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:35:10.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:10.000000Z"},{"id":142168,"report_id":4503,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-01-01_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:35:12.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:12.000000Z"},{"id":142169,"report_id":4503,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-01-02_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:35:14.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:14.000000Z"},{"id":142170,"report_id":4503,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-03-01_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:35:16.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:16.000000Z"},{"id":142171,"report_id":4503,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-03-02_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:35:18.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:18.000000Z"},{"id":142172,"report_id":4503,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-10_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:35:20.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:20.000000Z"},{"id":142173,"report_id":4503,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-14_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:35:22.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:22.000000Z"},{"id":142174,"report_id":4503,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-15_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:35:24.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:24.000000Z"},{"id":142175,"report_id":4503,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-11_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:35:25.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:25.000000Z"},{"id":142176,"report_id":4503,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-12-01_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:35:27.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:27.000000Z"},{"id":142177,"report_id":4503,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-12-02_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:35:29.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:29.000000Z"},{"id":142178,"report_id":4503,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-04-01_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:35:31.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:31.000000Z"},{"id":142179,"report_id":4503,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-04-02_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:35:33.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:33.000000Z"},{"id":142180,"report_id":4503,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-13_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:35:35.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:35.000000Z"},{"id":142181,"report_id":4503,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-16_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:35:36.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:36.000000Z"},{"id":142182,"report_id":4503,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-17_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:35:39.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:39.000000Z"},{"id":142183,"report_id":4503,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-18_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:35:41.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:41.000000Z"},{"id":142184,"report_id":4503,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-19_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:35:43.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:43.000000Z"},{"id":142185,"report_id":4503,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-05-02_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:35:45.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:45.000000Z"},{"id":142186,"report_id":4503,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-05-01_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:35:47.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:47.000000Z"},{"id":142187,"report_id":4503,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-06_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:35:49.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:49.000000Z"},{"id":142188,"report_id":4503,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-07","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-07_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:35:51.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:51.000000Z"},{"id":142189,"report_id":4503,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-08","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-08_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:35:53.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:53.000000Z"},{"id":142190,"report_id":4503,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-02_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:35:55.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:55.000000Z"},{"id":142191,"report_id":4503,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4503\/area_AT-02-09_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:35:58.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:58.000000Z"}],"document_creations":[{"id":9921,"report_id":4503,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-18T17:00:33.000000Z","created_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:00:33.000000Z"},{"id":9922,"report_id":4503,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-03-18T17:35:58.000000Z","created_at":"2024-03-18T17:31:25.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:58.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6619,"report_id":4503,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-18T17:00:03.000000Z","created_at":"2024-03-18T17:00:03.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:00:03.000000Z"},{"id":6626,"report_id":4503,"language_code":"en","sent_at":"2024-03-18T17:32:02.000000Z","created_at":"2024-03-18T17:32:02.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:32:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2722,"language_code":"en","headline":"Pay close heed to fresh snowdrifts along Salzburg border","created_at":"2024-03-18T17:30:30.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:06.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T16:57:14.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:35:58.000000Z"},{"id":4504,"service_id":2,"is_valid":true,"user_id":8,"previous_report_id":4498,"next_report_id":null,"headline":"Neuschnee auf unterschiedliche Unterlage","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-18T15:55:53.000000Z","published_at":"2024-03-18T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-19T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-18-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-18-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"},"user":{"id":8,"user_group_id":1,"name":"Butschek Michael","email":"michael.butschek@zamg.ac.at","created_at":"2020-11-17T08:32:33.000000Z","updated_at":"2020-12-07T14:28:09.000000Z"},"regions":[{"id":189966,"name":"R1","headline":"Spontane Nass- und Gleitschneelawinen","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 1400 m m\u00e4\u00dfig. Aus dem stark besonnten, felsdurchsetzten Steilgel\u00e4nde k\u00f6nnen kleine Lockerschneelawinen und aus sehr steilem Grasmattengel\u00e4nde auch Gleitschneelawinen (\u00fcberwiegend Gr\u00f6\u00dfe 1 und 2) spontan abgehen. Daneben kann in hohen\/hochalpinen Lagen stellenweise Triebschnee als kleines (vereinzelt mittelgro\u00dfes) Schneebrett ausgel\u00f6st werden. Er liegt sowohl kammnah als auch kammfern, hinter Gel\u00e4ndekanten und in Rinnen. Die meisten Gefahrenstellen befinden sich im von Nordwest \u00fcber Nord bis Ost schauenden Steilgel\u00e4nde. Oberhalb von etwa 2400 m k\u00f6nnen schattseitig noch Schwachschichten im Altschnee mit gro\u00dfer Zusatzbelastung angesprochen werden und Lawinen dadurch in Einzelf\u00e4llen auch gro\u00df werden.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Auf eine bis in H\u00f6hen von 2000 bis 2300 m zumindest oberfl\u00e4chlich durch Regen angefeuchtete Altschneedecke fallen unter m\u00e4\u00dfigem Windeinfluss aus Nordwest 10 bis 20 cm Neuschnee, kleinr\u00e4umig in den Hohen Tauern auch mehr. In mittleren H\u00f6henlagen gibt es noch Regeneintrag. Hochalpin ist die Unterlage gesetzter Neuschnee, der zumindest schattseitig noch trocken ist. In den Hochlagen hat Wind aus West bis Nordwest kleinr\u00e4umige Triebschneepakete gebildet. Unter den letzten beiden Neuschneeereignissen gibt es Harschkrusten, zu denen der Neuschnee schlecht bindet. Als Schwachschicht f\u00fcr Schneebrettlawinen kommen oberhalb etwa 2400 m neben \u00fcberwehtem Neuschnee vor allem   kantige Kristalle im Bereich von Krusten sowie Graupel in Frage. Unterhalb von etwa 2000 m wurde die Schneedecke schon mehrfach durchfeuchtet. Die Gleitschneeaktivit\u00e4t hat zuletzt wieder leicht zugenommen.<\/p>","weather":"<p>Die Nacht ist bew\u00f6lkt mit Regen- und Schneeschauern, nur in den Nockbergen weitgehend trocken. Die Schneefallgrenze sinkt von etwa 1700 m am Abend gegen 1400 m in der Fr\u00fch. Neuschneemenge: verbreitet 5 bis 15 cm, hochalpin in den Hohen Tauern auch 20 bis 30 cm m\u00f6glich. Am Hauptkamm  weht m\u00e4\u00dfiger Nordwestwind.<br>Am Dienstag bessern sich die Sichtverh\u00e4ltnisse tags\u00fcber deutlich. Am Vormittag k\u00f6nnen Nebel und kurze Schauer die Sicht noch einschr\u00e4nken. Schneefallgrenze um 1500 m. Ab Mittag scheint zumindest zeitweise die Sonne, die Sicht bessert sich. In 2000 m -3 bis +3 Grad, in 3000 m um -7 Grad. Der Nordwestwind weht m\u00e4\u00dfig stark.<\/p>","tendency":"<p>Am Mittwoch sehr sonnig, kaum Wind und fr\u00fchlingshaft warm. Spontane Lockerschneelawinen des Neuschnees aus dem stark besonnten Steilgel\u00e4nde, kleinr\u00e4umig st\u00f6ranf\u00e4lliger Triebschnee in den Kammlagen oberhalb etwa 2000 m. Die Gleitschneeaktivit\u00e4t d\u00fcrfte vorerst erh\u00f6ht bleiben.<br><\/p>","areas":[{"id":32,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-11","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":34,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-10","name":"Glocknergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":37,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-18","name":"Loferer und Leoganger Steinberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":74,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-09","name":"Goldberggruppe Nord","created_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","updated_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":29,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-05","name":"Goldberggruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":30,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-06","name":"Glocknergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":31,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-07","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":19,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-17","name":"Steinernes Meer, Hochk\u00f6nig, Hagengebirge, G\u00f6llstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":28,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-03","name":"Ankogelgruppe, Muhr","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":26,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-02","name":"Niedere Tauern S\u00fcd","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":147102,"daytime":null,"code":"new-snow","notice":"spontane Lockerschneelawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7050,"language_code":"en","notice":"loose-snow avalanches triggering naturally in steep rocky terrain","created_at":"2024-03-18T15:55:03.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:03.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z"},{"id":147104,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus extrem steilem Grasmattengel\u00e4nde und aus Felsplatten (unterhalb von 2500 m)","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7051,"language_code":"en","notice":"in extremely steep grass-covered terrain and from rock plates (below 2500 m)","created_at":"2024-03-18T15:55:03.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:03.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z"}],"levels":[{"id":328722,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1400,"created_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z"},{"id":328723,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1400,"created_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z"}],"translations":[{"id":83925,"language_code":"en","headline":"Wet-snow\/glide-snow avalanches triggering naturally","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 1400 m is moderate. Small wet loose-snow avalanches and isolated glide-snow avalanches can trigger  from sun-drenched steep and rocky terrain. Apart from that, at high\/high-alpine altitudes, snowdrifts can trigger as small-to-medium slab avalanches, both near to and distant from ridgelinees, behind discontinuities and in gullies. Most danger zones occurred on NW\/N\/E facing steep slopes. Above 2400 m on shady slopes there are still weak layers which can be triggered by large additional loading, releases occasionally grow to large size.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Atop a moistened old snowpack surface up to 2000-2300 m, fresh snowfall is expected amid modearte wind impact from the northwest: 10-20 cm, more in the Hohe Tauern. At intermediate altitudes, rainfall. At high-alpine altitudes the base consists of settled fresh snow, dry on shady slopes. At high altitudes the W\/NW winds have generated fresh snowdrifts. Beneath the latest fresh snowfall are melt-freeze crusts with which the fresh snow bonds poorly. Weak layer for slab avalanches: above 2400 m, blanketed fresh snow and faceted crystals near crusts, and graupel. Below 2000 m the snowpack has repeatedly become thoroughly moist. Gliding snow activity has increased slightly.<\/p>","weather":"<p>Nocturnal skies will be overcast with rainfall and snow showers, it will remain dry only in the Nockberge. Snowfall level dropping from 1700 m in the evening down to 1400 m in early morning. Expected snow: 5-15 cm, in high-alpine regions of Hohe Tauern up to 20-30 cm possible. Moderate NW winds blowing on the Main Alpine Ridge.<\/p>\r\n<p>On Tuesday visibility will improve significantly, fog and brief showers will reduce it only somewhat in the morning, snowfall level 1500 m. As of midday, intermittent sunshine. At 2000 m: -3 to +3 degrees; at 3000 m: -7 degrees. The NW winds will be moderate.<\/p>","tendency":"<p>On Wednesday very sunny, hardly any wind, and warm. Naturally triggered loose-snow avalanches from the fresh fallen snow in sun-drenched steep terrain, small trigger-prone snowdrift accumulations in ridgeline terrain above 2000 m. Gliding snow activity will remain heightened.<\/p>","created_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:03.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T15:27:36.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:27:36.000000Z"},{"id":189969,"name":"R2","headline":"Sonnig, windig und meist niederschlagsfrei","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. Aus dem Steilgel\u00e4nde k\u00f6nnen spontan kleine nasse Lockerschneelawinen und vereinzelt auch Gleitschneelawinen (\u00fcberwiegend Gr\u00f6\u00dfe 1 und 2) abgehen.<\/p>\r\n<p>Kleinr\u00e4umige Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen in den Hochlagen an wenigen Gefahrenstellen als kleines Schneebrett ausgel\u00f6st werden. Die Absturzgefahr ist h\u00f6her einzustufen als die Versch\u00fcttungsgefahr. Gel\u00e4ndefallen beachten!<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Auf einer feuchten Altschneeoberfl\u00e4che liegen in den h\u00f6heren Lagen wenige Zentimeter feuchter Neuschnee, die kleinr\u00e4umig von starkem Wind aus West bis Nordwest verfrachtet wurden. Die Verbindung zur Unterlage ist g\u00fcnstig. In mittleren Lagen wurde die Schneedecke bereits des \u00d6fteren durchfeuchtet und ist sehr kompakt. Unterhalb von 1400 m liegt kaum noch Schnee. Die Gleitschneeaktivit\u00e4t nimmt leicht zu.<br><\/p>","weather":"<p>Die Nacht ist bew\u00f6lkt, bringt aber kaum Niederschlag. Es  weht m\u00e4\u00dfiger Nordwestwind.<br>Am Dienstag aufgelockert bew\u00f6lkt und oft sonnig, allerdings recht windig. Der Nordwestwind weht mit 30 bis 40 km\/h. Es bleibt weitgehend niederschlagsfrei. In 2000 m -2 bis +1 Grad.<\/p>","tendency":"<p>Am Mittwoch sehr sonnig, kaum Wind und fr\u00fchlingshaft warm. Nassschneeproblem, insbesondere auf sehr steilen Sonnseiten.<br><\/p>","areas":[{"id":20,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-20","name":"Untersbergstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":27,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":147106,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"einzelne Gleitschneelawinen aus sehr steilen Grasmatten","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7052,"language_code":"en","notice":"isolated glide-snow avalanches in very steep grass-covered terrain","created_at":"2024-03-18T15:55:03.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:03.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z"},{"id":147108,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"hinter Gel\u00e4ndekanten, d\u00fcnne und kleinr\u00e4umige Triebschneepakete in den Hochlagen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7053,"language_code":"en","notice":"behind discontinuities, thin\/small snowdrift masses at high altitudes","created_at":"2024-03-18T15:55:03.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:03.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z"}],"levels":[{"id":328727,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z"}],"translations":[{"id":83926,"language_code":"en","headline":"Sunny, windy, mostly dry","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low. In steep terrain, small wet loose-snow avalanches and isolated glide-snow (magnitude 1 & 2) avalanches are possible.<\/p>\r\n<p>Small snowdrift accumulations can trigger at high altitudes esp. by large additional loading. The danger of falling outweighs that of snow masses. Beware steep discontinuities in the terrain!<\/p>","snowpack_structure":"<p>Atop a moist old snowpack, 5-10 cm of fresh snow fell at high altitudes, was transported by strong W\/N winds. Bonding is favorable. At intermediate altitudes the snowpack has already been thoroughly moistened repeated times. Below 1400 m there is hardly any snow on the ground. Gliding snow activity will increase somewhat.<\/p>","weather":"<p>Nighttime skies will be overcast. A moderate NW wind will be blowing.<\/p>\r\n<p>On Tuesday, scattered clouds, often sunny but windy. The NW winds will be blowing at 30-40 km\/hr. Dry. At 2000 m: -2 to +1 degree.<\/p>","tendency":"<p>On Wednesday, very sunny, hardly any wind, warm. Wet-snow problem, particularly on very steep sunny slopes.<\/p>","created_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:03.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z"},{"id":189970,"name":"R3","headline":"Zunahme der Gleitschneeaktivit\u00e4t","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 1400 m m\u00e4\u00dfig. Aus dem Steilgel\u00e4nde k\u00f6nnen Lockerschneelawinen und vereinzelt auch Gleitschneelawinen (\u00fcberwiegend Gr\u00f6\u00dfe 1 und 2) spontan abgehen. Daneben kann in den Hochlagen stellenweise Triebschnee als kleines (vereinzelt mittelgro\u00dfes) Schneebrett ausgel\u00f6st werden. Gefahrenstellen gibt es vor allem kammnah, hinter steilen Gel\u00e4ndekanten und in Rinnen. Die meisten Gefahrenstellen befinden sich im von Nordwest \u00fcber Nord bis Nordost schauenden Steilgel\u00e4nde.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Auf eine bis in H\u00f6hen von 2000 bis 2300 m zumindest oberfl\u00e4chlich durch Regen angefeuchtete Altschneedecke fallen unter m\u00e4\u00dfigem Windeinfluss aus Nordwest 5 bis 15 cm Neuschnee. Die Verbindung des Neuschnees zur Unterlage wird in den Hochlagen mit zunehmender H\u00f6he ung\u00fcnstiger. In mittleren H\u00f6henlagen belastet Regeneintrag die durchfeuchtete Schneedecke, unterhalb von 1400 m liegt nur noch wenig Schnee. Die Gleitschneeaktivit\u00e4t hat zuletzt wieder leicht zugenommen.<\/p>","weather":"<p>Die Nacht ist bew\u00f6lkt mit Regen- und Schneeschauern. Die Schneefallgrenze sinkt von etwa 1700 m am Abend gegen 1400 m in der Fr\u00fch. Neuschneemenge: 5 bis 15 cm. Am Hauptkamm  und am Tennengebirge weht m\u00e4\u00dfig starker Nordwestwind.<br>Am Dienstag bessern sich die Sichtverh\u00e4ltnisse tags\u00fcber deutlich. Am Vormittag k\u00f6nnen Nebel und kurze Schauer die Sicht noch einschr\u00e4nken. Schneefallgrenze um 1500 m. Ab Mittag scheint zumindest zeitweise die Sonne, die Sicht bessert sich. In 2000 m -3 bis +3 Grad, in 3000 m um -7 Grad. Der Nordwestwind weht m\u00e4\u00dfig stark.<\/p>","tendency":"<p>Am Mittwoch sehr sonnig, kaum Wind und fr\u00fchlingshaft warm. Spontane Lockerschneelawinen des Neuschnees aus dem stark besonnten Steilgel\u00e4nde, kleinr\u00e4umig st\u00f6ranf\u00e4lliger Triebschnee in den Kammlagen oberhalb etwa 2000 m. Die Gleitschneeaktivit\u00e4t d\u00fcrfte vorerst erh\u00f6ht bleiben.<br><\/p>","areas":[{"id":33,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-15","name":"Oberpinzgauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":35,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-14","name":"Kitzb\u00fcheler Alpen, Glemmtal","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":36,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-13","name":"Dientner Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":23,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-12","name":"Pongauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":22,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-16","name":"Tennengebirge, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":24,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-08","name":"Niedere Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":25,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-04","name":"Niedere Tauern Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":38,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-21","name":"Chiemgauer Alpen, Heutal, Reiteralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":21,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-19","name":"Osterhorngruppe, Gamsfeldgruppe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":147109,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus extrem steilem Grasmattengel\u00e4nde","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7054,"language_code":"en","notice":"on extremely steep grass-covered slopes","created_at":"2024-03-18T15:55:03.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:03.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z"},{"id":147110,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"kammnah, d\u00fcnne und kleinr\u00e4umige Triebschneepakete","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7055,"language_code":"en","notice":"near ridgelines, thin\/small snowdrift masses","created_at":"2024-03-18T15:55:03.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:03.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z"}],"levels":[{"id":328728,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1400,"created_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z"},{"id":328729,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1400,"created_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z"}],"translations":[{"id":83927,"language_code":"en","headline":"Gliding snow activity will increase","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 1400 m is moderate. In steep terrain, small wet loose-snow avalanches and isolated glide-snow avalanches (magnitude 1 & 2) can trigger. Small snowdrift accumulations can trigger at high altitudes esp. by large additional loading. Mosat danger zones are on NW\/N\/NE facing slopes.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Atop a moistened old snowpack surface up to 2000-2300 m, fresh snowfall is expected amid modearte wind impact from the northwest: 5-15 cm. Bonding of fresh snow to the snow base is less favorable with ascending altitude. At intermediate altitudes, rainfall weakens the snowpack. Below 1400 m there is little snow on the ground. Gliding snow activity has increased slightly.<\/p>","weather":"<p>Nocturnal skies will be overcast with rainfall and snow showers. Snowfall level dropping from 1700 m in the evening down to 1400 m in early morning. Expected snow: 5-15 cm, in high-alpine regions of Hohe Tauern up to 20-30 cm possible. Moderate NW winds blowing on the Main Alpine Ridge and in Tennengebirge.<\/p>\r\n<p>On Tuesday visibility will improve significantly, fog and brief showers will reduce it only somewhat in the morning, snowfall level 1500 m. As of midday, intermittent sunshine. At 2000 m: -3 to +3 degrees; at 3000 m: -7 degrees. The NW winds will be moderate.<\/p>","tendency":"<p>On Wednesday very sunny, hardly any wind, and warm. Naturally triggered loose-snow avalanches from the fresh fallen snow in sun-drenched steep terrain, small trigger-prone snowdrift accumulations in ridgeline terrain above 2000 m. Gliding snow activity will remain heightened.<\/p>","created_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:03.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:27:37.000000Z"}],"documents":[{"id":141970,"report_id":4504,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4504\/overall.pdf","created_at":"2024-03-18T15:29:44.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:29:44.000000Z"},{"id":141971,"report_id":4504,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-11.pdf","created_at":"2024-03-18T15:29:46.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:29:46.000000Z"},{"id":141972,"report_id":4504,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-10.pdf","created_at":"2024-03-18T15:29:49.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:29:49.000000Z"},{"id":141973,"report_id":4504,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-18.pdf","created_at":"2024-03-18T15:29:51.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:29:51.000000Z"},{"id":141974,"report_id":4504,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-09.pdf","created_at":"2024-03-18T15:29:53.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:29:53.000000Z"},{"id":141975,"report_id":4504,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-05.pdf","created_at":"2024-03-18T15:29:56.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:29:56.000000Z"},{"id":141976,"report_id":4504,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-06.pdf","created_at":"2024-03-18T15:29:59.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:29:59.000000Z"},{"id":141977,"report_id":4504,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-07.pdf","created_at":"2024-03-18T15:30:02.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:30:02.000000Z"},{"id":141978,"report_id":4504,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-17.pdf","created_at":"2024-03-18T15:30:05.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:30:05.000000Z"},{"id":141979,"report_id":4504,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-03.pdf","created_at":"2024-03-18T15:30:08.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:30:08.000000Z"},{"id":141980,"report_id":4504,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-02.pdf","created_at":"2024-03-18T15:30:10.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:30:10.000000Z"},{"id":141981,"report_id":4504,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-20","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-20.pdf","created_at":"2024-03-18T15:30:12.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:30:12.000000Z"},{"id":141982,"report_id":4504,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-01.pdf","created_at":"2024-03-18T15:30:15.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:30:15.000000Z"},{"id":141983,"report_id":4504,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-15.pdf","created_at":"2024-03-18T15:30:17.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:30:17.000000Z"},{"id":141984,"report_id":4504,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-14.pdf","created_at":"2024-03-18T15:30:19.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:30:19.000000Z"},{"id":141985,"report_id":4504,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-13.pdf","created_at":"2024-03-18T15:30:21.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:30:21.000000Z"},{"id":141986,"report_id":4504,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-12.pdf","created_at":"2024-03-18T15:30:24.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:30:24.000000Z"},{"id":141987,"report_id":4504,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-16.pdf","created_at":"2024-03-18T15:30:26.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:30:26.000000Z"},{"id":141988,"report_id":4504,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-08.pdf","created_at":"2024-03-18T15:30:28.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:30:28.000000Z"},{"id":141989,"report_id":4504,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-04.pdf","created_at":"2024-03-18T15:30:30.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:30:30.000000Z"},{"id":141990,"report_id":4504,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-21.pdf","created_at":"2024-03-18T15:30:32.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:30:32.000000Z"},{"id":141991,"report_id":4504,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-19","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-19.pdf","created_at":"2024-03-18T15:30:35.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:30:35.000000Z"},{"id":142003,"report_id":4504,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4504\/overall_en.pdf","created_at":"2024-03-18T15:55:06.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:06.000000Z"},{"id":142004,"report_id":4504,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-11_en.pdf","created_at":"2024-03-18T15:55:09.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:09.000000Z"},{"id":142005,"report_id":4504,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-10_en.pdf","created_at":"2024-03-18T15:55:11.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:11.000000Z"},{"id":142006,"report_id":4504,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-18_en.pdf","created_at":"2024-03-18T15:55:13.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:13.000000Z"},{"id":142007,"report_id":4504,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-09_en.pdf","created_at":"2024-03-18T15:55:15.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:15.000000Z"},{"id":142008,"report_id":4504,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-05_en.pdf","created_at":"2024-03-18T15:55:17.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:17.000000Z"},{"id":142009,"report_id":4504,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-06_en.pdf","created_at":"2024-03-18T15:55:20.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:20.000000Z"},{"id":142010,"report_id":4504,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-07_en.pdf","created_at":"2024-03-18T15:55:22.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:22.000000Z"},{"id":142011,"report_id":4504,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-17_en.pdf","created_at":"2024-03-18T15:55:24.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:24.000000Z"},{"id":142012,"report_id":4504,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-03_en.pdf","created_at":"2024-03-18T15:55:27.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:27.000000Z"},{"id":142013,"report_id":4504,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-02_en.pdf","created_at":"2024-03-18T15:55:29.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:29.000000Z"},{"id":142014,"report_id":4504,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-20","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-20_en.pdf","created_at":"2024-03-18T15:55:31.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:31.000000Z"},{"id":142015,"report_id":4504,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-01_en.pdf","created_at":"2024-03-18T15:55:33.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:33.000000Z"},{"id":142016,"report_id":4504,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-15_en.pdf","created_at":"2024-03-18T15:55:35.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:35.000000Z"},{"id":142017,"report_id":4504,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-14_en.pdf","created_at":"2024-03-18T15:55:37.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:37.000000Z"},{"id":142018,"report_id":4504,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-13_en.pdf","created_at":"2024-03-18T15:55:40.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:40.000000Z"},{"id":142019,"report_id":4504,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-12_en.pdf","created_at":"2024-03-18T15:55:42.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:42.000000Z"},{"id":142020,"report_id":4504,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-16_en.pdf","created_at":"2024-03-18T15:55:44.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:44.000000Z"},{"id":142021,"report_id":4504,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-08_en.pdf","created_at":"2024-03-18T15:55:46.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:46.000000Z"},{"id":142022,"report_id":4504,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-04_en.pdf","created_at":"2024-03-18T15:55:48.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:48.000000Z"},{"id":142023,"report_id":4504,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-21_en.pdf","created_at":"2024-03-18T15:55:50.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:50.000000Z"},{"id":142024,"report_id":4504,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-19","storage_path":"pdf\/4504\/area_AT-05-19_en.pdf","created_at":"2024-03-18T15:55:53.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:53.000000Z"}],"document_creations":[{"id":9899,"report_id":4504,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-18T15:30:35.000000Z","created_at":"2024-03-18T15:30:35.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:30:35.000000Z"},{"id":9901,"report_id":4504,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-03-18T15:55:53.000000Z","created_at":"2024-03-18T15:55:53.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:53.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6620,"report_id":4504,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-18T17:00:03.000000Z","created_at":"2024-03-18T17:00:03.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:00:03.000000Z"},{"id":6624,"report_id":4504,"language_code":"en","sent_at":"2024-03-18T17:00:03.000000Z","created_at":"2024-03-18T17:00:03.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:00:03.000000Z"}],"translations":[{"id":2719,"language_code":"en","headline":"Fresh snow atop varied snow base","created_at":"2024-03-18T15:55:02.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:02.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T15:27:36.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:55:53.000000Z"},{"id":4505,"service_id":1,"is_valid":true,"user_id":15,"previous_report_id":4496,"next_report_id":null,"headline":"Wechselhaftes Bergwetter - mit Neuschnee regional leichter Anstieg der Lawinengefahr","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-18T16:27:32.000000Z","published_at":"2024-03-18T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-19T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-18-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-18-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"},"user":{"id":15,"user_group_id":1,"name":"Gernot Zenkl","email":"gernot.zenkl@geosphere.at","created_at":"2020-11-17T09:44:33.000000Z","updated_at":"2023-03-01T12:36:50.000000Z"},"regions":[{"id":190041,"name":"R1","headline":"Geringe Lawinengefahr  - lokale Gefahrenstellen beachten","risk_assesment":"<p>Es herrscht verbreitet geringe Lawinengefahr. In h\u00f6heren Lagen existieren vereinzelte Gefahrenstellen in Form von \u00e4lteren Triebschneeansammlungen, die speziell im Steilgel\u00e4nde der erweiterten Ostexpositionen, hinter Gel\u00e4ndekanten und in Rinnen als meist kleine Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden k\u00f6nnen. Durch schlechte Sichtbedingungen und stellenweise&nbsp;\u00dcberdeckung durch etwas Neuschnee sind m\u00f6gliche Gefahrenstellen mitunter schlecht zu erkennen. Die Abgangsbereitschaft von&nbsp;spontane Nassschneelawinen nimmt ab und begrenzt sich&nbsp;auf felsiges Steilgel\u00e4nde. Gleitschneelawinen in steilen H\u00e4ngen mit glattem Untergrund sind weiterhin m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>\u00dcber Nacht kann sich die Schneeoberfl\u00e4che mit sinkenden Temperaturen etwas verfestigen. Stelenweise fallen ein paar Zentimeter Neuschnee bei nur m\u00e4\u00dfiger Windeinwirkung. Die Altschneedecke ist weitgehend kompakt. In mittleren Lagen ist die Schneedecke feucht und wird bei weiterer Anfeuchtung instabil. Das feuchte Schneedeckenfundament neigt nach wie vor auf glattem Untergrund zum Gleiten.<\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>","weather":"<p>In der Nacht auf Dienstag sorgt bei nordwestlicher H\u00f6henstr\u00f6mung ein Frontensystem f\u00fcr Wolken und Niederschlag bei absinkender Schneefallgrenze auf 1300 bis 1600m. Bis zum Vormittag k\u00f6nnen in der Dachsteinregion und im Toten Gebirge auf den Bergen bis zu 15cm Neuschnee fallen, stellenweise auch mehr. Etwas geringere Mengen werden in den Niederen Tauern erwartet, weiter ost- bzw. s\u00fcdw\u00e4rts fallen kaum nennenswerte Summen. Am Nachmittag lockert es von Nordosten allm\u00e4hlich auf. In 2000m liegen die Temperaturwerte zwischen 0 und -3 Grad, in 1500m bei 0 bis +4 Grad. Der Nordwestwind ist m\u00e4\u00dfig, nur in Gipfelbereichen selten auch st\u00e4rker.<\/p>","tendency":"<p>Mit Zwischenhochdruckeinfluss gibt es am Mittwoch&nbsp;einiges an Sonne, dazu wird es deutlich milder. Die Gefahr von Nass- und Gleitschneelawinen steigt im Tagesverlauf an.  <\/p>","areas":[{"id":143,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-01","name":"Triebener Tauern","created_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","updated_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":5,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-10","name":"Hochschwabgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":11,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-11","name":"M\u00fcrzsteger Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":17,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-06","name":"Rottenmanner Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":6,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-03","name":"Ennstaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":9,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-09","name":"Eisenerzer Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":16,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-05","name":"N\u00f6rdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":124,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-02","name":"Schladminger Tauern S\u00fcd","created_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","updated_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":18,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-07","name":"S\u00fcdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":4,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-02","name":"Gaaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":3,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-18","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":14,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-17","name":"Seetaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":147232,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"kleinr\u00e4umig in hohen Lagen","number":1,"exposures":[{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7056,"language_code":"en","notice":"small sized at high altitudes","created_at":"2024-03-18T16:26:47.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:26:47.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z"},{"id":147233,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus sehr steilem Gel\u00e4nde einzelne Gleitschneelawinen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7057,"language_code":"en","notice":"in very steep grass-covered terrain: isolated glide-snow avalanches","created_at":"2024-03-18T16:26:47.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:26:47.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z"}],"levels":[{"id":328836,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z"}],"translations":[{"id":83998,"language_code":"en","headline":"Low danger. Pay close heed to local danger zones","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is generally low. Isolated danger zones prevail at high altitudes: older snowdrift accumulations which can trigger on steep slopes in extended eastern aspects, behind discontinuities and in gullies which can trigger small slab avalanches. Due to poor visibility and covering by some fresh snow, potential danger zones are difficult to recognize. The likelihood decrease as the day unfolds, limited to steep rocky terrain. On steep grass-covered slopes, isolated glide-snow avalanches are still possible.<\/p>","snowpack_structure":"<p>At night the snowpack can consolidate due to dropping temperatures. A few cm of fresh snow is possible, amid moderate wind impact. The old snowpack is compact, moist up to intermediate altitudes (rainfall, solar radiation) and is destabilizing further. The moist base tends towards gliding over smooth ground.<\/p>","weather":"<p>On Monday night the NW airstream will bring precipitation and a dropping snowfall level (to 1300-1600 m). By morning in the Dachstein region and Totes Gebirge, up to 15 cm of fresh snow is possible, more from place to place, less in Niedere Tauern. Further east and south, hardly any precipitation. In afternoon, clouds will disperse from the NW. At 2000 m: 0 to -3 degrees; at 1500 m: 0 to +4 degrees. The NW winds will be moderate, stronger only at summit levels.<\/p>","tendency":"<p>An intermediate high-pressure front will bring some sunshine on Wednesday, with milder temperatures. The danger of wet-snow\/glide-snow avalanches will increase during the course of the day.<\/p>","created_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:26:47.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z"},{"id":190042,"name":"R2","headline":"Geringe Lawinengefahr","risk_assesment":"<p>Es herrscht geringe Lawinengefahr. Es existiert kein ausgepr\u00e4gtes Lawinenproblem. Nur vereinzelt&nbsp;sind kleinere spontane Nassschneerutsche bei ausreichendem&nbsp;Regeneintrag bzw. Einstrahlung aus noch nicht entladenem, felsigen Gel\u00e4nde m\u00f6glich.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die ist bis in hohe Lagen durchfeuchtet Schneedecke kann sich mit der Abk\u00fchlung etwas verfestigen.&nbsp;Nur vereinzelt wird sie mit etwas&nbsp;Regen bzw. der feuchten Luft sowie Einstrahlung weiter angefeuchtet.&nbsp;<br><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>\r\n<p><\/p>","weather":"<p>In der Nacht auf Dienstag sorgt bei nordwestlicher H\u00f6henstr\u00f6mung ein Frontensystem f\u00fcr Wolken und Niederschlag bei absinkender Schneefallgrenze auf 1300 bis 1600m. Bis zum Vormittag k\u00f6nnen in der Dachsteinregion und im Toten Gebirge auf den Bergen bis zu 15cm Neuschnee fallen, stellenweise auch mehr. Etwas geringere Mengen werden in den Niederen Tauern erwartet, weiter ost- bzw. s\u00fcdw\u00e4rts fallen kaum nennenswerte Summen. Am Nachmittag lockert es von Nordosten allm\u00e4hlich auf. In 2000m liegen die Temperaturwerte zwischen 0 und -3 Grad, in 1500m bei 0 bis +4 Grad. Der Nordwestwind ist m\u00e4\u00dfig, nur in Gipfelbereichen selten auch st\u00e4rker.<\/p>","tendency":"<p>Mit Zwischenhochdruckeinfluss gibt es einiges an Sonne, dazu wird es deutlich milder. Leichter Anstieg der Gefahr von nassen Rutschen im Tagesverlauf.<\/p>","areas":[{"id":2,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-15","name":"Stub- und Gleinalpe","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":12,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-13","name":"\u00d6stliche Fischbacher Alpen und Wechselgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":13,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-16","name":"Koralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":147234,"daytime":null,"code":"no-problem","notice":"kein ausgepr\u00e4gtes Lawinenproblem","number":1,"exposures":[],"translations":[{"id":7058,"language_code":"en","notice":"no marked avalanche problem","created_at":"2024-03-18T16:26:47.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:26:47.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z"}],"levels":[{"id":328837,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"good","frequency":"none","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z"}],"translations":[{"id":83999,"language_code":"en","headline":"Low avalanche danger","risk_assesment":"<p>Low avalanche danger, there is no marked avalanche problem. Isolated small naturally triggered wet-snow slides, esp. in case of rain impact, from rocky terrain which has not yet discharged. <\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack is thoroughly moist up to high altitudes, will be able to consolidate in the lower temperatures, moistening further from the rain and moist air masses. Slopes becoming increasingly wetter.<\/p>","weather":"<p>On Monday night the NW airstream will bring precipitation and a dropping snowfall level (to 1300-1600 m). By morning in the Dachstein region and Totes Gebirge, up to 15 cm of fresh snow is possible, more from place to place, less in Niedere Tauern. Further east and south, hardly any precipitation. In afternoon, clouds will disperse from the NW. At 2000 m: 0 to -3 degrees; at 1500 m: 0 to +4 degrees. The NW winds will be moderate, stronger only at summit levels.<\/p>","tendency":"<p>An intermediate high-pressure front will bring some sunshine on Wednesday, with milder temperatures. The danger of wet-snow\/glide-snow slides will increase during the course of the day.<\/p>","created_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:26:47.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z"},{"id":190043,"name":"R3","headline":"In h\u00f6heren Lagen Triebschnee sowie lokal spontane Lawinenaktivit\u00e4t beachten","risk_assesment":"<p>In hohen Lagen herrscht m\u00e4\u00dfige, darunter geringe Lawinengefahr.&nbsp;Neuschnee \u00fcberdeckt noch bestehende, \u00e4ltere Triebschneebereiche, womit potentielle Gefahrenstellen nicht ausreichend zu erkennen sind. Kleine bis mittelgro\u00dfe&nbsp;Schneebrettlawinen k\u00f6nnen somit vorrangig im \u00e4lteren Triebschnee, stellenweise auch in frisch entstandene Triebschneeansammlungen ausgel\u00f6st werden. Dies speziell im Steilgel\u00e4nde der erweiterten Ostexpositionen, hinter Gel\u00e4ndekanten und in Rinnen. Schlechte Sichtbedingungen erschweren die Gefahrenbeurteilung.&nbsp;<\/p>\r\n<p>Stellenweise sind kleinere spontane Lockerschneelawinen, speziell bei Regeneintrag bzw. durch Einstrahlung aus felsigem Steilgel\u00e4nde m\u00f6glich. Die Gefahr von Gleitschneelawinen in steilen Grash\u00e4ngen bleibt weiterhin bestehen. <\/p>\r\n<p> <\/p>","snowpack_structure":"<p>Mit sinkender Schneefallgrenze lagert sich Neuschnee auf eine noch feuchte bzw. oberfl\u00e4chig verfestigte Altschneedecke ab. Durch meist nur m\u00e4\u00dfige Windeinwirkung ist die Auflage in h\u00f6heren Lagen locker und kann \u00e4ltere Triebschneebereiche \u00fcberdecken. In exponierten Lagen k\u00f6nnen mit st\u00e4rkerem Wind vereinzelt frische, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneebereiche entstehen. Die Altschneedecke ist weitgehend kompakt. In mittleren Lagen ist die Schneedecke feucht und wird mit weiterer Durchfeuchtung (Regen, feuchte Luft) instabil. In h\u00f6heren Lagen verliert die Neuschneeauflage bei ausreichender Sonneneinstrahlung an Festigkeit.&nbsp;Das feuchte Schneedeckenfundament neigt nach wie vor auf glattem Untergrund zum Gleiten.<\/p>","weather":"<p>In der Nacht auf Dienstag sorgt bei nordwestlicher H\u00f6henstr\u00f6mung ein Frontensystem f\u00fcr Wolken und Niederschlag bei absinkender Schneefallgrenze auf 1300 bis 1600m. Bis zum Vormittag k\u00f6nnen in der Dachsteinregion und im Toten Gebirge auf den Bergen bis zu 15cm Neuschnee fallen, stellenweise auch mehr. Etwas geringere Mengen werden in den Niederen Tauern erwartet, weiter ost- bzw. s\u00fcdw\u00e4rts fallen kaum nennenswerte Summen. Am Nachmittag lockert es von Nordosten allm\u00e4hlich auf. In 2000m liegen die Temperaturwerte zwischen 0 und -3 Grad, in 1500m bei 0 bis +4 Grad. Der Nordwestwind ist m\u00e4\u00dfig, nur in Gipfelbereichen selten auch st\u00e4rker.<\/p>","tendency":"<p>Mit Zwischenhochdruckeinfluss gibt es am Mittwoch&nbsp;einiges an Sonne, dazu wird es deutlich milder. Die Gefahr von Nass- und Gleitschneelawinen steigt im Tagesverlauf an.  <\/p>","areas":[{"id":7,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-01","name":"Dachsteingebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":8,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-02","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":15,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-01","name":"Schladminger Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":147235,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"\u00c4ltere \u00fcberdeckte und lokale frische Triebschneeansammlungen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7059,"language_code":"en","notice":"older covered and fresh snowdrift accumulations","created_at":"2024-03-18T16:26:47.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:26:47.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z"},{"id":147236,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"spontane Gleit- und Lockerschneelawinen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7060,"language_code":"en","notice":"naturally triggered glide-snow\/loose-snow avalanches","created_at":"2024-03-18T16:26:47.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:26:47.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z"}],"levels":[{"id":328838,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z"},{"id":328839,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2000,"created_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z"}],"translations":[{"id":84000,"language_code":"en","headline":"Beware avalanche danger due to freshly generated snowdrifts at high altitudes","risk_assesment":"<p>Avalanche danger at high altitudes is moderate, below that altitude danger is low. Fresh snow blankets older drifts, making potential danger zones difficult to recognize. Small-to-medium slab avalanches can thus trigger in freshly genearted and in old snowdrifts, esp. in steep terrain in extended east-facing terrain, behind discontinuties and in gulliees. Poor visibility makes recognizing the danger zones more difficult.<\/p>\r\n<p>Small naturally triggered loose-snow avalanches, esp. in case of rain impact or from solar radiation, are possible in steep rocky terrain. The danger of glide-snow avalanches on steep grass-covered slopes persists.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Snowfall level dropping. The fresh fallen snow will be deposited atop a moist or superficially consolidated old snowpack surface. Generally little wind impact, the surface is loose and can cover older drifts. In exposed terrain, strong winds can generate trigger-prone snowdrift accumulations. The old snowpack is compact, moist at intermediate altitudes, and instable. At high altitudes it is losing its firmness because of solar radiation. The moist fundament tends to glide over smooth ground.<\/p>","weather":"<p>On Monday night the NW airstream will bring precipitation and a dropping snowfall level (to 1300-1600 m). By morning in the Dachstein region and Totes Gebirge, up to 15 cm of fresh snow is possible, more from place to place, less in Niedere Tauern. Further east and south, hardly any precipitation. In afternoon, clouds will disperse from the NW. At 2000 m: 0 to -3 degrees; at 1500 m: 0 to +4 degrees. The NW winds will be moderate, stronger only at summit levels.<\/p>","tendency":"<p>An intermediate high-pressure front will bring some sunshine on Wednesday, with milder temperatures. The danger of wet-snow\/glide-snow slides will increase during the course of the day.<\/p>","created_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:26:47.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z"}],"documents":[{"id":142036,"report_id":4505,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4505\/overall.pdf","created_at":"2024-03-18T16:08:33.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:08:33.000000Z"},{"id":142037,"report_id":4505,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-08-01.pdf","created_at":"2024-03-18T16:08:35.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:08:35.000000Z"},{"id":142038,"report_id":4505,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-10.pdf","created_at":"2024-03-18T16:08:37.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:08:37.000000Z"},{"id":142039,"report_id":4505,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-11","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-11.pdf","created_at":"2024-03-18T16:08:39.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:08:39.000000Z"},{"id":142040,"report_id":4505,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-06.pdf","created_at":"2024-03-18T16:08:41.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:08:41.000000Z"},{"id":142041,"report_id":4505,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-03.pdf","created_at":"2024-03-18T16:08:43.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:08:43.000000Z"},{"id":142042,"report_id":4505,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-09.pdf","created_at":"2024-03-18T16:08:45.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:08:45.000000Z"},{"id":142043,"report_id":4505,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-05.pdf","created_at":"2024-03-18T16:08:47.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:08:47.000000Z"},{"id":142044,"report_id":4505,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-04-02.pdf","created_at":"2024-03-18T16:08:49.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:08:49.000000Z"},{"id":142045,"report_id":4505,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-07.pdf","created_at":"2024-03-18T16:08:52.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:08:52.000000Z"},{"id":142046,"report_id":4505,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-08-02.pdf","created_at":"2024-03-18T16:08:54.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:08:54.000000Z"},{"id":142047,"report_id":4505,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-18.pdf","created_at":"2024-03-18T16:08:56.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:08:56.000000Z"},{"id":142048,"report_id":4505,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-17.pdf","created_at":"2024-03-18T16:08:58.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:08:58.000000Z"},{"id":142049,"report_id":4505,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-15","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-15.pdf","created_at":"2024-03-18T16:09:00.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:09:00.000000Z"},{"id":142050,"report_id":4505,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-13","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-13.pdf","created_at":"2024-03-18T16:09:03.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:09:03.000000Z"},{"id":142051,"report_id":4505,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-16","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-16.pdf","created_at":"2024-03-18T16:09:05.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:09:05.000000Z"},{"id":142052,"report_id":4505,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-01.pdf","created_at":"2024-03-18T16:09:07.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:09:07.000000Z"},{"id":142053,"report_id":4505,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-02.pdf","created_at":"2024-03-18T16:09:09.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:09:09.000000Z"},{"id":142054,"report_id":4505,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-04-01.pdf","created_at":"2024-03-18T16:09:11.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:09:11.000000Z"},{"id":142064,"report_id":4505,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4505\/overall_en.pdf","created_at":"2024-03-18T16:26:56.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:26:56.000000Z"},{"id":142065,"report_id":4505,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-08-01_en.pdf","created_at":"2024-03-18T16:26:58.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:26:58.000000Z"},{"id":142066,"report_id":4505,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-10_en.pdf","created_at":"2024-03-18T16:27:00.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:27:00.000000Z"},{"id":142067,"report_id":4505,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-11","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-11_en.pdf","created_at":"2024-03-18T16:27:03.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:27:03.000000Z"},{"id":142068,"report_id":4505,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-06_en.pdf","created_at":"2024-03-18T16:27:04.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:27:04.000000Z"},{"id":142069,"report_id":4505,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-03_en.pdf","created_at":"2024-03-18T16:27:06.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:27:06.000000Z"},{"id":142070,"report_id":4505,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-09_en.pdf","created_at":"2024-03-18T16:27:08.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:27:08.000000Z"},{"id":142071,"report_id":4505,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-05_en.pdf","created_at":"2024-03-18T16:27:10.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:27:10.000000Z"},{"id":142072,"report_id":4505,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-04-02_en.pdf","created_at":"2024-03-18T16:27:12.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:27:12.000000Z"},{"id":142073,"report_id":4505,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-07_en.pdf","created_at":"2024-03-18T16:27:14.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:27:14.000000Z"},{"id":142074,"report_id":4505,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-02","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-08-02_en.pdf","created_at":"2024-03-18T16:27:16.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:27:16.000000Z"},{"id":142075,"report_id":4505,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-18_en.pdf","created_at":"2024-03-18T16:27:18.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:27:18.000000Z"},{"id":142076,"report_id":4505,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-17_en.pdf","created_at":"2024-03-18T16:27:20.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:27:20.000000Z"},{"id":142077,"report_id":4505,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-15","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-15_en.pdf","created_at":"2024-03-18T16:27:22.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:27:22.000000Z"},{"id":142078,"report_id":4505,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-13","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-13_en.pdf","created_at":"2024-03-18T16:27:24.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:27:24.000000Z"},{"id":142079,"report_id":4505,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-16","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-16_en.pdf","created_at":"2024-03-18T16:27:25.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:27:25.000000Z"},{"id":142080,"report_id":4505,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-01_en.pdf","created_at":"2024-03-18T16:27:27.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:27:27.000000Z"},{"id":142081,"report_id":4505,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-02_en.pdf","created_at":"2024-03-18T16:27:29.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:27:29.000000Z"},{"id":142082,"report_id":4505,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4505\/area_AT-06-04-01_en.pdf","created_at":"2024-03-18T16:27:32.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:27:32.000000Z"}],"document_creations":[{"id":9903,"report_id":4505,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-18T16:09:11.000000Z","created_at":"2024-03-18T16:09:11.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:09:11.000000Z"},{"id":9911,"report_id":4505,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-03-18T16:27:32.000000Z","created_at":"2024-03-18T16:27:32.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:27:32.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6621,"report_id":4505,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-18T17:00:03.000000Z","created_at":"2024-03-18T17:00:03.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:00:03.000000Z"},{"id":6625,"report_id":4505,"language_code":"en","sent_at":"2024-03-18T17:00:04.000000Z","created_at":"2024-03-18T17:00:04.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:00:04.000000Z"}],"translations":[{"id":2720,"language_code":"en","headline":"Mercurial weather conditions, slight rise in avalanche danger regionally due to fresh snow","created_at":"2024-03-18T16:26:47.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:26:47.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T16:06:45.000000Z","updated_at":"2024-03-18T16:27:32.000000Z"},{"id":4506,"service_id":7,"is_valid":true,"user_id":28,"previous_report_id":4495,"next_report_id":null,"headline":"Selbstausl\u00f6sungen nasser Locker- und Gleitschneelawinen","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-03-18T15:56:38.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-18T17:38:45.000000Z","published_at":"2024-03-18T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-19T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-18-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-18-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"},"user":{"id":28,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst Bayern","email":"christoph.hummel@lfu.bayern.de","created_at":"2021-11-11T10:03:52.000000Z","updated_at":"2023-01-12T13:02:10.000000Z"},"regions":[{"id":190027,"name":"R1","headline":"In den Hochlagen k\u00f6nnen trockene Schneebrettlawinen von Wintersportlern ausgel\u00f6st werden.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist oberhalb von 1500 m m\u00e4\u00dfig, darunter gering. Das Hauptproblem ist Nassschnee. An sehr steilen, noch nicht entladenen H\u00e4ngen mit glattem Untergrund ist jederzeit mit Selbstausl\u00f6sungen&nbsp;von Gleitschneelawinen zu rechnen. Bereiche unterhalb von Gleitschneem\u00e4ulern sollten gemieden werden.&nbsp;Aus dem extremen Steilgel\u00e4nde l\u00f6sen sich zudem nasse und feuchte Lockerschneelawinen. Nasse Lawinen erreichen in h\u00f6heren Lagen&nbsp;mittlere Gr\u00f6\u00dfe.<\/p>\r\n<p>Daneben ist in den Hochlagen&nbsp;Triebschnee zu beachten. Gefahrenstellen befinden sich im kammnahen Steilgel\u00e4nde der Expositionen Nord \u00fcber Ost bis S\u00fcd sowie in eingewehten Rinnen und Mulden. Kleine und mittlere&nbsp;Schneebrettlawinen k\u00f6nnen hier&nbsp;vereinzelt&nbsp;durch geringe Zusatzbelastung&nbsp;ausgel\u00f6st werden. Anzahl und Umfang der Gefahrenstellen nehmen mit der H\u00f6he zu.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Bis in die Hochlagen hinauf ist der Neuschnee vom Montag feucht.&nbsp;Auch das Altschneefundament ist bis \u00fcber 2000 m komplett durchfeuchtet und am Boden nass.&nbsp;Bei milden Temperaturen schreitet die Durchfeuchtung voran. In der H\u00f6he liegen frische und etwas \u00e4ltere Triebschneeansammlungen stellenweise st\u00f6ranf\u00e4llig auf weichen Schichten oder Graupel.&nbsp;Unterhalb von 1500 m liegt auch nordseitig nur noch wenig Schnee.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.<\/p>","areas":[{"id":109,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-30","name":"Werdenfelser Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":107,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-60","name":"Berchtesgadener Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":116,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-11","name":"Allg\u00e4uer Vorberge","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":105,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-20","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":115,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-41","name":"Bayerische Voralpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":114,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-42","name":"Bayerische Voralpen Mitte","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":106,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-43","name":"Bayerische Voralpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":113,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-51","name":"Chiemgauer Alpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":108,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-52","name":"Chiemgauer Alpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":147208,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-18T15:56:38.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:56:38.000000Z"},{"id":147209,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-18T15:56:38.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:56:38.000000Z"}],"levels":[{"id":328816,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1500,"created_at":"2024-03-18T15:56:38.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:56:38.000000Z"},{"id":328817,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1500,"created_at":"2024-03-18T15:56:38.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:56:38.000000Z"}],"translations":[{"id":83984,"language_code":"en","headline":"At high altitude, wintersports enthusiasts can trigger dry slab avalanches.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 1500 m is moderate, below that altitude danger is low. Main problem: wet snow. On very steep slopes with smooth ground that have not yet discharged glide snow avalanches can be expected to trigger naturally at any time. Avoid zones below glide cracks. In extremely steep terrain, wet and moist loose snow avalanches will release in addition. At higher altitudes wet avalanches attain medium-size.<\/p>\r\n<p>In addition beware snowdrifts at high altitudes. Avalanche prone locations are found in steep ridgeline terrain in N\/E\/S aspects and in wind-loaded gullies and bowls. Here, isolated small to medium-sized slab avalanches can be triggered by minimal additional loading. Size and frequency of avalanche prone locations increase with ascending altitude.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Up to high altitudes the fresh snow from Monday is moist. Even beyond 2000 m the old snowpack base is completely moist and wet at ground level. Moistening progresses as a result of mild temperatures. Higher up, fresh and somewhat older snowdrift accumulations were in places deposited atop soft layers or graupel and are prone to triggering. There is barely any snow below 1500 m, even in north-facing terrain.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Avalanche danger changes little.<\/p>","created_at":"2024-03-18T15:56:38.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:36:04.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T15:56:38.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:56:38.000000Z"},{"id":190028,"name":"R2","headline":"Zunahme der Gleitschneeaktivit\u00e4t","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist am Allg\u00e4uer Hauptkamm&nbsp;oberhalb von 1500 m erheblich, darunter gering. Das Hauptproblem ist Nassschnee. An sehr steilen H\u00e4ngen mit glattem Untergrund ist jederzeit mit Selbstausl\u00f6sungen&nbsp;von Gleitschneelawinen zu rechnen, die vereinzelt auch gro\u00df werden k\u00f6nnen.&nbsp;Bereiche unterhalb von Gleitschneem\u00e4ulern sollten gemieden werden.&nbsp;Aus dem extremen Steilgel\u00e4nde l\u00f6sen sich zudem kleine und mittlere, nasse Lockerschneelawinen.<br><br>Daneben ist in den Hochlagen&nbsp;Triebschnee zu beachten. Gefahrenstellen befinden sich im kammnahen Steilgel\u00e4nde der Expositionen Nord \u00fcber Ost bis S\u00fcd sowie in eingewehten Rinnen und Mulden. Kleine und mittlere&nbsp;Schneebrettlawinen k\u00f6nnen hier vereinzelt&nbsp;durch geringe Zusatzbelastung&nbsp;ausgel\u00f6st werden. Anzahl und Umfang der Gefahrenstellen nehmen mit der H\u00f6he zu.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Bis in die Hochlagen hinauf ist der Neuschnee vom Montag feucht.&nbsp;Auch das Altschneefundament ist bis \u00fcber 2000 m komplett durchfeuchtet und am Boden nass.&nbsp;Bei milden Temperaturen schreitet die Durchfeuchtung voran. In der H\u00f6he liegen frische und etwas \u00e4ltere Triebschneeansammlungen stellenweise st\u00f6ranf\u00e4llig auf weichen Schichten oder Graupel.&nbsp;Unterhalb von 1500 m liegt auch nordseitig nur noch wenig Schnee.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Die Gleitschneegefahr bleibt vorerst erh\u00f6ht.<\/p>","areas":[{"id":104,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-12","name":"Allg\u00e4uer Hauptkamm","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":147210,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-18T15:56:38.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:56:38.000000Z"},{"id":147211,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-18T15:56:38.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:56:38.000000Z"}],"levels":[{"id":328818,"level":3,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1500,"created_at":"2024-03-18T15:56:38.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:56:38.000000Z"},{"id":328819,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1500,"created_at":"2024-03-18T15:56:38.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:56:38.000000Z"}],"translations":[{"id":83985,"language_code":"en","headline":"Gliding snow activity rises","risk_assesment":"<p>On the main Allg\u00e4u crest avalanche danger above 1500m is considerable, danger below that altitude is low. Main problem: wet snow. On very steep slopes with smooth ground glide snow avalanches can be expected at anytime. In isolated cases they can grow to large size. Avoid zones below glide cracks. In extremely steep terrain, small and medium-sized wet loose snow avalanches will release in addition.<\/p>\r\n<p>In addition beware snowdrifts at high altitudes. Avalanche prone locations are found in steep ridgeline terrain in N\/E\/S aspects and in wind-loaded gullies and bowls. Here, isolated small to medium-sized slab avalanches can be triggered by minimal additional loading. Size and frequency of avalanche prone locations increase with ascending altitude.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Up to high altitudes the fresh snow from Monday is moist. Even beyond 2000 m the old snowpack base is completely moist and wet at ground level. Moistening progresses as a result of mild temperatures. Higher up, fresh and somewhat older snowdrift accumulations were in places deposited atop soft layers or graupel and are prone to triggering. There is barely any snow below 1500 m, even in north-facing terrain.<\/p>\r\n<p><br><\/p>","weather":null,"tendency":"<p>For the time being gliding snow danger will remain elevated.<\/p>","created_at":"2024-03-18T15:56:38.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:38:22.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T15:56:38.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:56:38.000000Z"}],"documents":[{"id":142025,"report_id":4506,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4506\/overall.pdf","created_at":"2024-03-18T15:57:40.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:57:40.000000Z"},{"id":142026,"report_id":4506,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4506\/area_DE-BY-30.pdf","created_at":"2024-03-18T15:57:42.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:57:42.000000Z"},{"id":142027,"report_id":4506,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4506\/area_DE-BY-60.pdf","created_at":"2024-03-18T15:57:44.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:57:44.000000Z"},{"id":142028,"report_id":4506,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4506\/area_DE-BY-11.pdf","created_at":"2024-03-18T15:57:46.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:57:46.000000Z"},{"id":142029,"report_id":4506,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4506\/area_DE-BY-20.pdf","created_at":"2024-03-18T15:57:48.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:57:48.000000Z"},{"id":142030,"report_id":4506,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4506\/area_DE-BY-41.pdf","created_at":"2024-03-18T15:57:50.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:57:50.000000Z"},{"id":142031,"report_id":4506,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4506\/area_DE-BY-42.pdf","created_at":"2024-03-18T15:57:52.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:57:52.000000Z"},{"id":142032,"report_id":4506,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4506\/area_DE-BY-43.pdf","created_at":"2024-03-18T15:57:53.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:57:53.000000Z"},{"id":142033,"report_id":4506,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4506\/area_DE-BY-51.pdf","created_at":"2024-03-18T15:57:55.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:57:55.000000Z"},{"id":142034,"report_id":4506,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4506\/area_DE-BY-52.pdf","created_at":"2024-03-18T15:57:57.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:57:57.000000Z"},{"id":142035,"report_id":4506,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4506\/area_DE-BY-12.pdf","created_at":"2024-03-18T15:57:59.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:57:59.000000Z"},{"id":142192,"report_id":4506,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4506\/overall_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:38:24.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:38:24.000000Z"},{"id":142193,"report_id":4506,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4506\/area_DE-BY-30_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:38:26.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:38:26.000000Z"},{"id":142194,"report_id":4506,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4506\/area_DE-BY-60_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:38:28.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:38:28.000000Z"},{"id":142195,"report_id":4506,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4506\/area_DE-BY-11_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:38:30.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:38:30.000000Z"},{"id":142196,"report_id":4506,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4506\/area_DE-BY-20_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:38:32.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:38:32.000000Z"},{"id":142197,"report_id":4506,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4506\/area_DE-BY-41_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:38:34.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:38:34.000000Z"},{"id":142198,"report_id":4506,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4506\/area_DE-BY-42_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:38:36.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:38:36.000000Z"},{"id":142199,"report_id":4506,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4506\/area_DE-BY-43_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:38:39.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:38:39.000000Z"},{"id":142200,"report_id":4506,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4506\/area_DE-BY-51_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:38:41.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:38:41.000000Z"},{"id":142201,"report_id":4506,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4506\/area_DE-BY-52_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:38:43.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:38:43.000000Z"},{"id":142202,"report_id":4506,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4506\/area_DE-BY-12_en.pdf","created_at":"2024-03-18T17:38:45.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:38:45.000000Z"}],"document_creations":[{"id":9902,"report_id":4506,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-18T15:57:59.000000Z","created_at":"2024-03-18T15:57:59.000000Z","updated_at":"2024-03-18T15:57:59.000000Z"},{"id":9923,"report_id":4506,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-03-18T17:38:45.000000Z","created_at":"2024-03-18T17:38:45.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:38:45.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6622,"report_id":4506,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-18T17:00:03.000000Z","created_at":"2024-03-18T17:00:03.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:00:03.000000Z"},{"id":6627,"report_id":4506,"language_code":"en","sent_at":"2024-03-18T17:40:02.000000Z","created_at":"2024-03-18T17:40:02.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:40:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2723,"language_code":"en","headline":"Spontaneous releases of wet loose and glide snow avalanches","created_at":"2024-03-18T17:36:04.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:36:04.000000Z"}],"created_at":"2024-03-18T15:56:38.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:38:45.000000Z"},{"id":4507,"service_id":6,"is_valid":false,"user_id":1,"previous_report_id":4500,"next_report_id":null,"headline":"","published_at_code":"","valid_until_code":"","clearance_at":"2024-03-18T16:00:00.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":null,"published_at":"2024-03-18T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-19T23:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-18-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-18-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"},"user":{"id":1,"user_group_id":1,"name":"Pippan Christoph","email":"christoph@pippan.com","created_at":"2020-09-28T17:23:18.000000Z","updated_at":"2022-01-25T12:45:53.000000Z"},"regions":[{"id":190150,"name":"R1","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":83,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-08","name":"Zentrale Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":87,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-01","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":88,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-12","name":"Silvretta","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":89,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-10","name":"Westliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":94,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-03","name":"Mieminger Gebirge","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":99,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-09","name":"Grieskogelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":102,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-07","name":"Westliche Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":103,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-11","name":"\u00d6stliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":132,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-01","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":133,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-02","name":"\u00d6stliche Lechtaler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":134,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-01","name":"Westliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":329009,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-03-19T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:15:02.000000Z"},{"id":329010,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-03-19T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-19T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:15:02.000000Z"},{"id":190151,"name":"R2","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":75,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-24","name":"Venedigergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":78,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-23","name":"N\u00f6rdliche Zillertaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":79,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-15","name":"Westliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":84,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-13","name":"Samnaungruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":85,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-20","name":"Wei\u00dfkugelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":91,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-26","name":"Glocknergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":92,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-16","name":"\u00d6stliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":95,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-22","name":"Zentrale Stubaier Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":100,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-21","name":"Gurgler Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":101,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-19","name":"Glockturmgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":136,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-01","name":"Kaunergrat","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":137,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-02","name":"K\u00fchtai - Geigenkamm","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":138,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-03","name":"Sellrain - Alpeiner Berge","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":139,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-04","name":"Kalkk\u00f6gel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":140,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-05","name":"Serleskamm","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":141,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-01","name":"Westliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":329011,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-03-19T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:15:02.000000Z"},{"id":329012,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-03-19T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-19T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:15:02.000000Z"},{"id":190152,"name":"R3","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":81,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-06","name":"Wilder Kaiser - Waidringer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":93,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-05","name":"Brandenberger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":98,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-18","name":"\u00d6stliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":135,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-02","name":"\u00d6stliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":142,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-02","name":"Zentrale Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":329013,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-19T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-19T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:15:02.000000Z"},{"id":190153,"name":"R4","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":76,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-27","name":"\u00d6stliche Deferegger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":77,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-29","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":90,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-28","name":"Schobergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":97,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-25","name":"Las\u00f6rling Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-19","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":329014,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-03-19T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:15:02.000000Z"},{"id":329015,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-03-19T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-19T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:15:02.000000Z"}],"documents":[],"document_creations":[],"newsletters":[],"translations":[],"created_at":"2024-03-19T06:15:02.000000Z","updated_at":"2024-03-19T06:15:22.000000Z"},{"id":4493,"service_id":4,"is_valid":true,"user_id":37,"previous_report_id":4485,"next_report_id":null,"headline":"Vorl\u00e4ufiges Saisonende - Wenig Schnee und kaum mehr Gefahrenstellen im Gel\u00e4nde, unbest\u00e4ndiges Bergwetter in den kommenden Tagen","published_at_code":"1700","valid_until_code":"72","clearance_at":"2024-03-17T14:54:53.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-03-17T14:55:28.000000Z","published_at":"2024-03-17T17:00:00.000000Z","valid_until":"2024-03-20T20:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-03-17-1700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-17-1700-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":4,"name":"Nieder\u00f6sterreich","slug":"niederoesterreich","url":"http:\/\/lawinenwarndienst-niederoesterreich.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-noe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.812808,"map_center_longitude":15.474032,"map_excerpt_height":500,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Nieder\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/noe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/noe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/noe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/noe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Der Lawinenwarndienst Nieder\u00f6sterreich beobachtet die Schneesituation. Bei einem Anstieg der Lawinengefahr wird der Lawinenwarndienst einen Warnbericht ver\u00f6ffentlichen.","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-20","first_report_date":"2020-12-19","created_at":"2020-09-28T17:26:03.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:29:52.000000Z"},"user":{"id":37,"user_group_id":1,"name":"Hatvan Veronika","email":"veronika.hatvan@zamg.ac.at","created_at":"2022-01-31T07:14:37.000000Z","updated_at":"2023-11-22T05:30:57.000000Z"},"regions":[{"id":189687,"name":"R1","headline":"Stabile Schneedecke, kaum mehr Gefahrenstellen","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. Es gibt kein ausgepr\u00e4gtes Lawinenproblem mehr in den Nieder\u00f6sterreichischen&nbsp;Alpen.&nbsp;Geringm\u00e4chtige, kleinr\u00e4umige Triebschneelinsen, welche in den kommenden&nbsp;Tagen vereinzelt entstehen k\u00f6nnen, sind gut zu erkennen und nur vor\u00fcbergehend st\u00f6ranf\u00e4llig. Die Versch\u00fcttungsgefahr ist im Allgemeinen gering, in hohen&nbsp;Lagen sowie generell bei der Einfahrt zu Steilrinnen ist jedoch auf die Mitrei\u00df- und Absturzgefahr auf hartem&nbsp;Untergrund zu achten! <br><\/p>\r\n<p>Mit Erw\u00e4rmungsimpuls ab&nbsp;Mittwoch kann die Gleit- und Nassschneelawinenaktivit\u00e4t aus noch nicht entladenen Steilh\u00e4ngen wieder  etwas zunehmen, aufgrund der geringen Schneemengen treten nasse Lawinen jedoch nur noch sehr vereinzelt auf.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die&nbsp;Schneedecke ist bis in hohe Lagen angefeuchtet, in Bodenn\u00e4he ist sie vielerorts nass und kann auf glattem Untergrund abgleiten. Mit dichten Wolken kann sich auch in den&nbsp;Hochlagen \u00fcber Nacht nur ein d\u00fcnner, kaum tragf\u00e4higer Harschdeckel bilden. Zu Wochenbeginn kommen in den Ybbstaler Alpen in  Lagen oberhalb von etwa 1500 m wenige Zentimeter Neuschnee zusammen, diese verbinden sich meist gut mit der Altschneedecke.&nbsp;Stellenweise kann der Wind den Neuschnee zu geringm\u00e4chtigen Triebschneelinsen zusammentragen, Schwachschichten im&nbsp;Triebschnee sind aber nur kurzzeitig relevant und bauen sich rasch wieder ab.&nbsp;Sonst ist die Schneedecke stabil bzw. gibt es in mittleren und tiefen Lagen nur noch wenig Schnee. Mit Erw\u00e4rmung und Regeneintrag ab der Wochenmitte werden letzte Schwachschichten in der Schneedecke weiter abgebaut und der Bindungsverlust in der feuchten Schneedecke schreitet voran.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>Eine Luftmassengrenze bestimmt das Wetter der kommenden&nbsp;Tage in den Nieder\u00f6sterreichischen Alpen. Diese liegt voraussichtlich knapp westlich der Ybbstaler Alpen und bewegt sich kaum voran. Sie trennt warme, feuchte Luftmassen im Westen von k\u00e4lteren Luftmassen im Osten und ihre genaue Lage wird dar\u00fcber entscheiden, ob der unergiebige Niederschlag vom Wochenbeginn als Schnee oder&nbsp;Regen f\u00e4llt.<br><\/p>\r\n<p>Aus heutiger Sicht bringt der Montag viele Wolken und in den&nbsp;Ybbstaler Alpen von der Fr\u00fch weg hin und wieder unergiebige Regen- oder Schneeschauer.&nbsp;Nachmittags kann es hier dann h\u00e4ufiger leichten Niederschlag geben, die Mengen bleiben jedoch alles in allem gering. Die Schneefallgrenze liegt voraussichtlich zwsischen 1200 und 1500 m. In den \u00f6stlichen Gebirgsgruppen bleibt es meist trocken.&nbsp;Der H\u00f6henwind \r\nweht nur schwach. Die Temperatur auf 1500 m Seeh\u00f6he liegt zwischen 0 und +3\r\n Grad.<\/p>\r\n<p>Auch am Dienstag ver\u00e4ndert sich die Lage der Luftmassengrenze kaum, am Wetter \u00e4ndert sich daher wenig. In den&nbsp;Ybbstaler Alpen kommt es immer wieder zu unergiebigen&nbsp;Niederschlagen, die Schneefallgrenze liegt aus heutiger Sicht zwischen 1000 und 1400 m.&nbsp;Der Wind weht nur schwach aus n\u00f6rdlichen Richtungen. Die Temperatur auf 1500 m liegt um 0 Grad.<\/p>\r\n<p>Am Mittwoch setzt sich hoher Luftdruck aus Westen durch. Der ganze Tag verl\u00e4uft sehr sonnig und oft wolkenlos. Die Temperatur steigt, in 2000 m werden Nachmittags Werte um + 3 Grad erreicht. Der Wind weht nur schwach aus unterschiedlichen&nbsp;Richtungen.<\/p>","tendency":"<p>Mit Warmfronteinfluss regnet es am Donnerstag und Freitag voraussichtlich bis in die Hochlagen und die Schneedecke wird weiter durchfeuchtet.&nbsp;Aufgrund der geringen Schneebedeckung bleibt die Laiwnengefahr unver\u00e4ndert, es ist jedoch mit einem vor\u00fcbergehenden Anstieg an Nass- und Gleitschneerutschen aus Fels- und Schrofengel\u00e4nde sowie noch nicht entladenen Wald- und&nbsp;Wiesenb\u00f6schungen zu rechnen. <br><\/p>","areas":[{"id":53,"client_id":null,"shape_id":"AT-03-06","name":"Gippel - Goellergebiet","created_at":"2020-09-28T17:26:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:26:03.000000Z","service":{"id":4,"name":"Nieder\u00f6sterreich","slug":"niederoesterreich","url":"http:\/\/lawinenwarndienst-niederoesterreich.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-noe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.812808,"map_center_longitude":15.474032,"map_excerpt_height":500,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Nieder\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/noe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/noe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/noe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/noe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Der Lawinenwarndienst Nieder\u00f6sterreich beobachtet die Schneesituation. Bei einem Anstieg der Lawinengefahr wird der Lawinenwarndienst einen Warnbericht ver\u00f6ffentlichen.","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-20","first_report_date":"2020-12-19","created_at":"2020-09-28T17:26:03.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:29:52.000000Z"}},{"id":50,"client_id":null,"shape_id":"AT-03-04","name":"Rax - Schneeberggebiet","created_at":"2020-09-28T17:26:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:26:03.000000Z","service":{"id":4,"name":"Nieder\u00f6sterreich","slug":"niederoesterreich","url":"http:\/\/lawinenwarndienst-niederoesterreich.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-noe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.812808,"map_center_longitude":15.474032,"map_excerpt_height":500,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Nieder\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/noe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/noe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/noe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/noe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Der Lawinenwarndienst Nieder\u00f6sterreich beobachtet die Schneesituation. Bei einem Anstieg der Lawinengefahr wird der Lawinenwarndienst einen Warnbericht ver\u00f6ffentlichen.","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-20","first_report_date":"2020-12-19","created_at":"2020-09-28T17:26:03.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:29:52.000000Z"}},{"id":48,"client_id":null,"shape_id":"AT-03-01","name":"Ybbstaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:26:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:26:03.000000Z","service":{"id":4,"name":"Nieder\u00f6sterreich","slug":"niederoesterreich","url":"http:\/\/lawinenwarndienst-niederoesterreich.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-noe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.812808,"map_center_longitude":15.474032,"map_excerpt_height":500,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Nieder\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/noe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/noe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/noe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/noe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Der Lawinenwarndienst Nieder\u00f6sterreich beobachtet die Schneesituation. Bei einem Anstieg der Lawinengefahr wird der Lawinenwarndienst einen Warnbericht ver\u00f6ffentlichen.","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-03-20","first_report_date":"2020-12-19","created_at":"2020-09-28T17:26:03.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:29:52.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":146766,"daytime":null,"code":"no-problem","notice":"g\u00fcnstiger Schneedeckenaufbau, kaum Schwachschichten in der Schneedecke, Absturzrisiko ist deutlich gr\u00f6\u00dfer als jede Lawinengefahr","number":1,"exposures":[],"translations":[],"created_at":"2024-03-17T14:54:53.000000Z","updated_at":"2024-03-17T14:54:53.000000Z"}],"levels":[{"id":328262,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"good","frequency":"none","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-03-17T14:54:53.000000Z","updated_at":"2024-03-17T14:54:53.000000Z"}],"translations":[{"id":83732,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-03-17T14:54:53.000000Z","updated_at":"2024-03-17T14:54:53.000000Z"}],"created_at":"2024-03-17T14:54:53.000000Z","updated_at":"2024-03-17T14:54:53.000000Z"}],"documents":[{"id":141731,"report_id":4493,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4493\/overall.pdf","created_at":"2024-03-17T14:55:22.000000Z","updated_at":"2024-03-17T14:55:22.000000Z"},{"id":141732,"report_id":4493,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-03-06","storage_path":"pdf\/4493\/area_AT-03-06.pdf","created_at":"2024-03-17T14:55:24.000000Z","updated_at":"2024-03-17T14:55:24.000000Z"},{"id":141733,"report_id":4493,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-03-04","storage_path":"pdf\/4493\/area_AT-03-04.pdf","created_at":"2024-03-17T14:55:26.000000Z","updated_at":"2024-03-17T14:55:26.000000Z"},{"id":141734,"report_id":4493,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-03-01","storage_path":"pdf\/4493\/area_AT-03-01.pdf","created_at":"2024-03-17T14:55:28.000000Z","updated_at":"2024-03-17T14:55:28.000000Z"}],"document_creations":[{"id":9853,"report_id":4493,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-03-17T14:55:28.000000Z","created_at":"2024-03-17T14:55:28.000000Z","updated_at":"2024-03-17T14:55:28.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6605,"report_id":4493,"language_code":"de","sent_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z","created_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z","updated_at":"2024-03-17T17:00:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-03-17T14:54:53.000000Z","updated_at":"2024-03-18T17:00:24.000000Z"}],"overlay":{"overlay_png_am":"overlays\/2024-03-19-0700-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-03-19-0700-PM.png","overlay_extent_minx":9.53079,"overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984},"meta":{"hasOverlay":true}}