<bulletins xmlns="http://caaml.org/Schemas/V6.0/Profiles/BulletinEAWS">
  <bulletin bulletinID="4da4e62d-7dc3-418b-aaa1-8341cbdd7569" lang="it">
    <publicationTime>2025-03-08T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2025-03-08T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2025-03-09T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-TO-05">
      <name>IT-21-TO-05</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-03">
      <name>Alpi Graie</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VB-01">
      <name>Alpi Pennine di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VB-02">
      <name>Alpi Lepontine Nord</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>low</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2600</upperBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <dangerRating>
      <mainValue>moderate</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2600</lowerBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>persistent_weak_layers</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2600</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>fair</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Pomeriggio: In molte regioni, cadrà un po' di neve. &lt;br/> I punti pericolosi per valanghe asciutte si trovano principalmente sui pendii ombreggiati molto ripidi al di sopra dei 2600 m circa.</highlights>
      <comment>Pomeriggio: Nevicate in molte regioni al di sopra dei 1300 m circa. &lt;br/> Sui pendii ombreggiati molto ripidi, all'interno del manto di neve vecchia si trovano strati fragili. Le valanghe asciutte possono subire un distacco a livello isolato negli strati più profondi del manto nevoso. &lt;br/> Gli accumuli di neve ventata per lo più sottili possono ancora subire un distacco provocato specialmente sui pendii molto ripidi ombreggiati ad alta quota e in alta montagna. &lt;br/> Oltre al pericolo di seppellimento, occorre fare attenzione anche al pericolo di trascinamento e caduta. &lt;br/> Attenzione inoltre ai numerosi sassi affioranti nascosti dalla neve recente.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>In molte regioni, durante il pomeriggio cadrà un po' di neve. &lt;br/> Principalmente sui pendii ombreggiati: La parte superiore del manto nevoso è soffice, con una superficie formata da neve a debole coesione che poggia su una crosta. La parte basale del manto nevoso ha subito un metamorfismo costruttivo a cristalli sfaccettati. &lt;br/> Soprattutto sui pendii esposti al sole: La superficie del manto nevoso si è rigelata ed è portante e non si ammorbidirà. &lt;br/></comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Con neve fresca e vento, progressivo aumento del pericolo di valanghe.</highlights>
      <tendencyType>increasing</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2025-03-09T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2025-03-10T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2025-03-09</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="02a92395-a8ca-418c-af69-1e13da855558" lang="it">
    <publicationTime>2025-03-08T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2025-03-08T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2025-03-09T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-CN-04">
      <name>Alpi Marittime Orientali</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-02">
      <name>Alpi Marittime Occidentali</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-03">
      <name>Alpi Cozie Sud</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>low</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <upperBound>2400</upperBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <dangerRating>
      <mainValue>moderate</mainValue>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2400</lowerBound>
      </elevation>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <avalancheProblem>
      <problemType>wind_slab</problemType>
      <elevation uom="m">
        <lowerBound>2400</lowerBound>
      </elevation>
      <aspect>NE</aspect>
      <aspect>N</aspect>
      <aspect>NW</aspect>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
      <snowpackStability>fair</snowpackStability>
      <frequency>some</frequency>
      <avalancheSize>2</avalancheSize>
    </avalancheProblem>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>Neve fresca e neve ventata durante il pomeriggio. I punti pericolosi aumenteranno.</highlights>
      <comment>Mezzogiorno e pomeriggio: Nevicate al di sopra dei 1000 m circa. &lt;br/> Gli accumuli di neve ventata per lo più di piccole dimensioni possono subire un distacco provocato specialmente sui pendii molto ripidi ombreggiati alle quote medie e alte, specialmente nelle conche, nei canaloni e dietro ai cambi di pendenza. &lt;br/> Inoltre, a livello molto isolato, le valanghe possono subire un distacco nella neve vecchia e raggiungere dimensioni medie. &lt;br/> Sui pendii esposti al sole: La superficie del manto nevoso riuscirà a rigelarsi e a essere portante e non si ammorbidirà. &lt;br/> Oltre al pericolo di seppellimento, occorre fare attenzione anche al pericolo di trascinamento e caduta. &lt;br/> Attenzione inoltre ai numerosi sassi affioranti nascosti dalla neve recente.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>In molte regioni, a partire da mezzogiorno cadrà un po' di neve. Il manto nevoso ha subito un metamorfismo costruttivo a cristalli sfaccettati, con una superficie formata da neve a debole coesione che poggia su una crosta. Ciò specialmente sui pendii ombreggiati. &lt;br/> Sui pendii ombreggiati, all'interno del manto nevoso si trovano strati fragili a grani grossi. &lt;br/> Specialmente sui pendii ripidi esposti al sole: La superficie del manto nevoso si è rigelata ed è portante e non si ammorbidirà. &lt;br/></comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Con neve fresca e vento, progressivo aumento del pericolo di valanghe.</highlights>
      <tendencyType>increasing</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2025-03-09T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2025-03-10T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2025-03-09</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
  <bulletin bulletinID="3493d435-80a2-43c7-871f-c9dd57998eb3" lang="it">
    <publicationTime>2025-03-08T16:00:00Z</publicationTime>
    <validTime>
      <startTime>2025-03-08T23:00:00Z</startTime>
      <endTime>2025-03-09T23:00:00Z</endTime>
    </validTime>
    <unscheduled>false</unscheduled>
    <region regionID="IT-21-VB-03">
      <name>Alpi Lepontine Sud</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-01">
      <name>Alpi Cozie Sud di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-01">
      <name>Alpi Graie di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-04">
      <name>Alpi Cozie</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-CN-05">
      <name>Alpi Liguri</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-TO-02">
      <name>Alpi Cozie Nord di confine</name>
    </region>
    <region regionID="IT-21-VC-01">
      <name>Alpi Pennine</name>
    </region>
    <dangerRating>
      <mainValue>low</mainValue>
      <validTimePeriod>all_day</validTimePeriod>
    </dangerRating>
    <weatherForecast/>
    <avalancheActivity>
      <highlights>I punti pericolosi sono piuttosto rari. &lt;br/> Pomeriggio: Con la neve fresca, progressivo aumento del pericolo di valanghe.</highlights>
      <comment>In molte regioni, durante il pomeriggio cadrà neve al di sopra dei 1300 m circa. &lt;br/> Sui pendii ombreggiati, gli strati deboli presenti nella neve vecchia possono distaccarsi a livello isolato e per lo più con un forte sovraccarico. Ciò sui pendii molto ripidi in alta montagna. Oltre al pericolo di seppellimento, occorre fare attenzione anche al pericolo di trascinamento e caduta. Attenzione inoltre ai numerosi sassi affioranti nascosti dalla neve recente.</comment>
    </avalancheActivity>
    <snowpackStructure>
      <comment>Pomeriggio: Vento e neve fresca in molte regioni. &lt;br/> Il manto nevoso è per lo più stabile, con una superficie formata da neve a debole coesione che poggia su una crosta. Ciò specialmente sui pendii ombreggiati. &lt;br/> Sui pendii ombreggiati, all'interno del manto nevoso si trovano strati fragili a grani grossi. A tutte le altitudini c’è meno neve di quella solitamente presente in questo periodo. &lt;br/> Principalmente sui pendii esposti al sole: La superficie del manto nevoso si è rigelata ed è portante e non si ammorbidirà.</comment>
    </snowpackStructure>
    <travelAdvisory/>
    <tendency>
      <highlights>Con neve fresca e vento, progressivo aumento del pericolo di valanghe.</highlights>
      <tendencyType>increasing</tendencyType>
      <validTime>
        <startTime>2025-03-09T23:00:00Z</startTime>
        <endTime>2025-03-10T23:00:00Z</endTime>
      </validTime>
    </tendency>
    <customData>
      <ALBINA>
        <mainDate>2025-03-09</mainDate>
      </ALBINA>
      <LWD_Tyrol>
        <dangerPatterns>DP10</dangerPatterns>
        <dangerPatterns>DP6</dangerPatterns>
      </LWD_Tyrol>
    </customData>
  </bulletin>
</bulletins>
