<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<ObsCollection xmlns="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS" xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xml:lang="fr" xsi:schemaLocation="http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS http://caaml.org/Schemas/V5.0/Profiles/BulletinEAWS/CAAMLv5_BulletinEAWS.xsd">
  <metaDataProperty>
    <MetaData>
      <dateTimeReport>2025-03-08T16:00:00Z</dateTimeReport>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
    </MetaData>
  </metaDataProperty>
  <observations>
    <Bulletin gml:id="b623c89a-46a0-4f9e-bd72-43b0c43c13a5" xml:lang="fr">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-03-08T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Avalanche.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-03-08T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-03-09T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-10"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-11"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-05"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-06"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-25"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-26"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-09"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-07"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-08"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems/>
          <tendency>
            <type>increasing</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-03-09T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-03-10T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Les conditions pour les sports de neige en dehors des pistes sécurisées restent assez favorables. Avec la neige fraîche et le vent fort le danger d'avalanches augmente le soir.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Des endroits dangereux très isolés se situent sur les pentes extrêmement raides exposées au nord-ouest, au nord et au nord-est en haute montagne. Des avalanches peuvent être déclenchées avec une surcharge importante dans la neige ancienne. &lt;br/&gt; Sur la surface de neige dure il existe un risque de chute, surtout sur les pentes très raides ensoleillées. &lt;br/&gt; Neige fraîche le soir. Jusqu'à lundi il tombera au-dessus d'environ 1500 m de 15 à 30 cm de neige, localement jusqu'à 40 cm. Les quantités maximales de neige fraîche seront atteintes dans les régions limitrophes du Piémont. Le vent souffle modérément à fortement. Les endroits dangereux augmentent en cours de nuit.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Sur les pentes ensoleillées: La surface de la neige est gelée et porteuse et se ramollit à peine. Dans les endroits à l'ombre et abrités du vent: La partie supérieure du manteau neigeux est sèche, avec une surface meuble. &lt;br/&gt; À toutes les expositions il y a peu de neige pour cette période de l'année. Sur les pentes ensoleillées en dessous d'environ 2800 m il y a très peu de neige.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Avec la neige fraîche et le vent fort le danger d'avalanches augmente en cours de nuit.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="a0b287c6-3764-4b80-98c0-198c4ffb4aea" xml:lang="fr">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-03-08T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Avalanche.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-03-08T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-03-09T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-20"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-23"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-12"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-01"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-24"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-13"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-02"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-21"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-03"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-04"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-18"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-19"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems/>
          <tendency>
            <type>increasing</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-03-09T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-03-10T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Les conditions pour les sports de neige en dehors des pistes sécurisées restent assez favorables. Avec la neige fraîche et le vent fort le danger d'avalanches augmente un peu le soir.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Des avalanches peuvent de manière très isolée être déclenchées dans la neige ancienne, notamment sur les pentes très raides à l'ombre sur les terrains de randonnée rarement fréquentés. Il convient de tenir compte du danger d'être emporté et entraîné dans une chute. &lt;br/&gt; Neige fraîche le soir. Jusqu'à lundi il tombera au-dessus d'environ 1400 m de 15 à 30 cm de neige, localement jusqu'à 40 cm. Les quantités maximales de neige fraîche peuvent être atteintes dans les promontoires des Vallées du Grand Paradis. Les endroits dangereux augmentent en cours de nuit.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Le vent a soufflé faiblement. &lt;br/&gt; Sur les pentes ensoleillées: La surface de la neige est gelée et porteuse et se ramollit à peine. Dans les endroits à l'ombre et abrités du vent: La partie supérieure du manteau neigeux est sèche, avec une surface meuble. &lt;br/&gt; On trouve suivant l'influence du vent des hauteurs de neiges très différentes au-dessus d'environ 2200 m. À proximité des crêtes et des cols et à haute altitude il y a peu de neige. À basse altitude on observe moins de neige que d'habitude. En dessous d'environ 2200 m il n'y a pas de neige sur les pentes exposées au sud.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Avec la neige fraîche et le vent fort le danger d'avalanches augmente en cours de nuit.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
    <Bulletin gml:id="ae2df06a-78d8-4771-8eac-f7e481e1670f" xml:lang="fr">
      <metaDataProperty>
        <MetaData>
          <dateTimeReport>2025-03-08T16:00:00Z</dateTimeReport>
          <srcRef>
            <Operation>
              <name>Avalanche.report</name>
            </Operation>
          </srcRef>
        </MetaData>
      </metaDataProperty>
      <validTime>
        <TimePeriod>
          <beginPosition>2025-03-08T23:00:00Z</beginPosition>
          <endPosition>2025-03-09T23:00:00Z</endPosition>
        </TimePeriod>
      </validTime>
      <srcRef>
        <Operation>
          <name>Avalanche.report</name>
        </Operation>
      </srcRef>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-22"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-16"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-17"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-14"/>
      <locRef xlink:href="IT-23-AO-15"/>
      <bulletinResultsOf>
        <BulletinMeasurements>
          <dangerRatings>
            <DangerRating>
              <mainValue>1</mainValue>
            </DangerRating>
          </dangerRatings>
          <avProblems/>
          <tendency>
            <type>steady</type>
            <validTime>
              <TimePeriod>
                <beginPosition>2025-03-09T23:00:00Z</beginPosition>
                <endPosition>2025-03-10T23:00:00Z</endPosition>
              </TimePeriod>
            </validTime>
          </tendency>
          <avActivityHighlights>Les conditions pour les sports de neige en dehors des pistes sécurisées sont assez favorables.</avActivityHighlights>
          <avActivityComment>Des avalanches peuvent de manière très isolée être déclenchées dans la neige ancienne, notamment sur les pentes très raides à l'ombre sur les terrains de randonnée rarement fréquentés. Ceci particulièrement au-dessus d'environ 2700 m le long de la frontière française et le long de la frontière entre le Valais et l'Italie. &lt;br/&gt; Il convient de tenir compte du danger d'être emporté et entraîné dans une chute.</avActivityComment>
          <snowpackStructureComment>Le vent a soufflé faiblement. &lt;br/&gt; Sur les pentes ensoleillées: La surface de la neige est gelée et porteuse et se ramollit en cours de journée. Dans les endroits à l'ombre et abrités du vent: La partie supérieure du manteau neigeux est sèche, avec une surface meuble. &lt;br/&gt; On trouve suivant l'influence du vent des hauteurs de neiges très différentes au-dessus d'environ 2200 m. À proximité des crêtes et des cols et à haute altitude il y a peu de neige. À basse altitude on observe moins de neige que d'habitude.</snowpackStructureComment>
          <tendencyComment>Neige fraîche très peu épaisse au-dessus d'environ 1300 m: Avec la neige fraîche et le vent fort le danger d'avalanches augmente un peu pendant la nuit.</tendencyComment>
        </BulletinMeasurements>
      </bulletinResultsOf>
    </Bulletin>
  </observations>
</ObsCollection>
