{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed do 80 m sn\u011bhu, na h\u0159ebeni hor 20 cm sn\u011bhu.\r\nD\u00edky ochlazen\u00ed a teplot\u00e1m pod bodem mrazu, je sn\u011bhov\u00e1 vrstva tvrd\u00e1 a zmrzl\u00e1. \r\nSn\u011bhov\u00e9 profily vykazuj\u00ed stabilitu. \r\nK uvoln\u011bn\u00ed lavin po dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed jsou n\u00e1chyln\u011bj\u0161\u00ed severn\u00ed svahy.\r\nZde postupn\u011b vznikaj\u00ed d\u00edky p\u0159em\u011bn\u011b sn\u011bhu m\u011bkk\u00e9 vrstvy. \r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "no_distanc_avalanche_problem"
        }
      ],
      "bulletinID": "3848",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T07:57:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T07:57:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-27T07:57:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je 80 a\u017e 150 cm sn\u011bhu. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch, odtrhov\u00fdch z\u00f3n\u00e1ch a \u017elabech.  \r\nPo m\u00edrn\u00e9m oteplen\u00ed se op\u011bt ochladilo, \u010d\u00edm\u017e vznikla na povrchu krusta. Na kterou napadlo za  posledn\u00ed sn\u011b\u017een\u00ed 5 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu v kombinaci se siln\u00fdm JZ v\u011btrem, V\u00edce  sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch (S, SV, V, JV). Teploty se pohybuj\u00ed okolo 0\u00b0C, sn\u011bhov\u00e1 pokr\u00fdvka je na je vlhk\u00e1. \r\nB\u011bhem dne se te ploty budou pohybovat lehce nad 0\u00b0C.\r\nPod 1200 m n. m. se mohou vyskytnout laviny z mokr\u00e9ho sn\u011bhu.\r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je jen p\u0159i velk\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to jen ojedin\u011ble ve velmi strm\u00e9m extr\u00e9mn\u00edm ter\u00e9nu. Je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed mal\u00fdch, nebo st\u0159edn\u00edch lavin, kter\u00e9 se v\u011bt\u0161inou zastav\u00ed je\u0161t\u011b na svahu.\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrval\u00e1. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "elevation": {
            "upperBound": "1200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3847",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T07:46:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "HS CR",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T07:46:00+01:00",
        "endTime": "2025-01-27T07:46:00+01:00"
      }
    }
  ]
}