{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Kraftig vind og nedb\u00f8r gir fare for naturlig utl\u00f8ste skred.  Unng\u00e5 skredterreng. Mest utsatt er \u00f8stlige deler av regionen hvor det kommer mest nedb\u00f8r. \n\nDypere i sn\u00f8dekket ligger det svake lag av kantkorn. Stor p\u00e5lagring kan f\u00f8re til enkelte store (str 3), naturlig utl\u00f8ste skred.",
        "highlights": "Strong wind and precipitation increase the risk of naturally released avalanches. The easterly parts of the region are most prone. Old, persistent, weak layers could react to their large additional loads. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "0"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3003_2025-01-26 15:26:23",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T15:26:23",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3003"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Regionen har mer sn\u00f8 enn normalt p\u00e5 denne tiden av \u00e5ret. Men sn\u00f8en er noe ujevnt fordelt i terrenget. \n\nNatt til onsdag sn\u00f8dde 15-20 cm i Longyearbyen og det var lite vind. Siden har det v\u00e6rt lite vind fra s\u00f8r. \n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Avoid areas with recently loaded slopes where wind slabs are present. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vind fra s\u00f8r kan gi fersk ustabil fokksn\u00f8 i leomr\u00e5der. Men det er lite l\u00f8s sn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5, s\u00e5 utbredelsen av fersk fokksn\u00f8 er begrenset.\n\nFokksn\u00f8flak kan stedvis ligge over l\u00f8sere lag med sm\u00e5 kantkorn, slik at de vil bruke noe lenger tid enn vanlig p\u00e5 \u00e5 stabilisere seg, men dette er ikke bekreftet.\n\nDer det er avbl\u00e5st ned til skare er skredfaren liten.",
        "highlights": "Be aware of isolated wind slabs, otherwise stable conditions."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "100"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3006_2025-01-26 15:26:23",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T15:26:23",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3006"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I uke 3 var det mildv\u00e6r opp til ca. 6-800 moh, f\u00f8r det forrige helg ble kaldere og litt nysn\u00f8. Den siste uken har det v\u00e6rt vind fra s\u00f8r\u00f8st og s\u00f8rvest, med av og til litt nysn\u00f8 i ytre str\u00f8k. Sn\u00f8overflaten er avbl\u00e5st til skare p\u00e5 vindutsatte steder, og sm\u00e5 flak av fokksn\u00f8 i mer vindskjermet terreng.\nV\u00e6r obs p\u00e5 at det har v\u00e6rt forhold for utvikling av kantkorn i nysn\u00f8en over mildv\u00e6rsskaren.\nDet er ogs\u00e5 observert kantkorn under skare, men dette vurderes \u00e5 ikke v\u00e6re et skredproblem f\u00f8r det evt kommer mer sn\u00f8."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be aware of isolated wind slabs, otherwise stable conditions."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8flak fra helga kan stedvis ligge over l\u00f8sere lag med sm\u00e5 kantkorn. De kan derfor bruke lang tid p\u00e5 \u00e5 stabilisere seg og fjernutl\u00f8sning kan v\u00e6re mulig. Det er mest sannsynlig \u00e5 finne dette rundt skoggrensen i leomr\u00e5der for s\u00f8r\u00f8stlig vind.\n\nVind fra omkring s\u00f8r kan gi fersk ustabil fokksn\u00f8 i leomr\u00e5der. Men det er lite l\u00f8s sn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5, s\u00e5 utbredelsen av fersk fokksn\u00f8 er begrenset.\n\nDer det er avbl\u00e5st ned til skare er sn\u00f8dekket stabilt.",
        "highlights": "There may be a persistent weak layer locally buried in the snow pack, most likely at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3007_2025-01-26 15:26:23",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T15:26:23",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3007"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I uke 3 var det mildv\u00e6r som gikk opp til ca 800 moh, f\u00f8r det forrige helg ble kaldere og litt nysn\u00f8. Etter dette har det v\u00e6rt kaldt, og perioder med en del vind fra mellom s\u00f8r\u00f8st og s\u00f8rvest. Torsdag kom det 1-5 cm nysn\u00f8. Sn\u00f8overflaten i fjellet best\u00e5r n\u00e5 hovedsakelig av skare p\u00e5 vindutsatte steder og fokksn\u00f8 av ulik hardhet i leomr\u00e5der.\nV\u00e6r obs p\u00e5 at det har v\u00e6rt forhold for utvikling av kantkorn i nysn\u00f8en over mildv\u00e6rsskaren. I Nord-Troms ble det l\u00f8rdag observert sm\u00e5 kantkorn under ferske fokksn\u00f8flak.\nDet er ogs\u00e5 observert kantkorn under skare, men dette vurderes \u00e5 ikke v\u00e6re et skredproblem f\u00f8r det evt kommer mye mer sn\u00f8."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "There may be a persistent weak layer locally buried in the snow pack, most likely at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8flak fra helga kan stedvis ligge over l\u00f8sere lag med sm\u00e5 kantkorn. De kan derfor bruke lang tid p\u00e5 \u00e5 stabilisere seg og fjernutl\u00f8sning kan v\u00e6re mulig. Det er mest sannsynlig \u00e5 finne dette rundt skoggrensen.\n\nVind fra omkring s\u00f8r kan gi fersk ustabil fokksn\u00f8 i leomr\u00e5der. Men det er lite l\u00f8s sn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5, s\u00e5 utbredelsen av fersk fokksn\u00f8 er begrenset.\n\nDer det er avbl\u00e5st ned til skare er sn\u00f8dekket stabilt.",
        "highlights": "There is a persistent weak layer locally buried in the snow pack, most likely at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3009_2025-01-26 15:26:23",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T15:26:23",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3009"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I uke 3 var det mildv\u00e6r og regn opp til ca. 800 moh. Forrige helg kom det endel sn\u00f8 med vind fra NV. Etter dette har det v\u00e6rt kaldt, og perioder med en del vind fra mellom S\u00d8 og SV. L\u00f8rdag var det obervert kraftig sn\u00f8fokk. Vindutsatte steder er avbl\u00e5st til skare, mens i leomr\u00e5der finnes fokksn\u00f8 av ulik hardhet.\nV\u00e6r obs p\u00e5 at det har v\u00e6rt forhold for kantkorndannelse i sn\u00f8en over mildv\u00e6rsskaren. Stedvis utgj\u00f8r sm\u00e5 kantkorn et vedvarende svakt lag under fokksn\u00f8.\nL\u00f8rdag ble det observert skytende sprekker i fersk fokksn\u00f8 i skoggrensen ved Oksfjordhamn.\nDet er ogs\u00e5 observert kantkorn under skare, men dette vurderes \u00e5 ikke v\u00e6re et skredproblem f\u00f8r det evt kommer mye mer sn\u00f8."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "There is a persistent weak layer locally buried in the snow pack, most likely at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8flak fra helga kan stedvis ligge over l\u00f8sere lag med sm\u00e5 kantkorn. De kan derfor bruke lang tid p\u00e5 \u00e5 stabilisere seg og fjernutl\u00f8sning kan v\u00e6re mulig. Det er mest sannsynlig \u00e5 finne dette rundt skoggrensen i leomr\u00e5der for s\u00f8r\u00f8stlig vind.\n\nVind fra omkring s\u00f8r kan gi fersk ustabil fokksn\u00f8 i leomr\u00e5der. Men det er lite l\u00f8s sn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5, s\u00e5 utbredelsen av fersk fokksn\u00f8 er begrenset.\n\nDer det er avbl\u00e5st ned til skare er sn\u00f8dekket stabilt.",
        "highlights": "There may be a persistent weak layer locally buried in the snow pack, most likely at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3010_2025-01-26 15:26:23",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T15:26:23",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3010"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I uke 3 var det regn og mildv\u00e6r opp til ca 1200 moh. Forrige helg kom det endel nysn\u00f8 med vind fra NV. Etter dette har det v\u00e6rt kaldt, og perioder med en del vind fra mellom s\u00f8r\u00f8st og s\u00f8rvest. Vindutsatte steder er avbl\u00e5st til skare, i leomr\u00e5der finnes fokksn\u00f8 av ulik hardhet.\n\nV\u00e6r obs p\u00e5 at det har v\u00e6rt forhold for kantkorndannelse i sn\u00f8en over mildv\u00e6rsskaren.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "There may be a persistent weak layer locally buried in the snow pack, most likely at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8flak fra helga kan enkelte steder ligge over l\u00f8sere lag med sm\u00e5 kantkorn. De kan derfor bruke lang tid p\u00e5 \u00e5 stabilisere seg og fjernutl\u00f8sning kan v\u00e6re mulig. Det er mest sannsynlig \u00e5 finne dette rundt skoggrensen i leomr\u00e5der for s\u00f8r\u00f8stlig vind.\n\nVind fra omkring s\u00f8r kan gi fersk ustabil fokksn\u00f8 i leomr\u00e5der. Men det er lite l\u00f8s sn\u00f8 for vinden \u00e5 flytte p\u00e5, s\u00e5 utbredelsen av fersk fokksn\u00f8 er begrenset.\n\nDer det er avbl\u00e5st ned til skare er sn\u00f8dekket stabilt.",
        "highlights": "There may be a persistent weak layer locally buried in the snow pack, most likely at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3011_2025-01-26 15:26:23",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T15:26:23",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3011"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8overflaten i fjellet best\u00e5r hovedsakelig av skare p\u00e5 vindutsatte steder, og ellers fokksn\u00f8 av ulik hardhet. I skogen er det ca 10-15cm l\u00f8s sn\u00f8 p\u00e5 skare. Den siste uka har det v\u00e6rt perioder med kraftig vind fra mellom S\u00d8 og SV. S\u00f8ndag ettermiddag kommer noen cm nysn\u00f8, og det ventes stigende temperatur og litt regn i lavlandet s\u00f8ndag kveld.\nV\u00e6r obs p\u00e5 at det har v\u00e6rt forhold for kantkorndannelse i sn\u00f8en n\u00e6r overflaten den siste uka. Enkelte steder kan det ligge svake lag av sm\u00e5 kantkorn under fokksn\u00f8flak."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "There may be a persistent weak layer locally buried in the snow pack, most likely at the tree line. Be careful in areas with fresh wind deposited snow."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Skredfaren er trolig mest knyttet til fokksn\u00f8 over mildv\u00e6rsgrensen. Unng\u00e5 bratte heng som sprekker opp. \n\nDet er usikkerhet rundt svake lag av kantkorn som for\u00e5rsaket en del skred fredag og l\u00f8rdag. Trolig blir de mange steder \u00f8delagt av mildv\u00e6ret. \n",
        "highlights": "Wind slabs in the alpine can be unstable in the morning. There is concern regarding persistent weak layers, whether or not they will survive the rain. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3012_2025-01-26 15:26:23",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T15:26:23",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3012"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "S\u00f8ndag var det mildt i regionen og kraftig vind fra s\u00f8rvest. \n\nDette har trolig fuktet sn\u00f8overflaten til godt over skoggrensen. \n\nFra tidligere er det bra med sn\u00f8 over skoggrensen, men relativt lite under skoggrensen. \nKulde og klarv\u00e6r har dannet svake lag av kantkorn under fokksn\u00f8flak. Hva som er status p\u00e5 dette etter mildv\u00e6ret er fortsatt noe usikkert."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "The wind slabs are gaining strength, and triggering weak layers in the snowpack is becoming harder. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Skredfaren er prim\u00e6rt knyttet til flakene fra l\u00f8rdag og f\u00f8r helgen. S\u00e6rlig der hvor de kan ligge over svake lag av kantkorn. Unng\u00e5 bratte heng i omr\u00e5der hvor det er dr\u00f8nn fra sn\u00f8dekket. \n\nS\u00f8ndag blir noe mildere, men ikke s\u00e5 mye at det forventes v\u00e5te skred av betydning. ",
        "highlights": "Avoid steeper slopes in areas with whumping sounds from the snowpack. A persistent weak can be present. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3013_2025-01-26 15:26:23",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T15:26:23",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3013"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "S\u00f8ndag er det mildere i regionen, og det har trolig kommet litt nysn\u00f8. \n\nFra tidligere har det v\u00e6rt mye vind over skoggrensen, men l\u00f8rdag var det en del sn\u00f8transport. \nOnsdag ble det observert et svakt lag av kantkorn mellom fokksn\u00f8flak og skare. Laget viser god forplantningsevne. \n\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Avoid steeper slopes in areas with whumping sounds from the snowpack. A persistent weak can be present. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Skredfaren er trolig mest knyttet til fokksn\u00f8 over mildv\u00e6rsgrensen. Unng\u00e5 bratte heng som sprekker opp. \n\nDet er usikkerhet rundt svake lag av kantkorn som for\u00e5rsaket en del skred fredag og l\u00f8rdag. Trolig blir de mange steder \u00f8delagt av mildv\u00e6ret. \n\n",
        "highlights": "Wind slabs in the alpine can be unstable in the morning. There is concern regarding persistent weak layers, whether or not they will survive the rain. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3014_2025-01-26 15:26:23",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T15:26:23",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3014"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "S\u00f8ndag var det mildt i regionen og kraftig vind fra s\u00f8rvest. \n\nDette har trolig fuktet sn\u00f8overflaten til godt over skoggrensen. \n\nFra tidligere er det bra med sn\u00f8 over skoggrensen, men relativt lite under skoggrensen. \nKulde og klarv\u00e6r har dannet svake lag av kantkorn under fokksn\u00f8flak. Hva som er status p\u00e5 dette etter mildv\u00e6ret er fortsatt noe usikkert."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wind slabs in the alpine can be unstable in the morning. There is concern regarding persistent weak layers, whether or not they will survive the rain. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Skredfaren er trolig mest knyttet til fokksn\u00f8 over mildv\u00e6rsgrensen. Unng\u00e5 bratte heng som sprekker opp. \n\nDet er usikkerhet rundt svake lag av kantkorn som for\u00e5rsaket en del skred fredag og l\u00f8rdag. Trolig blir de mange steder \u00f8delagt av mildv\u00e6ret. \n\n",
        "highlights": "Wind slabs in the alpine can be unstable in the morning. There is concern regarding persistent weak layers, whether or not they will survive the rain. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3015_2025-01-26 15:26:23",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T15:26:23",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3015"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "S\u00f8ndag var det mildt i regionen og kraftig vind fra s\u00f8rvest. \n\nDette har trolig fuktet sn\u00f8overflaten til godt over skoggrensen. \n\nFra tidligere er det bra med sn\u00f8 over skoggrensen, men relativt lite under skoggrensen. \nKulde og klarv\u00e6r har dannet svake lag av kantkorn under fokksn\u00f8flak. Hva som er status p\u00e5 dette etter mildv\u00e6ret er fortsatt noe usikkert."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "The wind slabs are gaining strength, and it is becoming harder to trigger weak layers in the snowpack. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Skredfaren er trolig mest knyttet til fokksn\u00f8 over mildv\u00e6rsgrensen. Unng\u00e5 bratte heng som sprekker opp. \n\nDet er usikkerhet rundt svake lag av kantkorn. Trolig blir de mange steder \u00f8delagt av mildv\u00e6ret. \n\n",
        "highlights": "Wind slabs in the alpine can be unstable in the morning. There is concern regarding persistent weak layers, whether or not they will survive the rain. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3016_2025-01-26 15:26:23",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T15:26:23",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3016"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "S\u00f8ndag var det mildt i regionen og kraftig vind fra s\u00f8rvest. \n\nDette har trolig fuktet sn\u00f8overflaten til godt over skoggrensen. \n\nFra tidligere er det bra med sn\u00f8 over skoggrensen, men relativt lite under skoggrensen. \nKulde og klarv\u00e6r har dannet svake lag av kantkorn under fokksn\u00f8flak. Hva som er status p\u00e5 dette etter mildv\u00e6ret er fortsatt noe usikkert."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "The wind slabs are gaining strength, and it is becoming harder to trigger weak layers in the snowpack. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Skredfaren er trolig mest knyttet til fokksn\u00f8 over mildv\u00e6rsgrensen. Unng\u00e5 bratte heng som sprekker opp. \n\nDet er usikkerhet rundt svake lag av kantkorn. Trolig blir de mange steder \u00f8delagt av mildv\u00e6ret. \n\n\n",
        "highlights": "Wind slabs in the alpine can be unstable in the morning. There is concern regarding persistent weak layers, whether or not they will survive the rain. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3017_2025-01-26 15:26:23",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T15:26:23",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3017"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "S\u00f8ndag var det mildt i regionen og kraftig vind fra s\u00f8rvest. \n\nDette har trolig fuktet sn\u00f8overflaten til godt over skoggrensen. \n\nI h\u00f8yfjellet kan det lokalt ha samlet seg mye sn\u00f8 i leformasjoner.\n\nFra tidligere er det bra med sn\u00f8 over skoggrensen, men relativt lite under skoggrensen. \nKulde og klarv\u00e6r har dannet svake lag av kantkorn under fokksn\u00f8flak. Hva som er status p\u00e5 dette etter mildv\u00e6ret er fortsatt noe usikkert."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "The wind slabs are gaining strength, and it is becoming harder to trigger weak layers in the snowpack. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Skredfaren er trolig mest knyttet til fokksn\u00f8 over mildv\u00e6rsgrensen. Unng\u00e5 bratte heng som sprekker opp. \n\nDet er usikkerhet rundt svake lag av kantkorn. Trolig blir de mange steder \u00f8delagt av mildv\u00e6ret. \n",
        "highlights": "Wind slabs in the alpine can be unstable in the morning. There is concern regarding persistent weak layers, whether or not they will survive the rain. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3018_2025-01-26 15:26:23",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T15:26:23",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3018"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "S\u00f8ndag var det mildt i regionen og kraftig vind fra s\u00f8rvest. \n\nDette har trolig fuktet sn\u00f8overflaten til godt over skoggrensen. \n\nFra tidligere er det bra med sn\u00f8 over skoggrensen, men relativt lite under skoggrensen. \nKulde og klarv\u00e6r har dannet svake lag av kantkorn under fokksn\u00f8flak. Hva som er status p\u00e5 dette etter mildv\u00e6ret er fortsatt noe usikkert."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "The wind slabs are gaining strength, and it is becoming harder to trigger weak layers in the snowpack. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "V\u00e6r forsiktig der det ligger ferske fokksn\u00f8flak. Varierende vindretning, gj\u00f8r at flere himmelretninger kan v\u00e6re utsatt.\n\nEnkelte steder kan den ferske fokksn\u00f8en ha lagt seg over et svakt lag av kantkorn eller rim. I slike tilfeller kan fokksn\u00f8en v\u00e6re sv\u00e6rt lett \u00e5 l\u00f8se ut, skredene kan ogs\u00e5 bli st\u00f8rre. Det er usikkert hvor utbredt dette problemet eventuelt er.",
        "highlights": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs. In isolated places, wind slabs may cover a layer of facets."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3022_2025-01-26 15:26:23",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T15:26:23",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3022"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Helgens kraftige vind og litt nedb\u00f8r har f\u00f8rt til fokksn\u00f8ansamlinger i flere himmelretninger. Men mest mot nord og \u00f8st. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet ventes \u00e5 v\u00e6re avbl\u00e5st ned mot den eldre smeltepakken fra midten av januar.\nDet er mindre sn\u00f8 enn vanlig i ytre lavereliggende deler av regionen, men normale sn\u00f8mengder i indre h\u00f8yereliggende deler.\nDet var f\u00f8r helgen, observert kantkorn og rim i sn\u00f8overflaten. Kantkornlaget ble dannet i den l\u00f8se sn\u00f8en i overflaten, som f\u00f8lge av h\u00f8y temperaturgradient. Det er n\u00e5 usikkerhet rundt tilstanden til dette laget og hvor det kan ha f\u00f8yket/sn\u00f8dd ned."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs. In isolated places, wind slabs may cover a layer of facets."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vinden dreier og kan f\u00f8re til danning av ferske fokksn\u00f8flak i lesider som vender mot vest og nord. N\u00e5r flakene er ferske, vil de v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut for skil\u00f8pere.\n\nEnkelte steder har fokksn\u00f8 fra helgen lagt seg over et svakt lag av begynnende kantkorn. Flere himmelretninger kan derfor v\u00e6re utsatt og enkelte st\u00f8rre skred kan heller ikke utelukkes.",
        "highlights": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs, in isolated places wind slabs may cover a layer of facets."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3023_2025-01-26 15:26:23",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T15:26:23",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3023"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Helgens nedb\u00f8r og kraftige vind har f\u00f8rt til fokksn\u00f8ansamlinger i flere himmelretninger. Mest mot nord og nord\u00f8st. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet ventes \u00e5 v\u00e6re avbl\u00e5st ned p\u00e5 den eldre smeltepakken fra midten av januar.\nI ytre deler av regionen var det f\u00f8r helgen generelt tynt sn\u00f8dekke og mest sn\u00f8 i konkave formasjoner mot s\u00f8r og \u00f8st. I indre deler av regionen er sn\u00f8dekket mer normalt for \u00e5rstiden.\nI h\u00f8yden har det f\u00f8yket ned et lag av begynnende kantkornet sn\u00f8. Laget er ikke velutviklet, men tester viser at det har egenskaper til \u00e5 forplante brudd."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs, in isolated places wind slabs may cover a layer of facets."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vinden dreier og \u00f8ker p\u00e5 igjen, noe som f\u00f8rer til danning av ferske fokksn\u00f8flak i lesider som vender mot vest og nord. N\u00e5r flakene er ferske, vil de v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut for skil\u00f8pere.\n\nDet er noe usikkerhet rundt et lag av kantkorn som kan ha f\u00f8yket ned i helgen. Dette laget vil n\u00e5 ligge under hard fokksn\u00f8 flere steder og generelt v\u00e6re vanskelig \u00e5 p\u00e5virke. Skred p\u00e5 dette laget kan imidlertid bli store.\n",
        "highlights": "Locally unstable conditions. A skier may trigger avalanches in the fresh wind slabs. A persistent weak layer deeper in the snow can lead to big avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3024_2025-01-26 15:26:23",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T15:26:23",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3024"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Helgens nedb\u00f8r og kraftige vind har f\u00f8rt til fokksn\u00f8ansamlinger mot nord, vest og \u00f8st. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet ventes \u00e5 v\u00e6re avbl\u00e5st ned mot den eldre smeltepakken fra midten av januar.\nF\u00f8r helgens sn\u00f8fall var sn\u00f8dekket generelt tynt og det l\u00e5 lite eller ingen sn\u00f8 igjen i lavlandet og i ytre deler av regionen. Sn\u00f8grensen har i l\u00f8pet av helgen kr\u00f8pet nedover igjen. Men Flere steder ligger nysn\u00f8en p\u00e5 bar bakke under tregrensa.\nDet var f\u00f8r siste nedb\u00f8r og vind, observert kantkorn over den eldre smeltepakken. Dette ble dannet i den l\u00f8se sn\u00f8en som kom f\u00f8r helgen som f\u00f8lge av h\u00f8y temperaturgradient. Det er n\u00e5 usikkerhet rundt tilstanden til dette laget og hvor det kan ha f\u00f8yket/sn\u00f8dd ned."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. A skier may trigger avalanches in the fresh wind slabs. A persistent weak layer deeper in the snow can lead to big avalanches."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vinden dreier og \u00f8ker p\u00e5 igjen, noe som f\u00f8rer til danning av ferske fokksn\u00f8flak i lesider som vender mot vest og nord. N\u00e5r flakene er ferske, vil de v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut for skil\u00f8pere.\n\nDet er noe usikkerhet rundt et lag av kantkorn som kan ha f\u00f8yket ned i helgen. Dette laget vil n\u00e5 ligge under hard fokksn\u00f8 mange steder og v\u00e6re vanskelig \u00e5 p\u00e5virke. Men skred p\u00e5 dette laget kan bli store.\n",
        "highlights": "Difficult conditions. A skier may trigger avalanches in the fresh wind slabs. A persistent weak layer deeper in the snow can lead to big avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3027_2025-01-26 15:26:23",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T15:26:23",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3027"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "L\u00f8rdagens store nedb\u00f8rsmengder og kraftige vind har f\u00f8rt til st\u00f8rre fokksn\u00f8ansamlinger mot nord og \u00f8st. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet ventes \u00e5 v\u00e6re avbl\u00e5st ned mot den eldre smeltepakken fra midten av januar.\nDet var f\u00f8r siste nedb\u00f8r og vind, observert begynnende kantkorn over den eldre smeltepakken. Dette ble dannet i den l\u00f8se sn\u00f8en i overflaten, som f\u00f8lge av h\u00f8y temperaturgradient. Det er n\u00e5 usikkerhet rundt tilstanden til dette laget og hvor det kan ha f\u00f8yket/sn\u00f8dd ned."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A skier may trigger avalanches in the fresh wind slabs. A persistent weak layer deeper in the snow can lead to big avalanches."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Litt nysn\u00f8 og vind fra s\u00f8r\u00f8st vil p\u00e5 ny danne ferske fokksn\u00f8flak, som kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut i leformasjoner, hovedsakelig vendt mot nord og vest.\n\nDet er knyttet usikkerhet til utbredelsen og egenskapene til et svakt lag med kantkorn og rim under flakene som ble dannet i helgen. Trolig ble det svake laget \u00f8delagt mange steder av kraftig vind f\u00f8r det f\u00f8yka ned. Men i enkelte nord- og \u00f8st-vendte lune leformasjoner er det sannsynlig at det er tilstede. Harde og til dels store flak over gj\u00f8r det imidlertid stort sett vanskelig \u00e5 l\u00f8se ut skred i dette laget, men skred p\u00e5 dette laget kan bli store. \n",
        "highlights": "A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs, while persistent weak layers deeper in the snow in general is hard to trigger, but the size will be bigger. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3028_2025-01-26 15:26:23",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T15:26:23",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3028"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I helgen kom det mye nysn\u00f8 i kombinasjon med kraftig vind fra s\u00f8rlige retninger, som dannet flak i lesider. Utsatte formasjoner er trolig avbl\u00e5st. F\u00f8r helgas nysn\u00f8 l\u00e5 det ca 5-10 cm l\u00f8s sn\u00f8 hvor det hadde utviklet seg kantkorn innad og stedvis rimkrystaller i toppen pga klarv\u00e6r og kulde. Under dette laget finnes en hard igjennfrosset sn\u00f8pakke fra den kraftige mildv\u00e6rsrunden midt i januar som gikk opp til ca. 1500 moh.\nMest sn\u00f8 vest i regionen og generelt mest sn\u00f8 i \u00f8st- og nordvendt terreng. \n\nDet er usikkert om kantkorn og rim som var i overflaten f\u00f8r helgen, har blitt et utbredt svakt lag eller om det stort sett ble \u00f8delagt av vinden i forkant. Trolig finnes det enkelte steder.\n\nOver 1400 moh kan det finnes eldre kantkornlag, men disse anses ikke som aktive n\u00e5 siden de ligger under et hardt sn\u00f8dekke."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs, while persistent weak layers deeper in the snow in general is hard to trigger, but the size will be bigger. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Litt nysn\u00f8 og vind fra s\u00f8r\u00f8st vil p\u00e5 ny danne ferske fokksn\u00f8flak, som kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut i leformasjoner, hovedsakelig vendt mot nord og vest.\n\nDet er knyttet usikkerhet til utbredelsen og egenskapene til et svakt lag med kantkorn og rim under flakene som ble dannet i helgen. Trolig ble det svake laget \u00f8delagt mange steder av kraftig vind f\u00f8r det f\u00f8yka ned. Men i enkelte nord- og \u00f8st-vendte lune leformasjoner er det sannsynlig at det er tilstede. Harde og til dels store flak over gj\u00f8r det imidlertid stort sett vanskelig \u00e5 l\u00f8se ut skred i dette laget, men skred p\u00e5 dette laget kan bli store. \n",
        "highlights": "A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs, while persistent weak layers deeper in the snow in general is hard to trigger, but the size will be bigger. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3029_2025-01-26 15:26:23",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T15:26:23",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3029"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I helgen kom det mye nysn\u00f8 i kombinasjon med kraftig vind fra s\u00f8rvest, som dannet flak i lesider. Utsatte formasjoner er trolig avbl\u00e5st. F\u00f8r helgas nysn\u00f8 l\u00e5 det ca 10 cm l\u00f8s sn\u00f8 hvor det hadde utviklet seg kantkorn innad og store rimkrystaller p\u00e5 toppen pga klarv\u00e6r og kulde. Under dette laget finnes en hard igjennfrosset sn\u00f8pakke fra den kraftige mildv\u00e6rsrunden midt i januar. \nSn\u00f8dekket ble da fuktet til fjelltopph\u00f8yde og gjennomfuktet til ca. 1200 moh.\n\nDet er usikkert om kantkorn og rim som var i overflaten f\u00f8r helgen, har blitt et utbredt svakt lag eller om det stort sett ble \u00f8delagt av vinden."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs, while persistent weak layers deeper in the snow in general is hard to trigger, but the size will be bigger. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vinden dreier og \u00f8ker p\u00e5 igjen, noe som f\u00f8rer til danning av ferske fokksn\u00f8flak i lesider som vender mot vest og nord. N\u00e5r flakene er ferske, vil de v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut for skil\u00f8pere.\n\nDet er noe usikkerhet rundt et lag av kantkorn som kan ha f\u00f8yket ned i helgen. Dette laget vil n\u00e5 ligge under hard fokksn\u00f8 mange steder og v\u00e6re vanskelig \u00e5 p\u00e5virke. Men skred p\u00e5 dette laget kan bli store.\n",
        "highlights": "Difficult conditions. A skier may trigger avalanches in the fresh wind slabs. A persistent weak layer deeper in the snow can lead to big avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3031_2025-01-26 15:26:24",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T15:26:24",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3031"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Helgens store nedb\u00f8rsmengder og kraftige vind har f\u00f8rt til st\u00f8rre fokksn\u00f8-ansamlinger mot nord og \u00f8st. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet ventes \u00e5 v\u00e6re avbl\u00e5st ned mot den eldre smeltepakken fra midten av januar.\nDet var f\u00f8r helgens sn\u00f8fall mest sn\u00f8 i nordlige sentrale str\u00f8k, langs en akse som inkluderer Skreieggi, Myrkdalen, Vikafjellet og deler av Jordalen.\nF\u00f8r helgen ble det observert utbredt overflaterim og kantkorndannelse i overflaten ved Vikafjell. Dette ble dannet i den l\u00f8se sn\u00f8en som kom f\u00f8r helgen, som f\u00f8lge av h\u00f8y temperaturgradient. Det er n\u00e5 usikkerhet rundt tilstanden til dette laget og hvor det kan ha f\u00f8yket/sn\u00f8dd ned."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A skier may trigger avalanches in the fresh wind slabs. A persistent weak layer deeper in the snow can lead to big avalanches."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Nysn\u00f8 og vind fra s\u00f8r\u00f8st vil p\u00e5 ny danne ferske fokksn\u00f8flak, som kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut i leformasjoner, hovedsakelig vendt mot nord og vest.\n\nDe store flakene som ble dannet i nord og \u00f8stvendte heng p\u00e5 l\u00f8rdag og s\u00f8ndag, vil trolig n\u00e5 ha stabilisert seg. Men det er usikkerhet knyttet til om det kan finnes et svakt lag med rim og/eller kantkorn enkelte steder under disse store flakene, som i s\u00e5fall hindrer stabilisering.  \n",
        "highlights": "Be aware of fresh wind slabs. There can be pockets with persistent weak layers underneath the slabs from Saturday."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3032_2025-01-26 15:26:24",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T15:26:24",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3032"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Siden torsdag har det kommet en del nysn\u00f8 i kombinasjon med kraftig vind fra s\u00f8r\u00f8st fredag og s\u00f8rvest l\u00f8rdag og s\u00f8ndag. Det er dannet flak i lesider og utsatte formasjoner er trolig avbl\u00e5st.\nF\u00f8r siste dagers sn\u00f8fall bestod det gamle sn\u00f8dekket av hard skare med noe l\u00f8ssn\u00f8 i overflaten som hadde begynt \u00e5 fasetere. Det var generelt sv\u00e6rt lite sn\u00f8 i regionen og i praksis ikke skif\u00f8re under skoggrensa. \nMest sn\u00f8 finner man vest i regionen i \u00f8stvendte leomr\u00e5der.\n\nOnsdag ble det meldt om kanting i overflaten i Hol, men usikkert om dette er f\u00f8yket ned n\u00e5 og vil oppf\u00f8re seg som et svakt lag. Rett vest for regionen, p\u00e5 Finse, ble det imidlertid observert nedf\u00f8yka kantkorn som fremstod som et aktivt svakt lag. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be aware of fresh wind slabs. There can be pockets with persistent weak layers underneath the slabs from Saturday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Vinden dreier og \u00f8ker p\u00e5 igjen, noe som f\u00f8rer til danning av ferske fokksn\u00f8flak i lesider som vender mot vest og nord. N\u00e5r flakene er ferske, vil de v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut for skil\u00f8pere.\n\nDet er noe usikkerhet rundt et lag av kantkorn som kan ha f\u00f8yket ned i helgen. Dette laget vil n\u00e5 ligge under hard fokksn\u00f8 mange steder og v\u00e6re vanskelig \u00e5 p\u00e5virke. Men skred p\u00e5 dette laget kan bli store.\n",
        "highlights": "Difficult conditions. A skier may trigger avalanches in the fresh wind slabs. A persistent weak layer deeper in the snow can lead to big avalanches."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "700"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3034_2025-01-26 15:26:24",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T15:26:24",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3034"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "L\u00f8rdagens store nedb\u00f8rsmengder og kraftige vind har f\u00f8rt til st\u00f8rre fokksn\u00f8ansamlinger mot nord og \u00f8st. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet ventes \u00e5 v\u00e6re avbl\u00e5st ned mot den eldre smeltepakken fra midten av januar, eller bar bakke.\nF\u00f8r helgen var det lite eller ingen sn\u00f8 igjen i lavlandet og i ytre deler av regionen. For eksempel rundt Rosendal. Mer sammenhengende sn\u00f8dekke i indre deler.\nObservasjoner fra R\u00f8ldal viste fredag et nedf\u00f8yket lag av kantkorn. Laget vil trolig ha st\u00f8rst utbredelse i skjermet terreng mot nordvest, nord og nord\u00f8st."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A skier may trigger avalanches in the fresh wind slabs. A persistent weak layer deeper in the snow can lead to big avalanches."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Nysn\u00f8 og vind fra s\u00f8r\u00f8st vil p\u00e5 ny danne ferske fokksn\u00f8flak, som kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut i leformasjoner, hovedsakelig vendt mot nord og vest.\n\nDe store flakene som ble dannet i nord og \u00f8stvendte heng p\u00e5 l\u00f8rdag vil trolig n\u00e5 ha stabilisert seg. Men det er usikkerhet knyttet til om det kan finnes et svakt lag med rim og/eller kantkorn enkelte steder under disse store flakene, som i s\u00e5fall hindrer stabilisering.  \n",
        "highlights": "Be aware of fresh wind slabs. There can be pockets with persistent weak layers underneath the slabs from Saturday."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3035_2025-01-26 15:26:24",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T15:26:24",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3035"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Helgens store nedb\u00f8rsmengder og kraftige vind fra s\u00f8rvest, har f\u00f8rt til st\u00f8rre fokksn\u00f8ansamlinger mot nord- og \u00f8st-vendte leformasjoner. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet er avbl\u00e5st ned mot den eldre smeltepakken fra midten av januar eller bar bakke.\nF\u00f8r helgens nedb\u00f8r var det generelt lite sn\u00f8 med mye framstikkende stein og vegetasjon.\nOnsdag ble det observert overflaterim."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be aware of fresh wind slabs. There can be pockets with persistent weak layers underneath the slabs from Saturday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Nysn\u00f8 og kraftig vind danner ferske fokksn\u00f8flak som kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut og enkelte skred kan l\u00f8sne av seg selv der det kommer mest nysn\u00f8. \n\nDet er noe usikkert hvorvidt det kan ha f\u00f8yket ned et lag av begynnende kantkornet sn\u00f8 som l\u00e5 i overflaten f\u00f8r helgens vind og nedb\u00f8r. Dersom dette har f\u00f8yket ned, vil stabiliseringen av fokksn\u00f8en fra l\u00f8rdag ta lengre tid, og fokksn\u00f8flak vil v\u00e6re sv\u00e6rt lett \u00e5 l\u00f8se ut. Utbredelsen av problemet er trolig liten, ettersom det var lite sammenhengende sn\u00f8dekke f\u00f8r helgens sn\u00f8fall.\nFaren ventes \u00e5 v\u00e6re st\u00f8rst rundt Bykleheiane og Ryfylkeheiane som har f\u00e5tt mest nedb\u00f8r siste dager.",
        "highlights": "The danger increases when the wind picks up. Avoid areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3037_2025-01-26 15:26:24",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T15:26:24",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3037"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Helgens store nedb\u00f8rsmengder og kraftige vind har f\u00f8rt til st\u00f8rre fokksn\u00f8ansamlinger mot nord og \u00f8st. Vindutsatte plasser og losider i h\u00f8yfjellet ventes \u00e5 v\u00e6re avbl\u00e5st ned mot den eldre smeltepakken fra midten av januar eller bar bakke.\nF\u00f8r helgens nedb\u00f8r var det generelt lite sn\u00f8 med mye framstikkende stein og vegetasjon.\nDet er observasjoner av kantkorn i naboregioene. Forholdene kan ha skapt dette i nordre deler av Heiane region ogs\u00e5, men dette er ikke bekreftet."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-27T00:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T23:59:59"
      }
    }
  ]
}