{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Var f\u00f6rsiktig - sv\u00e5ra lavinf\u00f6rh\u00e5llanden. I sluttningar som vetter mot syd till v\u00e4st och nordv\u00e4st finns <i>best\u00e5ende flak</i> l\u00e4ngre ner i sn\u00f6t\u00e4cket. I motsatta v\u00e4derstreck har det lagt in <i>drevsn\u00f6flak </i>i nord- och ostformationer. Varningstecken inkluderar suckande ljud fr\u00e5n sn\u00f6n eller sprickor som skjuter i v\u00e4g under skidorna eller skotern. Avsaknaden av dessa tecken inneb\u00e4r dock <b>inte </b>mindre lavinfara. </div>",
        "highlights": "H\u00e5ll avst\u00e5nd till branta sluttningar"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13661",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i m\u00e5nga omr\u00e5den, eller stora laviner i delar av terr\u00e4ngen, eller mycket stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Betydande lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant. Var mycket f\u00f6rsiktig n\u00e4r du v\u00e4ljer var och hur du \u00e5ker."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>En risk i form av ett lavinproblem med best\u00e5ende flak g\u00f6mmer sig p\u00e5 fj\u00e4llet. Det kr\u00e4vs branta sluttningar f\u00f6r att starta stora laviner, men \u00e4ven i flackare terr\u00e4ng kan mindre laviner utl\u00f6sas. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 tecken p\u00e5 lavinfara, s\u00e5som suckar fr\u00e5n sn\u00f6t\u00e4cket eller utskjutande sprickor under skidorna eller skotern. Avsaknaden av dessa tecken inneb\u00e4r dock <b>inte</b> mindre lavinfara.</div>",
        "highlights": "Sv\u00e5rbed\u00f6md och dold lavinfara"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13659",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "De senaste dagarnas drevande vindar har begravt ett k\u00e4nsligt och svagt lager med rimfrost. Det g\u00e5r inte att se exakt var de best\u00e5ende flaken ligger genom att titta p\u00e5 sn\u00f6ytan, men troliga platser \u00e4r sluttningar som ligger i l\u00e4 eller nyligen har legat i l\u00e4 f\u00f6r vinden. Laviner kan utl\u00f6sas var som helst p\u00e5 flaket, vilket \u00f6kar risken f\u00f6r en \u00e5kare. Det \u00e4r \u00e4ven m\u00f6jligt att starta laviner p\u00e5 avst\u00e5nd.",
        "highlights": "Sv\u00e5rbem\u00e4strat lavinproblem som kr\u00e4ver f\u00f6rsiktiga v\u00e4gval"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13665",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>De senaste dagarnas drevande vindar har begravt k\u00e4nslig rimfrost i branter som legat i l\u00e4. De svaga sn\u00f6kristallerna g\u00f6r \u00e4ven att stabiliseringen av sn\u00f6t\u00e4cket v\u00e4ntas ta l\u00e4ngre tid. Vid god sikt k\u00e4nns de farliga platserna igen som sl\u00e4ta och ljusa sn\u00f6f\u00e4lt. Branta sluttningar som nyligen samlat inbl\u00e5st sn\u00f6 \u00e4r t\u00e4nkbara riskomr\u00e5den, var s\u00e4rskilt f\u00f6rsiktig vid ut\u00e5tbuktande formationer.</div>",
        "highlights": "F\u00f6rsiktighet kr\u00e4vs i n\u00e4rheten av sl\u00e4ta, branta sn\u00f6f\u00e4lt"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13667",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Var f\u00f6rsiktig p\u00e5 platser d\u00e4r sn\u00f6 har samlats det senaste dygnet. Vinden har transporterat sn\u00f6n och bildat k\u00e4nsliga drevsn\u00f6flak i m\u00e5nga l\u00e4formationer. Typiska omr\u00e5den d\u00e4r drevsn\u00f6n har lagt sig \u00e4r nedanf\u00f6r kr\u00f6n, ryggar och i ut\u00e5tbuktande formationer. Drevsn\u00f6n kan vara mjuk och fluffig och k\u00e4nns igen som sl\u00e4ta, ljusare och kuddliknande sn\u00f6f\u00e4lt.",
        "highlights": "K\u00e4nslig drevsn\u00f6 i l\u00e4sluttningar"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13663",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-27"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-26T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-26T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-27T18:00:00"
      }
    }
  ]
}