<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 28 de diciembre de 2025 a las 17:29 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del lunes, día 29

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, Cap de Llauset y Belagua, de las estaciones
de esquí de Candanchú, Formigal y Panticosa (lagos),  de la
estación de esquí de fondo de Llanos del Hospital y  de Ordesa
Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Débil (1), por debajo de 1800 m, y
Limitado (2) por encima.
Jacetania:                    Limitado (2)
Gállego:                      Limitado (2)
Sobrarbe:                     Limitado (2)
Ribagorza:                    Limitado (2)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

En las últimas 24 horas el manto se ha reducido de media en unos
5 cm en los puntos de observación, debido a la ausencia de
nevadas significativas y a las temperaturas algo más cálidas que
en días previos. Este proceso se acentuará hoy, ya que la mayor
insolación favorecerá su compactación y humidificación.

La nieve continúa presente desde cotas bajas, pero su
distribución es irregular y está condicionada por la acción del
viento. En la red de observación los espesores rondan los 5-15
cm a 1300-1500 metros, y van incrementándose conforme
ascendemos, de manera que a unos 2100 metros alcanzan los 60-80
cm, valores que pueden superarse notablemente en la alta
montaña.

La capa más superficial del manto se mantiene seca por encima de
unos 1900-2000 metros, pero por debajo de estas altitudes está
ya algo más húmeda. Por lo general, el manto está compuesto
internamente por sucesivas capas de grano fino y grano redondo,
con costras de rehielo intercaladas, aunque también podemos
encontrar algún estrato más débil enterrado. Además, en cotas
altas persisten numerosas placas de viento en la mayoría de
orientaciones, así como cornisas en las crestas y ventisqueros
en áreas de resguardo.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el lunes, día
29:

Problema de nieve reciente, y de placas de viento en cotas
altas. Problema de nieve húmeda en solanas, especialmente en
cotas bajas.

Pocos cambios en las condiciones del manto, que tenderá a ir
ganando estabilidad, aunque todavía serán posibles algunas
salidas de nieve reciente en las laderas no purgadas de cotas
altas, y en menor medida en medianías. Además, con los ratos de
sol, también podrán producirse aludes de nieve húmeda, sobre
todo en las solanas, siendo más probables en cotas bajas y
medias. Tanto unos como otros serán en general de tamaño 1
(riesgo de caída), o como mucho 2 (capaz de enterrar a una
persona).


En cotas altas hay numerosas placas de viento en diferentes
orientaciones, las más recientes en vertientes norte y oeste, en
algunos casos difíciles de identificar. Estas estructuras aún
podrán colapsar ante sobrecargas débiles, como es el paso de un
esquiador o raquetista, ocasionado aludes de tamaño mediano, sin
descartar alguno grande (capaz de dañar un vehículo).

4.- Predicción meteorológica para el lunes, día 29:

Pirineo navarro:

Intervalos nubosos, predominando las nubes altas en la segunda
mitad del día. No se descartan brumas y nieblas en los valles.
Temperaturas con pocos cambios. Heladas débiles. Viento flojo
del sureste, moderado en cotas altas al inicio, tendiendo a
flojo de componente norte en el transcurso del día.

Pirineo aragonés:

Intervalos nubosos, con nubes bajas que localmente podrán
reducir la visibilidad. No se descartan algunas precipitaciones
débiles a primeras horas en el extremo oriental y sur. Cota de
nieve en torno a 1500-1600 metros. Temperaturas sin cambios o en
ligero descenso. Heladas débiles o moderadas, localmente fuertes
y persistentes en el entorno de las tresmiles. Viento moderado
del sureste en cotas altas, tendiendo a flojo del nordeste en el
transcurso del día. En el resto soplará flojo de dirección
variable, predominando el sureste al inicio, y fijándose la
componente norte a últimas horas.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2000 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3600 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: VRB 10 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: E 20 km/h

5.- Avance para el martes, día 30:

Con pocos cambios.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>