[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-18", "datavalidesabutlleti": "2024-01-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\nMODERAT (2) a la Franja Nord Pallaresa per damunt de 2400 m. ", "text_estat_mantell": "Trobem un mantell encrostat en superf\u00edcie fins a uns 2200-2300 m i, per damunt d'aquesta cota, uns cent\u00edmetres de neu ventada de l'episodi de dimecres. El transport de neu ha estat efectiu i ha format plaques a sotavents orientats a est i nord. S\u00f3n plaques dures, susceptibles a caure al pas d'una persona i que donarien lloc a allaus de mida 1, insuficient per enterrar una persona, per\u00f2 de distribuci\u00f3 molt local i m\u00e9s abundants a la Franja Nord Pallaresa. \nL'estabilitat del mantell evolucionar\u00e0 amb les nevades de dijous al vespre i divendres. Apareixer\u00e0 el problema de neu recent i es formaran, novament de manera molt local, plaques de vent. Les possibles allaus seguiran sent de distribuci\u00f3 a\u00efllada i mida 1, tot i que no se'n descarten de naturals. \nTot i que no se'n descarten, l'activitat de lliscaments basals seguir\u00e0 en clar retroc\u00e9s. ", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s esquiable a partir d'uns 1800 m a obagues i de 2100 m a solanes, amb gruixos a 2200 m al voltant dels 30-60 cm, i que han fos apreciablement per les pluges. S\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "Menor activitat natural d'allaus de neu recent. Les plaques, locals, podrien ser m\u00e9s sensibles al desencadenament accidental i afectar tamb\u00e9 orientacions sud. Perill ESTACIONARI. ", "problems": [{"id_problema": 9403, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9398, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-01-18", "datavalidesabutlleti": "2024-01-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) a l'extrem nord per damunt de 2300 m.\nFEBLE (1) a la resta.", "text_estat_mantell": "Haurem de tenir cura de dues generacions de plaques de vent. \nDimecres es van formar plaques per damunt d'uns 2300 m a sotavents orientats a est i nord. Van formar-se directament sobre el terra a bona part del terreny, i nom\u00e9s aquelles formades sobre neu vella, t\u00edpicament congestes a llocs arrecerats del nord del sector, podran donar lloc a allaus accidentals. S\u00f3n plaques dures i primes, de distribuci\u00f3 molt local, que es poden trencar al pas d'una persona i donar lloc a allaus de mida 1 o, fins i tot 2 (suficient per enterrar una persona) a sotavents orientats a l'est de l'extrem nord del sector.\nDivendres se'n tornaran a formar i tamb\u00e9 afectaran orientacions nord i est. Seran plaques m\u00e9s toves i susceptibles de caure al nostre pas, per b\u00e9 que les acumulacions m\u00e9s importants s'esperen divendres a la tarda i, per tant, seran poc significatives fins aleshores. Tamb\u00e9 s'esperen allaus naturals de neu recent a terreny fortament inclinat divendres a la tarda. ", "text_distribucio": "Tot i que hi ha neu a terra a les obagues per damunt de 1300 m, amb certa continu\u00eftat per damunt de 2100 m. El mantell no \u00e9s esquiable a cap cota. A solanes, la neu apareix per damunt de 2100-2200 m, i \u00e9s molt irregular, sovint discont\u00ednua. Els gruixos a 2000 m s\u00f3n inferiors a 10 cm, clarament deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.  ", "text_tendencia": "Les plaques de vent hauran guanyat gruix dissabte, i se'n formaran de noves a causa del vent del nord previst. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 9400, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9404, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-01-18", "datavalidesabutlleti": "2024-01-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) a l'extrem nord per damunt de 2400 m.\nFEBLE (1) a la resta.", "text_estat_mantell": "Dimecres es van formar plaques per damunt d'uns 2400 m a sotavents orientats a est i nord. Van formar-se directament sobre el terra a bona part del terreny, i nom\u00e9s aquelles formades sobre neu vella, t\u00edpicament congestes a llocs arrecerats del nord del sector, podran donar lloc a allaus accidentals. S\u00f3n plaques dures i primes, de distribuci\u00f3 molt local, que es poden trencar al pas d'una persona i donar lloc a allaus de mida 1 o, fins i tot 2 (suficient per enterrar una persona) a sotavents orientats a l'est de l'extrem nord del sector.\nDivendres se'n tornaran a formar i tamb\u00e9 afectaran orientacions nord i est. Seran plaques m\u00e9s toves i susceptibles de caure al nostre pas, per b\u00e9 que les acumulacions m\u00e9s importants s'esperen divendres a la tarda i, per tant, seran poc significatives fins aleshores. Tamb\u00e9 s'esperen allaus naturals de neu recent a terreny fortament inclinat divendres a la tarda. ", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a les obagues per damunt de 1300 m, amb certa continu\u00eftat per damunt de 2100 m, tot i que no \u00e9s esquiable a cap cota. A solanes, la neu apareix per damunt de 2100-2200 m, i \u00e9s molt irregular, sovint discont\u00ednua. Els gruixos a 2000 m s\u00f3n inferiors a 10 cm, clarament deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.  ", "text_tendencia": "Les plaques de vent hauran guanyat gruix dissabte, i se'n formaran de noves a causa del vent del nord previst. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 9401, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9405, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-18", "datavalidesabutlleti": "2024-01-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "S'han format plaques de vent en l'episodi de nevades i transport d'entre dimecres i dijous. Es troben per damunt de 2300-2400 m i afecten orientacions est i sud, i en menor grau nord. Es tracta de plaques dures, que es poden desencadenar al pas d'una persona i donar lloc a allaus de mida 1, insuficient per enterrar una persona per\u00f2 amb capacitat per produir caigudes i lesions. \nL'estabilitat del mantell evolucionar\u00e0 amb les nevades de divendres. Apareixer\u00e0 el problema de neu recent i es formaran, novament de manera molt local, plaques de vent. Les possibles allaus seguiran sent de distribuci\u00f3 a\u00efllada i mida 1, tot i que no se'n descarten de naturals. ", "text_distribucio": "Tot i que la neu apareix a partir d'uns 1800 m, presenta certa continu\u00eftat per damunt de 2300-2400 m. Hi ha algunes acumulacions, aix\u00ed com zones deflactades pel vent. Els gruixos a 2200 m s\u00f3n inferiors a 10 cm, molt deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "Les plaques de vent hauran guanyat gruix dissabte, i se'n formaran de noves a causa del vent del nord previst. Perill EN AUGMENT. ", "problems": [{"id_problema": 9402, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-18", "datavalidesabutlleti": "2024-01-19", "nota_text": "La neu \u00e9s present al sector en forma de congestes, a partir d'uns 2000 m. A l'interior de les canals i als cims del Moixer\u00f3, per damunt d'uns 2400 m, presenta certa continu\u00eftat, per\u00f2 no \u00e9s esquiable. \nDimecres es van formar algunes plaques de vent a les zones m\u00e9s altes de les canals, aquestes nom\u00e9s constitueixen un perill a indrets on s'hagin format sobre mantell preexistent, de forma molt local. \nLes nevades previstes per divendres, uns 10-15 cm amb vent de sud, es dipositaran sobre la neu de dimecres a l'interior de les canals, de manera que els indrets on podria haver-hi alguna allau accidental guanyaran extensi\u00f3. \n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-18", "datavalidesabutlleti": "2024-01-19", "nota_text": "Trobem neu al sector a partir d'uns 2300-2400 m, sense gruix suficient per a ser esquiada. Per sota d'aquesta cota nom\u00e9s hi trobem congestes a\u00efllades.\nDimecres es van formar algunes plaques de vent a les zones m\u00e9s altes orientades a est i nord, per\u00f2 aquestes nom\u00e9s constitueixen un perill a indrets on s'hagin format sobre mantell preexistent, de forma extremadament local. \nLes nevades previstes per divendres, uns 10-15 cm amb vent de sud, es dipositaran sobre la neu de dimecres per damunt de 2300-2400 m, de manera que els indrets on podria haver-hi alguna allau accidental guanyaran extensi\u00f3. \n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-18", "datavalidesabutlleti": "2024-01-19", "nota_text": "La pres\u00e8ncia de neu ha minvat per sota de 2400 m al sector per les pluges que es van registrar dimecres. Per damunt d'aquesta cota, el terra ha quedat emblanquinat per una prima capa de neu, no esquiable. \nDimecres es van formar algunes plaques de vent a les zones m\u00e9s altes orientades a est i nord, per\u00f2 aquestes nom\u00e9s constitueixen un perill a indrets on s'hagin format sobre mantell preexistent, de forma extremadament local. \nLes nevades previstes per divendres, uns 10-15 cm amb vent de sud, es dipositaran sobre la neu de dimecres per damunt de 2300-2400 m, de manera que els indrets on podria haver-hi alguna allau accidental guanyaran extensi\u00f3. \n", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]