<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 17 de abril de 2024 a las 17:15 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del jueves, día 18

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús, La Renclusa y Belagua, de la estación de
esquí de Formigal,  de la estación de esquí de fondo de Isaba -
El Ferial y  de Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Débil (1)
Jacetania:                    Débil (1)
Gállego:                      Débil (1)
Sobrarbe:                     Débil (1)
Ribagorza:                    Débil (1)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Manto típicamente primaveral, con distribución muy irregular y
fuertemente dependiente de orientaciones y cotas. Aunque durante
las últimas horas se han registrado algunas nevadas débiles en
el área más occidental, en general la nieve ha desaparecido de
zonas bajas y en las solanas hay que ascender a altitudes
considerables para encontrarla, aun así con numerosos
afloramientos rocosos. No obstante, todavía existen enclaves de
cotas altas que rondan los 50 cm, incluso más en ventisqueros y
áreas propensas al depósito.

El manto está constituido en su mayor parte por nieve vieja muy
evolucionada y de perfil isotermo, presentando una ligera capa
superficial de polvo sahariano en algunas zonas.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el jueves, día
18:

Situación de nieve reciente, y placas de viento en cotas altas.

Durante las próximas 24 horas las temperaturas seguirán
descendiendo y es probable que se produzcan algunas
precipitaciones en la zona axial, en forma sólida desde cotas
relativamente bajas, pero que en principio no se espera que den
lugar a acumulaciones de nieve reciente a tener en cuenta. Por
consiguiente, cabe esperar, todo lo más, alguna colada o alud de
tamaño pequeño, pues, en general, las bajas temperaturas
favorecerán que la nieve vieja permanezca encostrada y estable,
por lo que no se verá arrastrada en caso de producirse alguna
purga.

Los fuertes vientos del noroeste podrían formar algunas placas
de pequeñas dimensiones a sotavento de estos flujos. Estas
estructuras son susceptibles de fracturarse ante una sobrecarga
débil, ocasionando algún alud de dimensiones pequeñas.

Por último, se recomienda ser cauto si se va a transitar por
zonas donde la superficie del manto permanezca helada,
principalmente en la alta montaña, porque la posibilidad de
sufrir caídas por resbalones es considerable.

4.- Predicción meteorológica para el jueves, día 18:

Muy nuboso o cubierto en el Pirineo navarro y en la divisoria
fronteriza del aragonés, con nubosidad de estancamiento, algunas
precipitaciones débiles o localmente moderadas y visibilidad
localmente reducida, tendiendo a despejar al final del día. En
las demás zonas, poco nuboso durante la mañana y nubosidad de
evolución diurna por la tarde. Cota de nieve: 1.200 a 1.400
metros. Temperaturas en descenso, ligero de las mínimas y
moderado de las máximas. Heladas débiles, moderadas en cotas
altas, donde podrán ser fuertes localmente. Soplarán vientos
moderados o fuertes de componente norte, con rachas muy fuertes
en zonas expuestas y en la alta montaña.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1.900 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3.700 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: N 30 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: N 60 km/h

5.- Avance para el viernes, día 19:

Con pocos cambios.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>