{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird oberhalb 2200 m mit M\u00c4SSIG beurteilt. In hohen und hochalpinen Lagen k\u00f6nnen die Triebschneeablagerung vereinzelt noch durch eine geringe Zusatzbelastung gest\u00f6rt werden. Die Lawinen bleiben meist klein k\u00f6nnen aber auch noch mittelgro\u00df werden. Aus sehr steilen Gel\u00e4ndeteilen sind auch Lockerschneelawinen m\u00f6glich.",
        "highlights": "Frischen Triebschnee in h\u00f6heren Lagen vorsichtig beurteilen."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4764RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-21T16:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Auf der durchfeuchteten Altschneedecke, welche mit einer Schmelzharschkruste abgeschlossen ist, liegen bis zu 40\u00a0cm Schnee der letzten Tage\u00a0welche durch den starken Wind aus nordwestlicher Richtung verfrachtet wurden. Frische Triebschneeablagerungen liegen teilweise auf lockeren, weichen Schichten. Teilweise haben sich die \u00e4lteren Triebschneeablagerungen schon setzen k\u00f6nnen."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Tr\u00fcb und nass pr\u00e4sentiert sich das Wetter in den K\u00e4rntner Bergen am Dienstag. Die Temperaturen steigen leicht an. Keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinengefahr."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-21T16:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-04-22T16:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Im Einfluss kalter, polarer Luftmassen und einem Tief westlich von \u00d6sterreich \u00fcberziehen am Montag ganztags dichte Wolken den Himmel. Die Gipfel der Hohen Tauern stecken in Nebel und es kann auch hie und da etwas schneien. Sonst bleibt es ganztags trocken. Bei m\u00e4\u00dfigem Wind aus aus s\u00fcd\u00f6stlichen Richtungen\u00a0 erreichen die Temperaturen in 3000 m -11 Grad und in 2000 m -6 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird mit GERING beurteilt. Frische kleine Triebschneeablagerungen sind nur vereinzelt ausl\u00f6sbar. Die Mitrei\u00df- und Absturzgefahr sollte beachtet werden und auch noch Gel\u00e4ndeteile unter Gleitschneerissen.",
        "highlights": "Nur noch vereinzelt Gefahrenstellen. Geringe Lawinengefahr."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4764RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-21T16:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die durchfeuchtete Altschneedecke und hat sich vor allem an der Oberfl\u00e4che verfestigen k\u00f6nnen. Darauf liegt etwas Schnee der letzten Tage der vom Wind verfrachtet wurde. Kleine Triebschneeablagerungen haben sich in h\u00f6heren Lagen gebildet."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Tr\u00fcb und nass pr\u00e4sentiert sich das Wetter in den K\u00e4rntner Bergen am Dienstag. Die Temperaturen steigen leicht an. Die Lawinengefahr bleibt gleich."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-21T16:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-04-22T16:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Im Einfluss kalter, polarer Luftmassen und einem Tief westlich von \u00d6sterreich \u00fcberziehen am Montag ganztags dichte Wolken den Himmel. Die Gipfel der Hohen Tauern stecken in Nebel und es kann auch hie und da etwas schneien. Sonst bleibt es ganztags trocken. Bei m\u00e4\u00dfigem Wind aus aus s\u00fcd\u00f6stlichen Richtungen\u00a0 erreichen die Temperaturen in 3000 m -11 Grad und in 2000 m -6 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird allgemein mit GERING beurteilt. Triebschneelinsen in h\u00f6heren Lagen k\u00f6nnen sehr vereinzelt noch ausgel\u00f6st werden. Die Lawinen bleiben klein.\u00a0",
        "highlights": "Nur noch vereinzelt Gefahrenstellen. Geringe Lawinengefahr."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4764RGR3",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-22"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-21T16:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Schneedecke ist kompakt und feucht. \u00c4ltere Triebschneeablagerungen und frische Triebschneelinsen haben sich gut mit der Altschneedecke und untereinander verbunden."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Tr\u00fcb und nass pr\u00e4sentiert sich das Wetter in den K\u00e4rntner Bergen am Dienstag. Die Temperaturen steigen leicht an. Die Lawinengefahr bleibt gleich."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-21T16:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-04-22T16:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Im Einfluss kalter, polarer Luftmassen und einem Tief westlich von \u00d6sterreich \u00fcberziehen am Montag ganztags dichte Wolken den Himmel. Die Gipfel der Hohen Tauern stecken in Nebel und es kann auch hie und da etwas schneien. Sonst bleibt es ganztags trocken. Bei m\u00e4\u00dfigem Wind aus aus s\u00fcd\u00f6stlichen Richtungen\u00a0 erreichen die Temperaturen in 3000 m -11 Grad und in 2000 m -6 Grad."
      }
    }
  ]
}