<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 21 de abril de 2024 a las 18:54 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del lunes, día 22

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Respomuso, Panticosa, Bachimaña,
Góriz, Pineta, Estós, Angel Orús, Cap de Llauset y Belagua,  de
la estación de esquí de fondo de Isaba - El Ferial y  de Ordesa
Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Débil (1)
Jacetania:                    Débil (1)
Gállego:                      Débil (1)
Sobrarbe:                     Débil (1)
Ribagorza:                    Débil (1)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

El manto, cuyo carácter primaveral se ha ido acentuando en los
últimos días, es deficitario en todos los sectores, con una
distribución marcadamente asimétrica. La nieve ha desaparecido
de las cotas bajas en todas las orientaciones, y en las solanas
va retirándose hacia las cimas, presentándose discontinua,
intercalada entre numerosos afloramientos de rocas. Por encima
de 2100 m, los espesores medidos en vertientes norte rondan los
30 cm, aunque es probable que existan acumulaciones mayores en
ventisqueros y áreas resguardadas propensas al depósito.

En general, el manto presenta buena estabilidad, sin que se
hayan observado aludes en los últimos días. Está constituido en
su mayor parte por nieve vieja, compacta y muy evolucionada, de
perfil isotermo, mostrando en superficie una ligera tonalidad
marrón en algunas zonas, debida a depósitos de polvo sahariano.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el lunes, día
22:

Manto estable en general, con problemas muy restringidos de
placas de viento.

Con la irrupción, desde últimas horas del domingo, de aire frio
procedente del norte, va a producirse un descenso térmico
importante. Tras el rehielo nocturno, la fusión superficial será
prácticamente nula a lo largo del lunes, por lo que no cabe
esperar actividad de aludes de nieve húmeda. Las placas de
viento que pudieran haberse formado con las nevadas del jueves
se habrán fundido o transformado ya, aunque no se descarta que
pueda perdurar alguna aislada en altas umbrías orientadas al
nordeste. Su rotura requeriría probablemente sobrecargas
fuertes, pero aun así habrá de tenerse en cuenta.

En las últimas horas del lunes son probables las nevadas débiles
desde cotas bajas, con aportes muy escasos, a lo sumo de 2 a 5
cm, en cuanto a nieve reciente, lo que contribuirá a cambiar el
paisaje pero no alterará la estabilidad del manto. Sin embargo,
dichas nevadas estarán acompañadas por vientos intensos del
norte, que podrían dar lugar a que se formen pequeñas placas de
viento bajo las crestas y cordales, si bien hacia el final del
día, por lo que será más bien el martes cuando el problema
adquiera realmente importancia.

Finalmente, se recuerda que el manto helado o encostrado será
muy resbaladizo y podrá ser causa de peligrosas caídas si no se
toman las precauciones oportunas, aun disponiendo del
equipamiento adecuado.

4.- Predicción meteorológica para el lunes, día 22:

Intervalos nubosos, con nubosidad que tenderá a ser más
abundante a partir del mediodía en el sector navarro y en zonas
próximas a la divisoria con Francia. Visibilidad localmente
reducida. Se esperan nevadas débiles desde cotas bajas, de forma
dispersa y esporádica durante el día, y más frecuentes a últimas
horas en el entorno de la divisoria.
Temperaturas en descenso, que será notable para las máximas en
el sector oscense. Heladas generalizadas, que en cotas altas
podrán ser persistentes y localmente fuertes. Viento del norte y
el nordeste, más intenso en el Pirineo navarro y en cotas altas
del aragonés, donde soplará fuerte durante algunos intervalos,
con rachas ocasionalmente muy fuertes.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1400-1500
m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3100 m
(W) - 2600 m (E)

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: NE 45 km/h (W) ? N 20
km/h (E)
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: N 50 km/h

5.- Avance para el martes, día 23:

Seguirá el tiempo frío, con nevadas desde cotas bajas, algo más
intensas que el lunes, y vientos fuertes del norte. Nivel de
peligro de aludes en ligero ascenso, por problemas de placas de
viento y nieve reciente en algunos sectores.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>