[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2023-12-13", "datavalidesabutlleti": "2023-12-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3) per damunt de 2100 m. \nMODERAT (2) per sota. ", "text_estat_mantell": "Les plaques de vent i la neu recent del present episodi empitjoren l'estabilitat del mantell. \nHi trobarem plaques de vent en especial per damunt del nivell del bosc, a partir de la tarda de dimecres i a la Franja Nord Pallaresa, aix\u00ed com als l\u00edmits sud i est de l'Aran, on el vent de nord i nord-oest ser\u00e0 especialment intens. Es trobaran en zones d'acumulaci\u00f3 de bona part de les orientacions i es podran desprendre al pas d'una persona i donar lloc a allaus de mida 2 (suficient per enterrar una persona). La pres\u00e8ncia de nivells de neu granulada a la base de la nevada en podria afavorir els desencadenaments. Durant la segona meitat de la jornada, amb la persist\u00e8ncia de les nevades i el vent, en podrien caure de forma natural i assolir localment mida 3 (suficient per enterrar un grup de persones) a sectors d'acumulaci\u00f3 molt clars. \nA m\u00e9s, a l'Aran, s'esperen caigudes naturals d'allaus de neu recent, en conjunt de mida 1, a terreny molt inclinat amb mantell preexistent. ", "text_distribucio": "Trobem neu a terra a partir d'uns 1600 m, a obagues. El mantell \u00e9s esquiable nom\u00e9s a sectors amb acumulacions, a partir d'uns 2300 m, sobretot a l'Aran i als sectors m\u00e9s propers a la divis\u00f2ria amb Fran\u00e7a. A 2200 m els gruixos es troben al voltant dels 10-30 cm, per sota dels habituals per l'\u00e8poca de l'any. L'actual episodi de nevades pot fer canviar r\u00e0pidament aquesta distribuci\u00f3. ", "text_tendencia": "Continuar\u00e0 la situaci\u00f3 de possibles plaques accidentals i algunes allaus naturals, encara amb nevades, vent i augment t\u00e8rmic. Perill ESTACIONARI. ", "problems": [{"id_problema": 9219, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9218, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2023-12-13", "datavalidesabutlleti": "2023-12-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\nMODERAT (2) a l'extrem nord per damunt de 2400 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent. \nEntre dimecres i dijous s'espera la formaci\u00f3 de plaques de vent per l'episodi previst de neu i transport. Aquesta neu caur\u00e0 directament sobre el terra a bona part del terreny, i nom\u00e9s sobre neu preexistent de manera local. A les cotes m\u00e9s elevades de l'extrem nord del sector, on la neu vella ja t\u00e9 certa continu\u00eftat, les plaques afectaran m\u00e9s terreny. Es podrien produir allaus al pas de persones, en conjunt de mida 1 (suficient per a generar caigudes i lesions). Els indrets m\u00e9s perillosos s\u00f3n, per tant, sotavents i altres zones d'acumulaci\u00f3 amb mantell preexistent de l'extrem nord del sector. La caiguda de neu granulada podr\u00e0 afavorir el desencadenament d'allaus. ", "text_distribucio": "Fora de l'enfarinada de l'actual episodi de nevades, el mantell \u00e9s esc\u00e0s i irregular al sector, sovint en forma de congestes disperses. Al nord del sector, per damunt d'uns 2300-2400 m i a obagues hi podem trobar certa continu\u00eftat del mantell, per\u00f2 encara no \u00e9s esquiable a cap cota. ", "text_tendencia": "Condicions molt similars, amb predomini de les plaques de vent, de distribuci\u00f3 local, que continuaran sent susceptibles de caure al nostre pas. Perill ESTACIONARI.  ", "problems": [{"id_problema": 9220, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2023-12-13", "datavalidesabutlleti": "2023-12-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\nMODERAT (2) a l'extrem nord per damunt de 2400 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent. \nEntre dimecres i dijous s'espera la formaci\u00f3 de plaques de vent per l'episodi previst de neu i transport. Aquesta neu caur\u00e0 directament sobre el terra a bona part del terreny, i nom\u00e9s sobre neu preexistent de manera local. A les cotes m\u00e9s elevades de l'extrem nord del sector, on la neu vella ja t\u00e9 certa continu\u00eftat, les plaques afectaran m\u00e9s terreny. Es podrien produir allaus al pas de persones, en conjunt de mida 1 (suficient per a generar caigudes i lesions). Els indrets m\u00e9s perillosos s\u00f3n, per tant, sotavents i altres zones d'acumulaci\u00f3 amb mantell preexistent de l'extrem nord del sector. La caiguda de neu granulada podr\u00e0 afavorir el desencadenament d'allaus. ", "text_distribucio": "Fora de l'enfarinada de l'actual episodi de nevades, el mantell \u00e9s esc\u00e0s i irregular al sector, sovint en forma de congestes disperses. Al nord del sector, per damunt d'uns 2300-2400 m i a obagues hi podem trobar certa continu\u00eftat del mantell, per\u00f2 encara no \u00e9s esquiable a cap cota. ", "text_tendencia": "Condicions molt similars, amb predomini de les plaques de vent, de distribuci\u00f3 local, que continuaran sent susceptibles de caure al nostre pas. Perill ESTACIONARI.  ", "problems": [{"id_problema": 9221, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-13", "datavalidesabutlleti": "2023-12-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1). \n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent. \nEntre dimecres i dijous s'espera la formaci\u00f3 de plaques de vent per l'episodi previst de neu i transport. Aquesta neu caur\u00e0 directament sobre el terra a bona part del terreny, i nom\u00e9s sobre neu preexistent, de manera molt local, a congestes velles i sectors obacs i protegits del vent, principalment per damunt de 2300-2400 m. En aquests indrets es podrien produir allaus al pas de persones, en conjunt de mida 1 (suficient per a generar caigudes i lesions). Els indrets m\u00e9s perillosos s\u00f3n, per tant, sotavents i altres zones d'acumulaci\u00f3 amb mantell preexistent. La caiguda de neu granulada podr\u00e0 afavorir el desencadenament d'allaus. ", "text_distribucio": "Un episodi de nevades est\u00e0 emblanquinant el terra i aportar\u00e0 nous gruixos de neu durant les seg\u00fcents hores. Fora d'aquesta neu nova el mantell \u00e9s esc\u00e0s i irregular al sector, amb congestes disperses de neu i m\u00e9s neu a obagues per damunt de 2400 m. El mantell no \u00e9s esquiable al sector. ", "text_tendencia": "Les condicions seran similars, amb plaques de vent molt locals que podran caure al pas de persones. Les nevades i el vent aniran remetent al llarg del dia. Perill ESTACIONARI. ", "problems": [{"id_problema": 9222, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-13", "datavalidesabutlleti": "2023-12-14", "nota_text": "Actualment, el mantell no \u00e9s esquiable a cap cota. La neu \u00e9s present de forma testimonial als sectors m\u00e9s elevats del Cad\u00ed o a les parts m\u00e9s elevades de les Canals. Les nevades que s'esperen per dimecres i dijous podran emblanquinar el paisatge, per\u00f2 no donaran lloc a situacions considerables de perill d'allaus. \nCaldr\u00e0 parar atenci\u00f3 si se superen els 10-20 cm de neu amb vent i, en aquest cas, ser molt cur\u00f3s a les zones d'acumulaci\u00f3 amb mantell preexistent. \n", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-13", "datavalidesabutlleti": "2023-12-14", "nota_text": "Nom\u00e9s trobem una mica de neu a les cotes m\u00e9s elevades del sector, amb algunes congestes a les parts m\u00e9s elevades. No existeix continu\u00eftat i la neu a terra \u00e9s testimonial. Les nevades que s'esperen per dimecres i dijous podran emblanquinar el paisatge, per\u00f2 no donaran lloc a situacions considerables de perill d'allaus. Caldr\u00e0 parar atenci\u00f3 si se superen els 10-20 cm de neu amb vent i, en aquest cas, ser molt cur\u00f3s a les zones d'acumulaci\u00f3 amb mantell preexistent. \n", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-13", "datavalidesabutlleti": "2023-12-14", "nota_text": "Fora de l'enfarinada actual, la neu al sector \u00e9s molt escassa i es redueix generalment a congestes disperses. El mantell no \u00e9s esquiable ni continu a cap cota. Els gruixos a 2200 m es troben entre 0-10 cm i s\u00f3n deficitaris per l'\u00e8poca de l'any.\nEntre dimecres i dijous hi haur\u00e0 nevades i vent que podrien empitjorar l'estabilitat del mantell nival amb la formaci\u00f3 d'alguna placa de vent. En tot cas, nom\u00e9s implicaran cert perill, de manera molt local, all\u00e0 on caiguin sobre mantell preexistent.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]