[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2023-12-13", "datavalidesabutlleti": "2023-12-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3) por encima de 2100 m. \nLIMITADO (2) por debajo.", "text_estat_mantell": "Las placas de viento y la nieve reciente del presente episodio empeoran la estabilidad del manto. \nEncontraremos placas de viento, en especial por encima del nivel del bosque, a partir de la tarde del mi\u00e9rcoles y en la Franja Nord Pallaresa, as\u00ed como en los l\u00edmites sur y este de Aran, donde el viento de norte y noroeste ser\u00e1 especialmente intenso. Se encontrar\u00e1n en zonas de acumulaci\u00f3n de buena parte de las orientaciones y se podr\u00e1n desprender al paso de una persona y dar lugar a aludes de tama\u00f1o 2 (suficiente para enterrar a una persona). La presencia de niveles de nieve granulada en la base de la nevada podr\u00eda favorecer sus desencadenamientos. Durante la segunda mitad del d\u00eda, con las nevadas y el viento, podr\u00edan caer de forma natural y alcanzar tama\u00f1o 3 (suficiente para enterrar a un grupo de personas) en sectores de acumulaci\u00f3n muy claros. Adem\u00e1s, en Aran se esperan ca\u00eddas naturales de aludes de nieve reciente, de tama\u00f1o 1, en terreno muy inclinado con manto preexistente.", "text_distribucio": "Encontramos nieve en el suelo a partir de unos 1600 m, en umbr\u00edas. El manto es esquiable solo en sectores con acumulaciones, a partir de 2300 m, sobre todo en Ar\u00e1n y en los sectores m\u00e1s cercanos a la divisoria. A 2200 m los grosores se encuentran alrededor de los 10-30 cm, por debajo de los habituales para la \u00e9poca. El actual episodio de nevadas puede cambiar r\u00e1pidamente esta distribuci\u00f3n.", "text_tendencia": "Continuar\u00e1 la situaci\u00f3n de posibles placas accidentales y algunos aludes naturales, aun con nevadas, viento y aumento t\u00e9rmico. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9219, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9218, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2023-12-13", "datavalidesabutlleti": "2023-12-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). \nLIMITADO (2) en el extremo norte por encima de 2400 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de placas de viento. \nEntre el mi\u00e9rcoles y el jueves se espera la formaci\u00f3n de placas de viento por el episodio previsto de nieve y transporte. Esta nieve caer\u00e1 directamente sobre el suelo en buena parte del terreno, y solo sobre nieve preexistente de forma local. En las cotas m\u00e1s elevadas del extremo norte del sector, donde la nieve vieja ya tiene cierta continuidad, las placas afectar\u00e1n a m\u00e1s terreno. Se podr\u00edan producir aludes al paso de personas, en conjunto de tama\u00f1o 1 (suficiente para generar ca\u00eddas y lesiones). Los lugares m\u00e1s peligrosos son, por tanto, sotaventos y otras zonas de acumulaci\u00f3n con manto preexistente del extremo norte del sector. La ca\u00edda de nieve granulada podr\u00e1 favorecer el desencadenamiento de aludes.", "text_distribucio": "Fuera de la nevada del actual episodio de nevadas, el manto es escaso e irregular en el sector, a menudo en forma de neveros dispersos. En el norte del sector, por encima de unos 2300-2400 m y umbr\u00edas podemos encontrar cierta continuidad del manto, pero todav\u00eda no es esquiable en ninguna cota.", "text_tendencia": "Condiciones muy similares, con predominio de las placas de viento, de distribuci\u00f3n local, que seguir\u00e1n siendo susceptibles de caer a nuestro paso. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9220, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2023-12-13", "datavalidesabutlleti": "2023-12-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). \nLIMITADO (2) en el extremo norte por encima de 2400 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de placas de viento. \nEntre el mi\u00e9rcoles y el jueves se espera la formaci\u00f3n de placas de viento por el episodio previsto de nieve y transporte. Esta nieve caer\u00e1 directamente sobre el suelo en buena parte del terreno, y solo sobre nieve preexistente de forma local. En las cotas m\u00e1s elevadas del extremo norte del sector, donde la nieve vieja ya tiene cierta continuidad, las placas afectar\u00e1n a m\u00e1s terreno. Se podr\u00edan producir aludes al paso de personas, en conjunto de tama\u00f1o 1 (suficiente para generar ca\u00eddas y lesiones). Los lugares m\u00e1s peligrosos son, por tanto, sotaventos y otras zonas de acumulaci\u00f3n con manto preexistente del extremo norte del sector. La ca\u00edda de nieve granulada podr\u00e1 favorecer el desencadenamiento de aludes.", "text_distribucio": "Fuera de la nevada del actual episodio de nevadas, el manto es escaso e irregular en el sector, a menudo en forma de neveros dispersos. En el norte del sector, por encima de unos 2300-2400 m y umbr\u00edas, podemos encontrar cierta continuidad del manto, pero todav\u00eda no es esquiable en ninguna cota.", "text_tendencia": "Condiciones muy similares, con predominio de las placas de viento, de distribuci\u00f3n local, que seguir\u00e1n siendo susceptibles de caer a nuestro paso. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9221, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-13", "datavalidesabutlleti": "2023-12-14", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de placas de viento. \nEntre el mi\u00e9rcoles y el jueves se espera la formaci\u00f3n de placas de viento por el episodio previsto de nieve y transporte. Esta nieve caer\u00e1 directamente sobre el suelo en buena parte del terreno, y solo sobre nieve preexistente, de forma muy local, en neveros viejos y sectores umbr\u00edos y protegidos del viento, principalmente por encima de 2300-2400 m. En estos lugares se podr\u00edan producir aludes al paso de personas, en conjunto de tama\u00f1o 1 (suficiente para generar ca\u00eddas y lesiones). Los lugares m\u00e1s peligrosos son, por tanto, sotaventos y otras zonas de acumulaci\u00f3n con manto preexistente. La ca\u00edda de nieve granulada podr\u00e1 favorecer el desencadenamiento de aludes.", "text_distribucio": "Un episodio de nevadas est\u00e1 blanqueando el suelo y aportar\u00e1 nuevos grosores de nieve durante las siguientes horas. Fuera de esta nieve nueva, el manto es escaso e irregular en el sector, con neveros dispersas de nieve y m\u00e1s nieve en umbr\u00edas por encima de 2400 m. El manto no es esquiable en el sector.", "text_tendencia": "Las condiciones ser\u00e1n similares, con placas de viento muy locales que podr\u00e1n caer al paso de personas. Las nevadas y el viento ir\u00e1n remitiendo a lo largo del d\u00eda. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9222, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-13", "datavalidesabutlleti": "2023-12-14", "nota_text": "Actualmente, el manto no es esquiable en ninguna cota. La nieve est\u00e1 presente de forma testimonial en los sectores m\u00e1s elevados del Cad\u00ed o en las partes m\u00e1s elevadas de las Canals. \nLas nevadas que se esperan para el mi\u00e9rcoles y el jueves podr\u00e1n emblanquecer el paisaje, pero no dar\u00e1n lugar a situaciones considerables de peligro de aludes. Habr\u00e1 que prestar atenci\u00f3n si se superan los 10-20 cm de nieve con viento y, en este caso, ser muy cuidadoso en las zonas de acumulaci\u00f3n con manto preexistente.", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-13", "datavalidesabutlleti": "2023-12-14", "nota_text": "S\u00f3lo encontramos algo de nieve en las cotas m\u00e1s elevadas del sector, con algunos neveros en las partes m\u00e1s elevadas. No existe continuidad y la nieve en el suelo es testimonial. \nLas nevadas que se esperan para el mi\u00e9rcoles y el jueves podr\u00e1n emblanquecer el paisaje, pero no dar\u00e1n lugar a situaciones considerables de peligro de aludes. Habr\u00e1 que prestar atenci\u00f3n si se superan los 10-20 cm de nieve con viento y, en este caso, ser muy cuidadoso en las zonas de acumulaci\u00f3n con manto preexistente. ", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-13", "datavalidesabutlleti": "2023-12-14", "nota_text": "Fuera de la nevada actual, la nieve en el sector es muy escasa y se reduce generalmente a neveros dispersos. El manto no es esquiable ni continuo en cota alguna. Los grosores a 2200 m se encuentran entre 0-10 cm y son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. \nEntre el mi\u00e9rcoles y el jueves habr\u00e1 nevadas y viento que podr\u00edan empeorar la estabilidad del manto nivoso con la formaci\u00f3n de alguna placa de viento. \nEn todo caso, s\u00f3lo implicar\u00e1n cierto peligro, de forma muy local, donde caigan sobre manto preexistente.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]