{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Jesen\u00edk\u00e1ch v 1300 m/m le\u017e\u00ed do 1 metru sn\u011bhu.\r\nNa z\u00e1v\u011btrn\u00fdch lavinov\u00fdch svaz\u00edch je sn\u011bhu ulo\u017eeno mnohem v\u00edce.\r\nZa posledn\u00edch 48 hodin p\u0159ipadlo 15 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu. D\u00edky p\u016fsoben\u00ed z\u00e1padn\u00edho v\u011btru je sn\u00edh ulo\u017een na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch na tvrd\u00e9 krust\u011b. Zde se p\u0159edpokl\u00e1d\u00e1me uvoln\u011bn\u00ed deskov\u00fdch lavin po dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed. \r\nZ t\u011bchto d\u016fvod\u016f v Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed zvy\u0161uj\u00edc\u00ed se tendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed na 2 druh\u00fd stupe\u0148.\r\nDal\u0161\u00ed kritick\u00e1 vrstva se nach\u00e1z\u00ed na severn\u00edch svaz\u00edch ze star\u00e9ho sn\u011bhu, kter\u00e1 se vytvo\u0159ila minul\u00fd t\u00fdden.\r\nV Jesen\u00edk\u00e1ch plat\u00ed 1. lavinov\u00fd stupe\u0148.\r\n\r\n"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "new_snow"
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ]
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "3450",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-16T08:05:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-06"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-16T08:05:00+01:00",
        "endTime": "2024-01-17T08:05:00+01:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Na h\u0159ebenech Krkono\u0161 je a\u017e 160 cm sn\u011bhu. Za posledn\u00edch 24 h napadlo 20 cm a za posledn\u00edch 48 h napadlo a\u017e 40 cm nov\u00e9ho sn\u011bhu. Sn\u00edh padal v kombinaci se Z a\u017e ZSZ v\u011btrem. V\u00edce sn\u011bhu je ulo\u017eeno na z\u00e1v\u011btrn\u00fdch svaz\u00edch (S, SV, V, JV, J, JV) a ve \u017elabech. \r\n\r\nTesty stability za\u010d\u00ednaj\u00ed vykazovat sn\u00ed\u017eenou stabilitu. B\u011bhem dne o\u010dek\u00e1v\u00e1me dal\u0161\u00ed sn\u011bhov\u00e9 sr\u00e1\u017eky v kombinaci se siln\u00fdm v\u011btrem.  Nad 1000 m n. m. se mohou vyskytnout laviny deskov\u00e9 p\u0159\u00edp. laviny z nov\u00e9ho sn\u011bhu.\r\n \r\nUvoln\u011bn\u00ed laviny je mo\u017en\u00e9 ji\u017e p\u0159i mal\u00e9m dodate\u010dn\u00e9m zat\u00ed\u017een\u00ed a to zejm\u00e9na na strm\u00fdch svaz\u00edch. V n\u011bkter\u00fdch p\u0159\u00edpadech je mo\u017enost samovoln\u00e9ho uvoln\u011bn\u00ed lavin velk\u00fdch a ve v\u00fdjime\u010dn\u00fdch p\u0159\u00edpadech i velmi velk\u00fdch rozm\u011br\u016f, kter\u00e9 se obvykle zastav\u00ed a\u017e v doln\u00ed \u010d\u00e1sti svahu.\r\n\r\nTendence lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed je setrv\u00e1vaj\u00edc\u00ed."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "new_snow",
          "elevation": {
            "upperBound": "1200"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1200"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "3449",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-16"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-16T07:31:00+01:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "CZ-04"
        }
      ],
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Horsk\u00e1 slu\u017eba",
          "website": "https://www.horskasluzba.cz/cz/pocasi-na-horach/lavinova-predpoved"
        }
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-16T07:31:00+01:00",
        "endTime": "2024-01-17T07:31:00+01:00"
      }
    }
  ]
}