[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-12", "datavalidesabutlleti": "2023-12-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Al inicio de la jornada encontraremos un manto estable, con costras superficiales e internas que hacen que los aludes sean poco probables en el sector durante las horas diurnas. \nDurante el d\u00eda se producir\u00e1n nevadas con aportaciones de nieve que, hasta el mediod\u00eda, ser\u00e1n poco significativas y no empeorar\u00e1n considerablemente la situaci\u00f3n de aludes. A lo largo de la tarde se formar\u00e1n placas de viento en la Franja Norte Pallaresa, susceptibles a caer al paso de una persona principalmente en sotaventos orientados a sur y este con manto preexistente, as\u00ed como a otros puntos de acumulaci\u00f3n del resto de orientaciones. La posible ca\u00edda de nieve granulada en el inicio del episodio podr\u00eda favorecer estos desencadenamientos. En el Aran, donde el viento no ser\u00e1 tan intenso, adem\u00e1s del problema de placas de viento podr\u00eda haber alg\u00fan alud de nieve reciente al t\u00e9rmino de la jornada. \nEn funci\u00f3n de las acumulaciones, al final de la jornada, el peligro podr\u00eda pasar a MODERADO (2).", "text_distribucio": "Encontramos nieve en el suelo a partir de unos 1600 m, en umbr\u00edas. El manto es esquiable s\u00f3lo en sectores con acumulaciones, a partir de unos 2300 m, sobre todo en Ar\u00e1n y en los sectores m\u00e1s cercanos a la divisoria con Francia. A 2200 m los grosores se encuentran alrededor de los 10-30 cm, por debajo de los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o. ", "text_tendencia": "Aumento de la inestabilidad del manto nivoso, por la acumulaci\u00f3n de nieve y el viento con formaci\u00f3n de placas, y por humedecimiento de la nieve al final de la jornada. Peligro EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 9214, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9217, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-12", "datavalidesabutlleti": "2023-12-13", "nota_text": "La disponibilidad de nieve en el sector es baja. Est\u00e1 presente principalmente en umbr\u00edas por encima de unos 2300-2400 m, y de unos 2500 m en solanas, pero no hay condiciones para esquiar en cota alguna. La cantidad de nieve es mayor en el norte del sector que en la mitad sur. \nEl manto se presenta estable, internamente endurecido y con rehielo superficial. Sin embargo, durante la jornada del mi\u00e9rcoles se podr\u00edan formar placas de viento con el paso de un frente a lo largo de la jornada. De nuevo, las nevadas podr\u00edan ser m\u00e1s destacables en el norte del sector. En cualquier caso, buena parte de la nieve caer\u00e1 directamente sobre el suelo, y los lugares con peligro por desencadenamientos de aludes ser\u00e1n aislados. \nSe recomienda el uso de material de seguridad para los resbalones (casco, piolet y crampones) debido a la presencia de costras resbaladizas.", "peu_nota_text": "En el norte del sector podr\u00e1 continuar la acumulaci\u00f3n de nieve y el viento, con formaci\u00f3n de nuevas placas. Habr\u00e1 que estar atento a las acumulaciones que, localmente, podr\u00edan dar lugar a problemas por aludes accidentales.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-12", "datavalidesabutlleti": "2023-12-13", "nota_text": "La disponibilidad de nieve en el sector es baja. Est\u00e1 presente principalmente en umbr\u00edas por encima de unos 2300-2400 m, y de unos 2500 m en solanas, pero no hay condiciones para esquiar en cota alguna. La cantidad de nieve es mayor en el norte del sector que en la mitad sur. \nEl manto se presenta estable, internamente endurecido y con rehielo superficial. Sin embargo, durante la jornada del mi\u00e9rcoles se podr\u00edan formar placas de viento con el paso de un frente a lo largo de la jornada. De nuevo, las nevadas podr\u00edan ser m\u00e1s destacables en el norte del sector. En cualquier caso, buena parte de la nieve caer\u00e1 directamente sobre el suelo, y los lugares con peligro por desencadenamientos de aludes ser\u00e1n aislados. \nSe recomienda el uso de material de seguridad para los resbalones (casco, piolet y crampones) debido a la presencia de costras resbaladizas.", "peu_nota_text": "En el norte del sector podr\u00e1 continuar la acumulaci\u00f3n de nieve y el viento, con formaci\u00f3n de nuevas placas. Habr\u00e1 que estar atento a las acumulaciones que, localmente, podr\u00edan dar lugar a problemas por aludes accidentales.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-12", "datavalidesabutlleti": "2023-12-13", "nota_text": "El manto ser\u00e1 predominantemente estable durante la ma\u00f1ana, internamente resistente y con la superficie encostrada. A lo largo de la jornada del mi\u00e9rcoles habr\u00e1 precipitaciones que podr\u00edan empeorar la estabilidad del manto nivoso con la formaci\u00f3n de alguna placa de viento hacia la tarde. En todo caso, las nevadas del mi\u00e9rcoles caer\u00e1n por lo general directamente sobre el suelo, y los aludes ser\u00e1n improbables. \nActualmente, la distribuci\u00f3n del manto es irregular debido a la escasez de la nieve ya efectos del viento. Aunque hay cierta continuidad de la nieve a partir de 2400 m en orientaciones umbr\u00edas, el manto no es esquiable en ninguna cota. Vigile los resbalones por el manto endurecido y encostrado, sobre todo si pasa por terreno trampa, donde un resbal\u00f3n puede suponer consecuencias graves. Aparte del habitual material de seguridad (DVA, pala y sonda) no olvide el casco, los crampones o el piolet.", "peu_nota_text": "Podr\u00eda empeorar la estabilidad del manto si contin\u00faan las nevadas y el viento en el sector.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-12", "datavalidesabutlleti": "2023-12-13", "nota_text": "Actualmente el manto no es esquiable en ninguna cota. La nieve est\u00e1 presente de forma testimonial en los sectores m\u00e1s elevados del Cad\u00ed o en las partes m\u00e1s elevadas de las Canals. No se esperan problemas por aludes debido a la falta de manto y s\u00f3lo hay que vigilar por posibles resbalones en las salidas de Canals.", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-12", "datavalidesabutlleti": "2023-12-13", "nota_text": "S\u00f3lo encontramos algo de nieve en las cotas m\u00e1s elevadas del sector, con algunos congestos en las partes m\u00e1s elevadas. No existe continuidad y la nieve en el suelo es testimonial. Adem\u00e1s, donde hay, se encuentra rehelada y podr\u00eda dar lugar a alg\u00fan resbal\u00f3n, por lo que se recomienda llevar el material de seguridad (piolet, casco y crampones).", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-12", "datavalidesabutlleti": "2023-12-13", "nota_text": "La nieve en el sector es muy escasa, discontinua y se distribuye de forma irregular. El manto no es esquiable ni continuo en cota alguna. Los grosores a 2200 m se encuentran entre 0-10 cm y son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. \nEl manto ser\u00e1 predominantemente estable durante la ma\u00f1ana, con la superficie encostrada. A lo largo de la jornada del mi\u00e9rcoles habr\u00e1 precipitaciones que podr\u00edan empeorar la estabilidad del manto nivoso con la formaci\u00f3n de alguna placa de viento hacia la tarde. En todo caso, las nevadas del mi\u00e9rcoles caer\u00e1n por lo general directamente sobre el suelo, y los aludes ser\u00e1n improbables. \nVigile los resbalones por el manto endurecido y encostrado, sobre todo si pasa por terreno trampa, donde un resbal\u00f3n puede suponer consecuencias graves. Aparte del habitual material de seguridad (DVA, pala y sonda) no olvide el casco, los crampones o el piolet.", "peu_nota_text": "Podr\u00eda empeorar la estabilidad del manto si contin\u00faan las nevadas y el viento en el sector.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]