{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Mit Neuschnee und m\u00e4\u00dfigem bis starkem Wind aus wechselnden Richtungen entstanden vor allem in Kammlagen, Rinnen und Mulden st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen.\u00a0Im Tagesverlauf entstehen vor allem an kammnahen Nordost- und Osth\u00e4ngen weitere Triebschneeansammlungen. Die Triebschneeansammlungen m\u00fcssen oberhalb von rund 2200 m vorsichtig beurteilt werden. Lawinen sind teilweise mittelgro\u00df und von einzelnen Wintersportlern ausl\u00f6sbar. Gefahrenstellen und Ausl\u00f6sebereitschaft nehmen mit der H\u00f6he zu.\u00a0Die Gefahrenstellen sind gut zu erkennen.\r\nEs besteht eine \"m\u00e4\u00dfige\" Gefahr (Stufe 2) von Gleitschneelawinen. Dies vor allem an steilen Grash\u00e4ngen zwischen etwa 1800 und 2600 m und an B\u00f6schungen. \u00c4ltere Gleitschneerisse\u00a0sind \u00fcberschneit und damit schwer zu erkennen. Die Gleitschneelawinen k\u00f6nnen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\u00a0\r\nSchwachschichten im Altschnee k\u00f6nnen an S\u00fcdh\u00e4ngen sehr vereinzelt mit gro\u00dfer Zusatzbelastung\u00a0ausgel\u00f6st werden. Dies besonders an \u00dcberg\u00e4ngen von wenig zu viel Schnee wie z.B. bei der Einfahrt in Rinnen und Mulden vor allem oberhalb von rund 2800 m. Diese Gefahrenstellen sind sehr selten aber kaum zu erkennen.\u00a0",
        "highlights": "Triebschneeansammlungen vorsichtig beurteilen."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "comment": "Oberhalb von rund 2200 m"
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Zwischen etwa 1800 und 2600 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3833RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-02T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Triebschneeansammlungen sind ungen\u00fcgend miteinander und mit dem Altschnee verbunden.\u00a0Die Triebschneeansammlungen wurden vor allem an Nordwest-, Nord- und Nordosth\u00e4ngen oberhalb von rund 2200 m\u00a0auf eine ung\u00fcnstige Altschneeoberfl\u00e4che abgelagert.\u00a0Der obere Teil der Schneedecke ist aufbauend umgewandelt. Dies besonders im Hochgebirge und auch in hohen Lagen.\u00a0Schneeprofile und Stabilit\u00e4tstests\u00a0waren Hinweise f\u00fcr einen\u00a0an S\u00fcdh\u00e4ngen ung\u00fcnstigen Schneedeckenaufbau. Im mittleren Teil der Schneedecke sind dort\u00a0kantig aufgebaute Schwachschichten vorhanden. Dies oberhalb von rund 2800 m.\u00a0"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-02T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-03T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Mittwoch ziehen die Wolken einer St\u00f6rung in der Fr\u00fch nach Osten ab und es setzt sich rasch die Sonne durch. Die Gipfel sind meist frei und es ist durchwegs sonnig. Der Wind weht m\u00e4\u00dfig bis stark aus West bis S\u00fcdwest. Temperaturen: In 3000 m um -5 Grad, in 2000 m um 0 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Mit Neuschnee und m\u00e4\u00dfigem Wind aus wechselnden Richtungen entstanden vor allem in Rinnen, Mulden und hinter Gel\u00e4ndekanten st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Im Verlauf der Nacht entstehen vor allem an kammnahen Nordost- und Osth\u00e4ngen weitere Triebschneeansammlungen.\u00a0Die Triebschneeansammlungen m\u00fcssen oberhalb von rund 1800 m vorsichtig beurteilt werden. Lawinen sind meist mittelgro\u00df und von einzelnen Wintersportlern ausl\u00f6sbar. Besonders heikel sind vor allem Einfahrten in Rinnen und Mulden, wo Oberfl\u00e4chenreif eingeschneit wurde. Vorsicht vor allem in Rinnen entlang der Grenze zu Italien und Slowenien.\u00a0Es sind Lockerschneelawinen m\u00f6glich. Dies vor allem an extrem steilen Sonnenh\u00e4ngen bei gr\u00f6\u00dferen Aufhellungen.\r\nEs besteht eine latente Gefahr von Gleitschneelawinen.\u00a0Dies vor allem an steilen Grash\u00e4ngen zwischen etwa 1600 und 2200 m.",
        "highlights": "Triebschneeansammlungen vorsichtig beurteilen."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "comment": "Oberhalb von rund 1800 m"
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Zwischen etwa 1600 und 2200 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3833RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1800"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-02T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Triebschneeansammlungen sind schlecht miteinander und mit dem Altschnee verbunden.\u00a0Die Triebschneeansammlungen wurden vor allem an Nordwest-, Nord- und Nordosth\u00e4ngen oberhalb von rund 2000 m auf eine ung\u00fcnstige Altschneeoberfl\u00e4che abgelagert.\u00a0Der obere Teil der Schneedecke ist dort aufbauend umgewandelt. Spontane Lawinen von Sonntag Nacht best\u00e4tigten die vor allem in Rinnen, Mulden und hinter Gel\u00e4ndekanten schlechte Stabilit\u00e4t der Schneedecke."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-02T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-03T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "An der S\u00fcdgrenze zu Italien und Slowenien k\u00f6nnen die Gipfel der Karawanken und Karnischen Alpen zum Teil im Nebel stecken. Der Wind weht m\u00e4\u00dfig bis stark aus West bis S\u00fcdwest mit Spitzen bis zu 60 km/h. Temperaturen: In 2000 m um 0 Grad.\u00a0"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Mit Neuschnee und m\u00e4\u00dfigem Wind aus wechselnden Richtungen\u00a0entstanden vor allem in Kammlagen, Rinnen und Mulden st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen.\u00a0Im Verlauf der Nacht entstehen vor allem an kammnahen Nordost- und Osth\u00e4ngen weitere Triebschneeansammlungen.\u00a0Die Triebschneeansammlungen sollten oberhalb von rund 1900 m vorsichtig beurteilt werden. Lawinen sind vereinzelt mittelgro\u00df und von einzelnen Wintersportlern ausl\u00f6sbar.\u00a0Die Gefahrenstellen sind gut zu erkennen.\r\nEs besteht eine \"m\u00e4\u00dfige\" Gefahr (Stufe 2) von Gleitschneelawinen. Dies vor allem an steilen Grash\u00e4ngen zwischen etwa 1600 und 2200 m und an B\u00f6schungen. Die Gleitschneelawinen k\u00f6nnen vereinzelt mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\u00a0",
        "highlights": "Triebschneeansammlungen beachten."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "comment": "Oberhalb von rund 1900 m"
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Zwischen etwa 1600 m und 2200 m"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID3833RGR3",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-03"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "1600"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "1600"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-02T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Triebschneeansammlungen sind ungen\u00fcgend miteinander und mit dem Altschnee verbunden. Die Altschneedecke ist weitgehend stabil.\u00a0"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-02T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-03T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Am Mittwoch ziehen die Wolken einer St\u00f6rung in der Fr\u00fch nach Osten ab und es setzt sich rasch die Sonne durch. Am l\u00e4ngsten tr\u00fcb bleibt es im S\u00fcdosten. Die Gipfel sind meist frei und es ist durchwegs sonnig. Der Wind weht m\u00e4\u00dfig bis lebhaft aus West bis S\u00fcdwest mit Spitzen bis zu 60 km/h. Temperaturen: In 2000 m um 0 Grad.\u00a0"
      }
    }
  ]
}