[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-15", "datavalidesabutlleti": "2024-02-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "S'espera una jornada de canvis, amb situaci\u00f3 de neu humida a primera hora, i neu recent i plaques de vent prenent import\u00e0ncia al llarg del dia. \nAl mat\u00ed trobarem un mantell humit, despr\u00e9s de dies d'humitat, calor i amb els plugims prevists. Cauran boles i algunes allaus de mida 1 (insuficient per enterrar una persona), tant de forma natural com al pas de persones, que podran afectar qualsevol orientaci\u00f3. Caldr\u00e0 vigilar amb el terreny on l'enfonsament del peu o l'esqu\u00ed siguin considerables. A la Franja Nord Pallaresa, a m\u00e9s, hi podria haver alguna placa humida natural a terreny molt obac, que podria arribar a mida 2 (suficient per enterrar una persona). \nDurant les hores centrals del dia el mantell anir\u00e0 refredant i seran menys probables les allaus de neu humida. A la tarda hi podrien haver allaus de neu recent i, sobretot a la Franja Nord Pallaresa, de placa de vent. Podrien ser naturals i dif\u00edcilment superaran mida 1. ", "text_distribucio": "Hi ha neu a partir d'uns 1900 m a solanes i 1700 m a obagues. Els gruixos oscil\u00b7len entre els 40 i els 60 cm a 2200 m. El gruix total continua estant per sota del que tocaria en aquesta l\u2019\u00e8poca de l\u2019any, sobretot a la Franja Nord de la Pallaresa.", "text_tendencia": "Seran menys probables les allaus de neu humida. Els problemes de neu seca continuaran, amb major extensi\u00f3 i gruix de les plaques de vent especialment a la Franja Nord del Pallars. Perill ESTACIONARI. ", "problems": [{"id_problema": 9587, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9585, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-15", "datavalidesabutlleti": "2024-02-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) per sota de 2400 m. \nMODERAT (2) per sobre. ", "text_estat_mantell": "Les condicions del mantell seran canviants al llarg de la jornada. \nDe bon mat\u00ed el mantell continuar\u00e0 superficialment humit i, amb els plugims prevists fins a cota alta, encara seran probables allaus de neu humida, en general de mida 1 (suficient per produir caigudes i lesions). Seran m\u00e9s probables als indrets amb m\u00e9s neu i fort pendent del nord del sector, t\u00edpicament obagues per damunt de 2200 m. \nLes condicions d'humitejament del mantell aniran minvant amb la baixada de temperatures prevista i, al llarg del mat\u00ed, les allaus de neu humida esdevindran menys probables. Tanmateix, al llarg de la tarda es formaran plaques de vent a conseq\u00fc\u00e8ncia de la nevada, el vent i la baixada de temperatures. Hi seran a sotavents orientats a sud i est. Per una sobrec\u00e0rrega feble es podrien trencar i donar lloc a allaus de mida 1. \n", "text_distribucio": "La neu \u00e9s present a obagues per damunt de 2000 m, i a solanes per damunt de 2300 m, en tots els casos de manera discont\u00ednua. Nom\u00e9s \u00e9s esquiable a tubs i cubetes obagues ben protegides pel vent. Les deflacions s\u00f3n freq\u00fcents per damunt del nivell del bosc. Els gruixos a 2200 m volten els 10-30 cm i s\u00f3n molt deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "El transport de neu per efecte del vent de nord i nord-est continuar\u00e0. Prendr\u00e0 protagonisme el problema de plaques de vent, tot i que seran molt locals. Les allaus humides seran improbables. Perill EN LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 9589, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9590, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-02-15", "datavalidesabutlleti": "2024-02-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) per sota de 2400 m. \nMODERAT (2) per sobre. ", "text_estat_mantell": "Condicions de neu humida al mat\u00ed i de plaques de vent durant la tarda i nit. \nDe bon mat\u00ed el mantell continuar\u00e0 superficialment humit i, amb els plugims prevists fins a cota alta, encara seran probables allaus de neu humida, en general de mida 1 (suficient per produir caigudes i lesions). Seran m\u00e9s probables als indrets amb m\u00e9s neu i fort pendent del nord del sector, t\u00edpicament obagues per damunt de 2200 m. \nLes condicions d'humitejament del mantell aniran minvant amb la baixada de temperatures prevista i, al llarg del mat\u00ed, les allaus de neu humida esdevindran menys probables. Tanmateix, al llarg de la tarda es formaran plaques de vent a conseq\u00fc\u00e8ncia de la nevada, el vent i la baixada de temperatures. Hi seran a sotavents orientats a sud i est. Per una sobrec\u00e0rrega feble es podrien trencar i donar lloc a allaus de mida 1. \n", "text_distribucio": "La neu \u00e9s present a obagues per damunt de 2000 m, i a solanes per damunt de 2300 m, en tots els casos de manera discont\u00ednua i m\u00e9s freq\u00fcent al nord del sector. Nom\u00e9s \u00e9s esquiable a tubs i cubetes obagues ben protegides pel vent. Les deflacions s\u00f3n freq\u00fcents per damunt del nivell del bosc. Els gruixos a 2200 m volten els 10-20 cm i s\u00f3n molt deficitaris per l'\u00e8poca de l'any. ", "text_tendencia": "Continuar\u00e0 el transport i seran m\u00e9s freq\u00fcents i gruixudes les plaques de vent. Per contra, minvar\u00e0 l'activitat d'allaus de neu humida. Perill EN LLEU DESCENS. ", "problems": [{"id_problema": 9592, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9593, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-15", "datavalidesabutlleti": "2024-02-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "S'espera una jornada de canvis en l'estabilitat del mantell; la situaci\u00f3 passar\u00e0 de neu humida a plaques de vent, per b\u00e9 que les possibles allaus seguiran sent molt locals i petites. \nDe bon mat\u00ed trobarem la neu humida pels plugims i les jornades pr\u00e8vies de temperatures elevades i nuvolositat. Hi podria haver allaus de neu humida durant les primeres hores, b\u00e0sicament restringides a terreny obac i per damunt de 2200 m. Amb la caiguda de temperatures que tindr\u00e0 lloc, l'activitat d'allaus de neu humida anir\u00e0 minvant. \nDurant la segona meitat del dia es podrien formar plaques de vent. En la majoria de casos, les acumulacions es formaran directament damunt del terra, per\u00f2 all\u00e0 on hi hagi mantell preexistent, sobretot congestes i terreny protegit a orientacions est i sud, es podrien desprendre per sobrec\u00e0rrega feble i donar lloc a allaus de mida 1. ", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 2000 m a obagues i uns 2300 m a solanes. El mantell, en general, no \u00e9s esquiable i la neu nom\u00e9s presenta certa continu\u00eftat a obagues per damunt de 2300 m.  Els gruixos a 2200 m s\u00f3n inferiors a 15 cm, molt per sota del normal per aquestes dates. El vent ha generat nombroses deflacions. ", "text_tendencia": "Seran molt improbables les allaus de neu humida. El transport de neu per vent de nord continuar\u00e0 i les plaques seran encara susceptibles a caure. Perill EN LLEU DESCENS. ", "problems": [{"id_problema": 9595, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9596, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-15", "datavalidesabutlleti": "2024-02-16", "nota_text": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1900 m al Cad\u00ed que no \u00e9s esquiable a cap cota. Al Moixer\u00f3 la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s testimonial i pr\u00e0cticament no hi ha neu a cap cota. Els gruixos a 2200 m es troben entre 10-20 cm i s\u00f3n molt inferiors als habituals per l'\u00e8poca de l'any. \nEl mantell anir\u00e0 humitejant per la pres\u00e8ncia de n\u00favols baixos i, possiblement, per plugims. No es descarta la caiguda d'allaus de mida 1, insuficient per enterrar una persona per\u00f2 amb capacitat per produir caigudes i lesions, en especial en moments de boires o plugims. Divendres a la tarda seran menys freq\u00fcents pel refredament del mantell. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-15", "datavalidesabutlleti": "2024-02-16", "nota_text": "Podem trobar neu de forma discont\u00ednua per damunt d'uns 2000 m a obagues i 2300 m a solanes, en cap cas esquiable. A obagues a 2200 m els gruixos s\u00f3n inferiors a 20 cm, per sota dels habituals a aquesta \u00e8poca de l'any. \nEl mantell anir\u00e0 humitejant per la pres\u00e8ncia de n\u00favols baixos i, possiblement, per plugims. No es descarta la caiguda d'allaus de mida 1, insuficient per enterrar una persona per\u00f2 amb capacitat per produir caigudes i lesions, en especial en moments de boires o plugims. Divendres a la tarda seran menys freq\u00fcents pel refredament del mantell. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-02-15", "datavalidesabutlleti": "2024-02-16", "nota_text": "Actualment, el mantell no \u00e9s esquiable a cap cota ni orientaci\u00f3. Els gruixos a 2200 m s\u00f3n en general inferiors a 10 cm, molt per sota de l'habitual per l'\u00e8poca de l'any. El vent, a m\u00e9s, ha generat deflacions i acumulacions a punts favorables a aquests fen\u00f2mens. \nEl mantell anir\u00e0 humitejant per la pres\u00e8ncia de n\u00favols baixos i, possiblement, per plugims. No es descarta la caiguda d'allaus de mida 1, insuficient per enterrar una persona per\u00f2 amb capacitat per produir caigudes i lesions, en especial en moments de boires o plugims. Divendres a la tarda seran menys freq\u00fcents pel refredament del mantell. ", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]