[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-14", "datavalidesabutlleti": "2024-12-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "Al vespre de dissabte i diumenge comen\u00e7aran a formar-se noves plaques de neu ventada a causa de la nevada feble que s'espera amb vent del NW. D'altra banda, sota colls i carenes de la Franja Nord de la Pallaresa i del sector sud i est de l'Aran hi pot haver algunes plaques de neu ventada en orientacions obagues, pel vent de S d'aquests dies passats. Per tant, s\u00f3n probables allaus de placa de vent, a diverses orientacions, que es podran desencadenar al pas de persones, i ser localment de mida 2, mitjanes (suficient per colgar una persona). Recordeu que en vessants assolellats herbosos de cotes mitjanes i baixes han caigut lliscaments basals, que es tornaran a reactivar quan augmenti la temperatura i la insolaci\u00f3, de cara a dilluns; en general, de mida 2, mitjanes. \n\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu fins a fons de vall. El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1500 m, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. Els gruixos a 2200 m varien entre 40-50 cm, 70-90 cm a cotes altes. El gruix total \u00e9s el normal per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "La setmana vinent pujar\u00e0 la freq\u00fc\u00e8ncia dels lliscaments basals. Les plaques de vent que es formaran el cap de setmana romandran fr\u00e0gils. Perill EN LLEUGER AUGMENT per lliscaments basals i allaus de neu humida a les solanes.", "problems": [{"id_problema": 10597, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10594, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 10595, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-14", "datavalidesabutlleti": "2024-12-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) a la meitat nord.\nFEBLE (1) a la meitat sud.", "text_estat_mantell": "Diumenge, amb l'entrada de vent de NW i una mica de neu recent a la meitat nord es formaran plaques de neu ventada sota colls i carenes. Aquestes plaques noves es poden trencar amb facilitat en passar-hi per damunt i \u00e9s probable que hi hagi propagaci\u00f3 de la fractura, per la possible pres\u00e8ncia de capes febles internes. Aquestes plaques seran f\u00e0cils d'identificar, si s'observen sobreacumualcions de neu en un entorn de poc gruix de neu on fins i tot ha quedat el terra al descobert.\nLes allaus de placa podran ser localment de mida 2 (amb capacitat de colgar una persona). Aquesta situaci\u00f3 \u00e9s pr\u00f2pia de la meitat nord del sector, mentre que a la meitat sud hi ha poc gruix de neu i menors condicions de perill d'allaus.\n\n\n\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu fins a fons de vall. El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1700 m, sobretot sobre base d'herba, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. El gruix total es troba per sobre de l'habitual per aquestes dates en sectors arrecerats.", "text_tendencia": "Les plaques de vent es mantindran fr\u00e0gils. La setmana vinent, amb l'anticicl\u00f3, internament el mantell s'anir\u00e0 refredant i debilitant. Perill SENSE CANVIS importants.", "problems": [{"id_problema": 10591, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-14", "datavalidesabutlleti": "2024-12-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) a la meitat nord.\nFEBLE (1) a la meitat sud.", "text_estat_mantell": "Diumenge, amb l'entrada de vent de NW i una mica de neu recent a la meitat nord es formaran plaques de neu ventada sota colls i carenes. Aquestes plaques noves es poden trencar amb facilitat en passar-hi per damunt i \u00e9s probable que hi hagi propagaci\u00f3 de la fractura, per la possible pres\u00e8ncia de capes febles internes. Aquestes plaques seran f\u00e0cils d'identificar, si s'observen sobreacumualcions de neu en un entorn de poc gruix de neu on fins i tot ha quedat el terra al descobert.\nLes allaus de placa podran ser localment de mida 2 (amb capacitat de colgar una persona). Aquesta situaci\u00f3 \u00e9s pr\u00f2pia de la meitat nord del sector, mentre que a la meitat sud hi ha poc gruix de neu i menors condicions de perill d'allaus.\n\n\n\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu fins a fons de vall. El mantell \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 1700 m, sobretot sobre base d'herba, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. El gruix total es troba per sobre de l'habitual per aquestes dates en sectors arrecerats.", "text_tendencia": "Les plaques de vent es mantindran fr\u00e0gils. La setmana vinent, amb l'anticicl\u00f3, internament el mantell s'anir\u00e0 refredant i debilitant. Perill SENSE CANVIS importants.", "problems": [{"id_problema": 10593, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-12-14", "datavalidesabutlleti": "2024-12-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\nMODERAT (2) sota colls i carenes.", "text_estat_mantell": "Diumenge, amb l'entrada de vent de NW es formaran plaques de neu ventada sota colls i carenes. Aquestes plaques noves es poden trencar amb facilitat en passar-hi per damunt i \u00e9s probable que hi hagi propagaci\u00f3 de la fractura, per la possible la pres\u00e8ncia de capes febles internes. Aquestes plaques seran f\u00e0cils d'identificar, si s'observen sobreacumualcions de neu en un entorn de poc gruix de neu on fins i tot ha quedat el terra al descobert.\nLes allaus de placa seran en general de mida 1, petita (sense capacitat de colgar una persona, per\u00f2 s\u00ed de fer-li perdre l'equilibri). Aquesta situaci\u00f3 \u00e9s m\u00e9s pr\u00f2pia a l'extrem nord; a la resta del sector, pr\u00e0cticament no hi ha condicions de perill per la manca de prou neu.\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per sobre de 1300-1400 m. El mantell pot ser esquiable a partir d\u2019uns 1700 m sobre base d'herba, amb gruixos molt variables segons l'afectaci\u00f3 del vent. El gruix total, uns 40 cm a 2200 m, es troba per sobre de l'habitual per aquestes dates en sectors arrecerats.", "text_tendencia": "Les plaques de vent es mantindran fr\u00e0gils. La setmana vinent, amb l'anticicl\u00f3, internament el mantell s'anir\u00e0 refredant i debilitant. Perill SENSE CANVIS importants.", "problems": [{"id_problema": 10589, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-12-14", "datavalidesabutlleti": "2024-12-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\nMODERAT (2) sota colls i carenes\n", "text_estat_mantell": "Hi ha uns 20 cm de neu recent a cotes altes, uns 15 cm on acaba el bosc, pr\u00e0cticament han caigut damunt del terra o d'alguna sobreacumulaci\u00f3 de neu ventada de la nevada del cap de setmana passat. \u00c9s probable alguna purga de neu recent (insuficient per colgar una persona, per\u00f2 ens pot fer perdre l'equilibri) en vessants molt drets, especialment en moments en qu\u00e8 hi toqui el sol. Diumenge comen\u00e7ar\u00e0 a bufar vent del NW i es formaran plaques de neu ventada sota colls i carenes que es poden desprendre al pas de persones; seran allaus de placa de mida 1. \u00c9s probable que s'estiguin formant capes febles internes a causa de les baixes temperatures i de mica en mica el mantell es vagi inestabilitzant.", "text_distribucio": "Hi ha neu per damunt de 1300-1400 m. El mantell \u00e9s encara dif\u00edcilment esquiable, a causa de poc gruix. Els gruixos s\u00f3n els normals per l'\u00e8poca, entre 20-30 cm a 2200 m.", "text_tendencia": "Les plaques de neu ventada es mantindran inestables els dies vinents. Inestabilitzaci\u00f3 interna del mantell per formaci\u00f3 de capes febles persistents amb l'anticicl\u00f3 de la setmana vinent. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI O EN LLEUGER AUGMENT ", "problems": [{"id_problema": 10583, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10584, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-12-14", "datavalidesabutlleti": "2024-12-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \nMODERAT (2) sota colls i carenes.", "text_estat_mantell": "Hi ha una capa de neu recent d'uns 20-30 cm de gruix, que en vessants molt drets i rocosos o assolellats donar\u00e0 lloc a purgues de neu solta. Aquest nivell es mant\u00e9 sec i pols en obagues, per\u00f2 en vessants m\u00e9s assolellats es va assentant i compactant. On el mantell est\u00e0 m\u00e9s compactat podria trencar-se al pas de persones i donar lloc a alguna allau de placa tova. Aix\u00f2 \u00e9s degut al fet que per la base s'estan formant capes febles persistents, que es fracturen per sobrec\u00e0rrega amb capacitat de propagar les fractures. El diumenge, a m\u00e9s, es poden formar m\u00e9s plaques de neu compacta per l'entrada de vent fort de NW; els indrets m\u00e9s favorables per provocar una allau de placa ser\u00e0 sota colls i carenes sobreacumulats. Les allaus seran de mida 1, petites, sense capacitat de colgar una persona, per\u00f2 s\u00ed de desequilibrar-la i fer-la caure.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1400, esquiable per sobre de 1900 m en sectors herbosos. Els gruixos a 2200 m oscil\u00b7len entre 20-30 cm. A les cotes altes exposades al vent de nord apareix el terra al descobert.", "text_tendencia": "Diumenge s'hauran format plaques de vent que es mantindran fr\u00e0gils durant els dies vinents. A m\u00e9s, amb l'anticicl\u00f3 s'aniran formant internament capes febles persistents. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI O EN LLEUGER AUGMENT ", "problems": [{"id_problema": 10581, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10582, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 10585, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-14", "datavalidesabutlleti": "2024-12-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2400 m.\nFEBLE (1) per sota.", "text_estat_mantell": "Atenci\u00f3 a l'entrada de vent fort de NW el diumenge, ja que formar\u00e0 plaques de vent fr\u00e0gils per sobre de 2400 m, que sota colls i carenes es podran desprendre al pas de persones i donar lloc a allaus de placa de fins a mida 2, mitjana (amb capacitat de colgar una persona). Fins divendres va nevar uns 30 cm de neu recent amb vent suau de S i E. La neu ha caigut damunt el terra directament o damunt de plaques de neu ventada vella, de la ventada de N del cap de setmana de la Pur\u00edssima. Cauran de forma natural allaus de neu recent de vessants molt drets, sobretot rocosos. Les allaus seran de mida 1, petita (sense capacitat de colgar una persona, per\u00f2 s\u00ed de fer-nos perdre l'equilibri). Sota colls i carenes pot desprendre's alguna placa tova al pas d'una persona; molt localment podria haver-hi alguna allau de mida 2, mitjana (suficient per colgar una persona). ", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1400 m. A cotes mitjanes i altes el mantell \u00e9s esquiable fora de terreny roc\u00f3s. A 2200 m els gruixos oscil\u00b7len entre 30-40 cm. S\u00f3n superiors als habituals per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Les plaques de vent que es formin diumenge es mantindran fr\u00e0gils els dies vinents. La setmana que ve, amb l'anticicl\u00f3, es formaran capes febles persistents. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI o EN LLEUGER AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10587, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10586, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}]