{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Roligere vind og v\u00e6r, og nysn\u00f8en fra de siste dagene begynner \u00e5 stabilisere seg. Noen steder kan nysn\u00f8en ligge p\u00e5 svake lag av kantkorn i forbindelse med skarelaget fra uke 6, og her kan skred v\u00e6re sv\u00e6rt lette \u00e5 l\u00f8se ut. \n\nUnng\u00e5 ferdsel i l\u00f8sneomr\u00e5der og utvis stor forsiktighet n\u00e6rt utl\u00f8psomr\u00e5der. ",
        "highlights": "Conditions are challenging. Be sure you have enough knowledge and experience before travelling in steep terrain. Be extra careful in lee areas with wind deposited snow. There are persistent weak layers in the snowpack."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "0"
          }
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "0"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3003_2025-03-25 15:36:40",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-25T15:36:40",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3003"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8overflaten er vindherjet etter stormen, med kraftig vind fra \u00f8st natt til s\u00f8ndag. Vinden har flyttet sn\u00f8 inn i vestvendte heng og her kan man finne mye fersk fokksn\u00f8. Etter dette har det bl\u00e5st fra flere ulike retninger. Det kan derfor finnes fokksn\u00f8 i flere himmelretninger, samt en del l\u00f8ssn\u00f8 som har kommet de siste dagene. \nRundt skarelaget fra uke 6 er det senest mandag p\u00e5vist kantkorn.\nDet finnes i tillegg kantkornlag b\u00e5de ved bakken og h\u00f8yere oppe i den eldre sn\u00f8en. Disse lagene har ugunstige egenskaper, men ligger under b\u00e6rende sn\u00f8 de aller fleste steder. Det skal generelt stor tilleggsbelastning til for \u00e5 p\u00e5virke disse lagene. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Conditions are challenging. Be sure you have enough knowledge and experience before travelling in steep terrain. Be extra careful in lee areas with wind deposited snow. There are persistent weak layers in the snowpack."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Sn\u00f8bygene fortsette \u00e5 danner ustabile fokksn\u00f8 over skoggrensen. Enkelte skred kan l\u00f8sne av seg selv tidlig p\u00e5 dagen, men fare for disse vil avtar n\u00e5r vinden minker. \n\nSkredfaren avhenger mengde nysn\u00f8 som er kommet siden tirsdag. De deler av region med mindre nysn\u00f8 vil ha lavere skredfare.",
        "highlights": "Locally unstable conditions. Show particular caution on east facing lee features above treeline where wind slabs will remain reactive today. The danger of natural avalanche activity is expected to decrease through the day as winds ease."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3006_2025-03-25 15:36:40",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-25T15:36:40",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3006"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mildv\u00e6r i helga har f\u00f8rt til smelteomvandling. Ved havniv\u00e5 er hele sn\u00f8dekke fullstendig smelteomvandlet, men h\u00f8yere til fjells er det antakelig bare sn\u00f8overflate som ble fuktet.\nOmslag til kaldere v\u00e6r p\u00e5 mandag har gjort at det n\u00e5 er skare p\u00e5 overflate i store del av region.\nSn\u00f8byger og sterk vind fra vest p\u00e5 tirsdag har gitt tynn lag med fokksn\u00f8 enkelte steder i regionen. \nDen nedre delen av sn\u00f8dekket best\u00e5r hovedsakelig av gjenfryste smelteformer etter flere kraftige mildv\u00e6r i februar. \nDet er observert kantkorn h\u00f8yt i sn\u00f8dekke, men det virke godt beskyttet av overliggende skarelag."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Snow showers will result in local differences in new snow amount and danger level within the region. Be cautious above tree line on lee terrain features with windslabs from the last few days. A complete forecast will be available by 4 PM on Wednesday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Sn\u00f8bygene fortsette \u00e5 danner ustabile fokksn\u00f8 over skoggrensen. Enkelte skred kan l\u00f8sne av seg selv tidlig p\u00e5 dagen, men fare for disse vil avtar n\u00e5r vinden minker. Fokksn\u00f8flaken vil fortsette \u00e5 v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut for skikj\u00f8rere, spesielt der hvor de er tynne og myke.\n\nTidligere omtalt svakt lag av kantkorn dypere i sn\u00f8dekket er trolig sv\u00e6rt vanskelig \u00e5 p\u00e5virke n\u00e5 ettersom det ligger beskyttet under tykk fokksn\u00f8 i h\u00f8yden eller skare i lavlandet.",
        "highlights": "Locally unstable conditions. Show particular caution on east facing lee features above treeline where wind slabs will remain reactive today. The danger of natural avalanche activity is expected to decrease through the day as winds ease."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3007_2025-03-25 15:36:40",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-25T15:36:40",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3007"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Litt Nysn\u00f8 p\u00e5 tirsdag har lagt seg opp\u00e5 smelteomvandlet sn\u00f8dekke etter mildv\u00e6r i helga. Over skoggrensen har sterk vind fra vest omfordelt sn\u00f8en og lagt fra seg fokksn\u00f8 i \u00f8stvendt leformasjoner.\nDet er stor lokale variasjoner i nysn\u00f8mengde fra tirsdag, mest i vestlige del av regionen.\nVedvarende svakt lag av kantkorn rundt skare dypt i sn\u00f8dekket viste god bruddforplantningsevne i skred som l\u00f8snet naturlig siste uke. Men det er trolig ikke et skredproblem som kan p\u00e5virkes av skil\u00f8pere lenger, siden det ligger godt besykttet av overliggende sn\u00f8, det kreves sannsynligvis sv\u00e6rt store tilleggsbelastning for \u00e5 aktivere den."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Snow showers will result in local differences in new snow amount and danger level within the region. Be cautious above tree line on lee terrain features with windslabs from the last few days. A complete forecast will be available by 4 PM on Wednesday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Sn\u00f8bygene fortsette \u00e5 danner ustabile fokksn\u00f8 over skoggrensen. Disse kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut for skikj\u00f8rere, spesielt n\u00e5r de er ferske. Spesielt i s\u00f8r-vestlige del av regionen rundt Skibotn og K\u00e5fjorden ventes det mest nysn\u00f8, og skredfaren vil dermed v\u00e6re st\u00f8rst her. Fare for naturlige utl\u00f8ste skred er avtagende i takt med minkende vind.\n\nTidligere omtalt svakt lag av kantkorn dypere i sn\u00f8dekket er trolig sv\u00e6rt vanskelig \u00e5 p\u00e5virke n\u00e5 ettersom det ligger beskyttet under tykk fokksn\u00f8 i h\u00f8yden eller skare i lavlandet.",
        "highlights": "Locally unstable conditions. Show particular caution on east facing lee features above treeline where wind slabs will remain reactive today. The danger of natural avalanche activity is expected to decrease as winds ease."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3009_2025-03-25 15:36:40",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-25T15:36:40",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3009"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8byger p\u00e5 tirsdag har lagt fra seg ulike mengde sn\u00f8 i regionen. Nysn\u00f8en ligger opp\u00e5 smelteomvandlet sn\u00f8dekke etter mildv\u00e6r i helga. Over skoggrensen har sterk vind fra vest omfordelt sn\u00f8en.\nVedvarende svakt lag av kantkorn rundt skare dypt i sn\u00f8dekket viste god bruddforplantningsevne i skred som l\u00f8snet naturlig siste uke. Men det er trolig ikke et skredproblem som kan p\u00e5virkes av skil\u00f8pere lenger, siden det ligger godt besykttet av overliggende sn\u00f8. Det kreves sannsynligvis sv\u00e6rt store tilleggsbelastning for \u00e5 aktivere den."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Snow showers will result in local differences in new snow amount and danger level within the region. Be cautious above tree line on lee terrain features with windslabs from the last few days. A complete forecast will be available by 4 PM on Wednesday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Sn\u00f8bygene fortsette \u00e5 danner ustabile fokksn\u00f8 fra rundt skoggrensen og oppover. Disse kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut for skikj\u00f8rere, spesielt der de er myke og tynne. Fare for naturlige utl\u00f8ste skred avtar i takt med minkende vind, men enkelte kan ikke utelukkes p\u00e5 sv\u00e6rt utsatt steder.\n\nTidligere omtalt svakt lag av kantkorn dypere i sn\u00f8dekket er trolig sv\u00e6rt vanskelig \u00e5 p\u00e5virke n\u00e5 ettersom det ligger beskyttet under tykk fokksn\u00f8 i h\u00f8yden eller skare i lavlandet.",
        "highlights": "Locally unstable conditions. Show particular caution on east facing lee features above treeline where wind slabs will remain reactive today. The danger of natural avalanche activity is expected to decrease as winds ease."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3010_2025-03-25 15:36:40",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-25T15:36:40",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3010"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8byger p\u00e5 tirsdag har lagt fra seg ulike mengde sn\u00f8 i regionen. Det virker som mest sn\u00f8 har kommet i vestlige del av regionen. Nysn\u00f8en ligger opp\u00e5 smelteomvandlet sn\u00f8dekke etter mildv\u00e6r i helga. Over skoggrensen har sterk vind fra vest omfordelt sn\u00f8en.\nVedvarende svakt lag av kantkorn rundt skare dypt i sn\u00f8dekket viste god bruddforplantningsevne i skred som l\u00f8snet naturlig siste uke. Men det er trolig ikke et skredproblem som kan p\u00e5virkes av skil\u00f8pere lenger, siden det ligger godt besykttet av overliggende sn\u00f8, det kreves sannsynligvis sv\u00e6rt store tilleggsbelastning for \u00e5 aktivere den."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Snow showers will result in local differences in new snow amount and danger level within the region. Be cautious above tree line on lee terrain features with windslabs from the last few days. A complete forecast will be available by 4 PM on Wednesday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Sn\u00f8bygene fortsette \u00e5 danner ustabile fokksn\u00f8 fra rundt skoggrensen og oppover. Disse kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut for skikj\u00f8rere, spesielt der de er myke og tynne. Fare for naturlige utl\u00f8ste skred avtar i takt med minkende vind, men enkelte kan ikke utelukkes p\u00e5 sv\u00e6rt utsatt steder.\n\nTidligere omtalt svakt lag av kantkorn dypere i sn\u00f8dekket er trolig sv\u00e6rt vanskelig \u00e5 p\u00e5virke n\u00e5 ettersom det ligger beskyttet under skare fra helgens mildv\u00e6r.",
        "highlights": "Locally unstable conditions. Show particular caution on east facing lee features around treeline and in the alpine where wind slabs will remain reactive today. The danger of natural avalanche activity is expected to decrease as winds ease."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "300"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3011_2025-03-25 15:36:41",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-25T15:36:41",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3011"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Nysn\u00f8 p\u00e5 tirsdag har lagt seg opp\u00e5 smelteomvandlet sn\u00f8dekke etter mildv\u00e6r i helga. Over skoggrensen har sterk vind fra vest omfordelt sn\u00f8en og lagt fra seg fokksn\u00f8 i \u00f8stvendt leformasjoner.\nVedvarende svakt lag av kantkorn rundt skare dypt i sn\u00f8dekket viste god bruddforplantningsevne i skred som l\u00f8snet naturlig siste uke. Men det er trolig ikke et skredproblem som kan p\u00e5virkes av skil\u00f8pere lenger, siden det ligger godt besykttet av overliggende sn\u00f8, det kreves sannsynligvis sv\u00e6rt store tilleggsbelastning for \u00e5 aktivere den."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Snow showers will result in local differences in new snow amount and danger level within the region. Be cautious above tree line on lee terrain features with windslabs from the last few days. A complete forecast will be available by 4 PM on Wednesday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Skredfaren er st\u00f8rst i de omr\u00e5dene som fikk mye sn\u00f8 i l\u00f8pet av tirsdagen. Sammen med nysn\u00f8en som kommer onsdag kan det v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred noen steder. Relativt gunstige forhold med milde temperaturer og avtakende vind gj\u00f8r at fokksn\u00f8en stabiliserer seg relativt raskt. \n",
        "highlights": "Avoid recently loaded slopes. Wind slabs can easily be triggered. Persistent weak layers may linger deep in the snowpack but are generally very hard to trigger. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3012_2025-03-25 15:36:41",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-25T15:36:41",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3012"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Natt til tirsdag var det v\u00e6romslag til kaldere v\u00e6r fra nordvest. Det var kraftig vind og noen sn\u00f8byger, men store lokale variasjoner i nysn\u00f8mengde. Nysn\u00f8grensen ved havniv\u00e5. \n\nTidligere mildv\u00e6r har fuktet sn\u00f8dekket til ca 700 moh.\n\nH\u00f8yt til fjells kan kraftig vind ha lagt nye fokksn\u00f8flak de siste dagene. Der det ikke har lagt seg fersk fokksn\u00f8 kan sn\u00f8overflaten v\u00e6re eldre hard fokksn\u00f8 eller hard skare.\nDet finnes stedvis svake lag av kantkorn rundt eldre mildv\u00e6rspakke / skare. Trolig er disse generelt vanskelige \u00e5 p\u00e5virke."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wind slabs on recently loaded slopes could be easy to trigger. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Sn\u00f8bygene fortsette \u00e5 danner ustabile fokksn\u00f8 over skoggrensen. Disse kan v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut for skikj\u00f8rere, spesielt n\u00e5r de er ferske. Fare for naturlige utl\u00f8ste skred avtar i takt med minkende vind, men enkelte kan ikke utelukkes p\u00e5 sv\u00e6rt utsatt steder.\n\nTidligere omtalt svakt lag av kantkorn dypere i sn\u00f8dekket er trolig sv\u00e6rt vanskelig \u00e5 p\u00e5virke n\u00e5 ettersom det ligger beskyttet under tykk fokksn\u00f8 i h\u00f8yden eller skare i lavlandet.",
        "highlights": "Locally unstable conditions. Show particular caution on east facing lee features above treeline where wind slabs will remain reactive today. The danger of natural avalanche activity is expected to decrease as winds ease."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3013_2025-03-25 15:36:41",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-25T15:36:41",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3013"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Nysn\u00f8 p\u00e5 tirsdag har lagt seg opp\u00e5 smelteomvandlet sn\u00f8dekke etter mildv\u00e6r i helga. Over skoggrensen har sterk vind fra vest omfordelt sn\u00f8en og lagt fra seg fokksn\u00f8 i \u00f8stvendt leformasjoner.\nVedvarende svakt lag av kantkorn rundt skare dypt i sn\u00f8dekket viste god bruddforplantningsevne i skred som l\u00f8snet naturlig over helgen. Men det er trolig ikke et skredproblem som kan p\u00e5virkes av skil\u00f8pere lenger, siden det ligger godt besykttet av overliggende sn\u00f8, det kreves sannsynligvis sv\u00e6rt store tilleggsbelastning for \u00e5 aktivere den."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Snow showers will result in local differences in new snow amount and danger level within the region. Be cautious above tree line on lee terrain features with windslabs from the last few days. A complete forecast will be available by 4 PM on Wednesday."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Nysn\u00f8 og vind vil danne ustabile fokksn\u00f8flak over skoggrensen. Dreiende vindretning gjennom dagen kan gi st\u00f8rre utbredelse av problemet. Unng\u00e5 bratte omr\u00e5der der sn\u00f8overflaten sprekker opp. \n\nUtover dagen stiger temperaturen noe og det kan g\u00e5 sm\u00e5, v\u00e5te naturlig utl\u00f8ste skred i lavlandet. ",
        "highlights": "Recently formed wind slabs can be triggered above treeline. Smaller, wet, loose avalanches may releas at lower elevations as the temperatures increase during the day. Many streams and small rivers are open and require creative crossing. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3014_2025-03-25 15:36:41",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-25T15:36:41",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3014"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Natt til tirsdag var det v\u00e6romslag til kaldere v\u00e6r fra nordvest. Det var kraftig vind og noen sn\u00f8byger, men store lokale variasjoner i nysn\u00f8mengde. Nysn\u00f8grensen ved havniv\u00e5. \n\nI helgen var det mildv\u00e6r som fuktet sn\u00f8en til fjelltopph\u00f8yde Det har v\u00e6rt stor sn\u00f8smelting i lavlandet.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wind slabs on recently loaded slopes could be easy to trigger. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Skredfaren er st\u00f8rst i de omr\u00e5dene som fikk mye sn\u00f8 i l\u00f8pet av tirsdagen. Sammen med nysn\u00f8en som kommer onsdag kan det v\u00e6re lett \u00e5 l\u00f8se ut skred noen steder. Relativt gunstige forhold med milde temperaturer og avtakende vind gj\u00f8r at fokksn\u00f8en stabiliserer seg relativt raskt. \n\nStigende temperaturer i lavlandet og nedb\u00f8r som regn kan f\u00f8re til noen sm\u00e5 v\u00e5te l\u00f8ssn\u00f8skred. ",
        "highlights": "Avoid recently loaded slopes. Wind slabs can easily be triggered. Persistent weak layers may linger deep in the snowpack but are generally very hard to trigger. Smaller, wet loose avalanches are likely at lower elevations. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3015_2025-03-25 15:36:41",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-25T15:36:41",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3015"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Natt til tirsdag var det v\u00e6romslag til kaldere v\u00e6r fra nordvest. Det var kraftig vind og noen sn\u00f8byger, men store lokale variasjoner i nysn\u00f8mengde. Nysn\u00f8grensen ved havniv\u00e5. \n\nTidligere mildv\u00e6r har p\u00e5virket sn\u00f8dekket til ca 1000 moh. Store deler av det gamle sn\u00f8dekket er smelteformer etter mange mildv\u00e6rsrunde i vinter. \nDet finnes svake lag av kantkorn mellom skarelag i sn\u00f8en, og nedf\u00f8yka fra 13. mars. Det er usikkert hvor mange steder dette kan p\u00e5virkes. Det er en stund siden det er observert faretegn som kan knyttes til dette. Test fra fredag 21. mars viste evne bruddforplantning, men generelt regnes ikke vedvarende svake lag som aktive skredproblem n\u00e5."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Recently formed wind slabs could be easy to trigger. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Skredfaren er st\u00f8rst i de omr\u00e5dene som fikk mye sn\u00f8 i l\u00f8pet av tirsdagen. Stigende temperaturer og nedb\u00f8r som regn \u00f8ker faren for naturlig utl\u00f8ste v\u00e5te skred. \n\nOver mildv\u00e6rsgrensen kan det v\u00e6re noen ustabile fokksn\u00f8flak, men disse vil stabiliserer seg relativt raske p\u00e5 grunn av milde temperaturer. \n",
        "highlights": "Wet, loose avalanches are likely below tree line. Rain and increasing temperatures will weaken the snowpack. At higher elevations, wind slabs can still be triggered. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3016_2025-03-25 15:36:41",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-25T15:36:41",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3016"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Natt til tirsdag var det v\u00e6romslag til kaldere v\u00e6r fra nordvest. Det var kraftig vind og noen sn\u00f8byger, men store lokale variasjoner i nysn\u00f8mengde. Nysn\u00f8grensen ved havniv\u00e5 i indre deler, ved Fauske.\n\nTidligere mildv\u00e6r har p\u00e5virket sn\u00f8dekket til ca 1000 moh. Store deler av det gamle sn\u00f8dekket er smelteformer etter mange mildv\u00e6rsrunde i vinter. \nFokksn\u00f8en som har kommet siden 13. mars kan noen steder ligge p\u00e5 et svakt lag av nedf\u00f8yket kantkorn og rim. Observasjon fra Fauske l\u00f8rdag 22. mars viste at dette laget fortsatt har evne til bruddforplantning, men er vanskelig \u00e5 p\u00e5virke fordi overliggende flak er relativt harde. \nLenger ned i sn\u00f8dekket finnes det ogs\u00e5 flere skarelag med kantkorn rundt seg, men disse regnes ikke som aktive svake lag n\u00e5. \nGenerelt har ikke vedvarende svake lag gitt faretegn den siste tiden."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wind slabs in the alpine could be triggered very easily. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Skredfaren er st\u00f8rst i de omr\u00e5dene som fikk mye sn\u00f8 i l\u00f8pet av tirsdagen. Stigende temperaturer og nedb\u00f8r som regn \u00f8ker faren for naturlig utl\u00f8ste v\u00e5te skred. \n\nOver mildv\u00e6rsgrensen kan det v\u00e6re noen ustabile fokksn\u00f8flak, men disse vil stabiliserer seg relativt raske p\u00e5 grunn av milde temperaturer. \n",
        "highlights": "Wet, loose avalanches are likely below tree line. Rain and increasing temperatures will weaken the snowpack. At higher elevations, wind slabs can still be triggered. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "400"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3017_2025-03-25 15:36:41",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-25T15:36:41",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3017"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I helgen har det v\u00e6rt mildv\u00e6r som har fuktet sn\u00f8en i alle fall opp mot 600-700 moh. S\u00f8ndag morgen var det opp mot 12 grader noen steder ved havniv\u00e5.\n\nH\u00f8yt til fjells, over ca 600 moh kan kraftig vind ha lagt nye fokksn\u00f8flak i heng mot nord\u00f8st de siste dagene. \nObservasjon fra Rana s\u00f8ndag viste et svakt lag av nedf\u00f8yket overflaterim h\u00f8yt i sn\u00f8en, men ECT-test viste ikke evne til bruddforplantning. Det antas at dette er det samme laget som f\u00f8yket ned ca 13. mars, som ikke har v\u00e6rt \"aktivt\" den siste tiden.\nDypere i sn\u00f8en finnes svake lag av kantkorn mellom eldre skarelag, men de ligger generelt godt beskyttet av overliggende flak av fokksn\u00f8 og har ikke gitt faretegn den siste tiden.\n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wind slabs in the alpine could be triggered very easily. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Mildv\u00e6r og litt regn kan svekke sn\u00f8dekket, men sn\u00f8dekket er fra tidligere stort sett smelteomvandlet til h\u00f8yden mildv\u00e6ret n\u00e5r. Det kan forekomme noen v\u00e5te, l\u00f8ssn\u00f8skred i sn\u00f8overflaten. \n\nH\u00f8yere til fjells kan det v\u00e6re ustabile fokksn\u00f8flak, men disse stabiliseres trolig godt i det milde temperaturene. ",
        "highlights": "Smaller, wet loose avalanches are likely as the temperatures increase. Wind slabs can easily be triggered on isolated features in the alpine."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "600"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3018_2025-03-25 15:36:41",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-25T15:36:41",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3018"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "I helgen har det v\u00e6rt mildv\u00e6r som har fuktet sn\u00f8en i alle fall opp mot 600-700 moh. S\u00f8ndag morgen var det opp mot 12 grader noen steder ved havniv\u00e5.\nH\u00f8yt til fjells kan kraftig vind ha lagt nye fokksn\u00f8flak de siste dagene. \n\nMandag og tirsdag er det trolig kommet en del nysn\u00f8 i fjellet som har lagt seg opp som fokksn\u00f8flak i leheng. \n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wind slabs in the alpine could be triggered very easily. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Over mildv\u00e6rsgrensen vil det ligge ferske fokksn\u00f8flak som kan v\u00e6re lette \u00e5 l\u00f8se ut.  \n\nDet finnes kantkorn i sn\u00f8dekket som kan v\u00e6re mulig \u00e5 p\u00e5virke for en skikj\u00f8rer. Dette problemet er st\u00f8rst i nordvendt og \u00f8stvendt terreng i h\u00f8yfjellet. Det er sv\u00e6rt vanskelig \u00e5 avgj\u00f8re om dette skredproblemet er tilstede eller ikke. Det anbefales \u00e5 utvise varsomhet og ta konservative veivalg. \n\nUnder mildv\u00e6rsgrensen kan regn p\u00e5 sn\u00f8 gj\u00f8re det lett \u00e5 l\u00f8se ut v\u00e5te skred i bratte heng.",
        "highlights": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. A persistent weak layer can be present underneath fresh wind deposited snow in isolated features.\nIn lower terrain rain will fall on snow and wet loose avalanches are possible."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3022_2025-03-25 15:36:41",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-25T15:36:41",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3022"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Kraftig vind fra s\u00f8r og s\u00f8r\u00f8st har flyttet det som var av l\u00f8s sn\u00f8 inn i leheng mot nord. Sn\u00f8dekket er generelt vindherja. Milde temperaturer og kraftig solinnstr\u00e5ling i helgen som var har begynt \u00e5 omdanne sn\u00f8en i s\u00f8rvendte helninger. I nordvendt terreng, og i h\u00f8yfjellet er det fremdeles kald sn\u00f8.\nI begynnelsen av denne uken har det kommet noe nysn\u00f8 i h\u00f8yfjellet, som har lagt seg over den eldre sn\u00f8en.\nDet er sv\u00e6rt lite sn\u00f8 for \u00e5rstiden og begrensa skif\u00f8re i lavere og ytre deler.\nKantkorn sn\u00f8dde og f\u00f8yket ned rundt 15. mars. Dette er n\u00e5 et aktivt kantkornlag under fokksn\u00f8en."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. A persistent weak layer can be present underneath fresh wind deposited snow in isolated features.\nIn lower terrain rain will fall on snow and wet loose avalanches are possible."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Over mildv\u00e6rsgrensen vil det ligge ferske fokksn\u00f8flak som kan v\u00e6re lette \u00e5 l\u00f8se ut.  \n\nDet finnes kantkorn i sn\u00f8dekket som kan v\u00e6re mulig \u00e5 p\u00e5virke for en skikj\u00f8rer. Dette problemet er st\u00f8rst i nordvendt og \u00f8stvendt terreng i h\u00f8yfjellet. Det er sv\u00e6rt vanskelig \u00e5 avgj\u00f8re om dette skredproblemet er tilstede eller ikke. Det anbefales \u00e5 utvise varsomhet og ta konservative veivalg. \n\nUnder mildv\u00e6rsgrensen kan regn p\u00e5 sn\u00f8 gj\u00f8re det lett \u00e5 l\u00f8se ut v\u00e5te skred i bratte heng.",
        "highlights": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. A persistent weak layer can be present underneath fresh wind deposited snow in isolated features.\nIn lower terrain rain will fall on snow and wet loose avalanches are possible."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "800"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3023_2025-03-25 15:36:41",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-25T15:36:41",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3023"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Kraftig vind fra s\u00f8r og s\u00f8r\u00f8st har flyttet det som var av l\u00f8s sn\u00f8 inn i leheng mot nord. Sn\u00f8dekket er generelt vindherjet. Milde temperaturer og kraftig solinnstr\u00e5ling i helgen som var, begynte \u00e5 omdanne sn\u00f8en i s\u00f8rvendte helninger og smeltet sn\u00f8 i lavlandet. I nordvendt terreng i h\u00f8yfjellet er det fremdeles kald sn\u00f8.\nI begynnelsen av denne uken har det kommet noe nysn\u00f8 i h\u00f8yfjellet, som har lagt seg over den eldre sn\u00f8en.\nDet er sv\u00e6rt lite sn\u00f8 for \u00e5rstiden og begrensa skif\u00f8re under 700 moh.\nKantkorn sn\u00f8dde og f\u00f8yket ned rundt 15. mars. Det er flere observasjoner p\u00e5 at det fremdeles er aktivt, b\u00e5de med dr\u00f8nn og ferske skred. Problemet er st\u00f8rst mot nord og \u00f8st i h\u00f8yfjellet.\nS\u00f8ndag er det observert sm\u00e5 kantkorn p\u00e5 veg mot \u00e5 danne et skredproblem i den siste fokksn\u00f8en."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "The danger increases with increasing wind and snowfall. Avoid areas with wind deposited snow, and runout zones below. Remote triggering is possible."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Over mildv\u00e6rsgrensen vil det ligge ferske fokksn\u00f8flak som kan v\u00e6re lette \u00e5 l\u00f8se ut.  \n\nDet finnes kantkorn i sn\u00f8dekket som kan v\u00e6re mulig \u00e5 p\u00e5virke for en skikj\u00f8rer. Dette problemet er st\u00f8rst i nordvendt og \u00f8stvendt terreng i h\u00f8yfjellet. Det er sv\u00e6rt vanskelig \u00e5 avgj\u00f8re om dette skredproblemet er tilstede eller ikke. Det anbefales \u00e5 utvise varsomhet og ta konservative veivalg. \n\nUnder mildv\u00e6rsgrensen kan regn p\u00e5 sn\u00f8 gj\u00f8re det lett \u00e5 l\u00f8se ut v\u00e5te skred i bratte heng.",
        "highlights": "Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. A persistent weak layer can be present underneath fresh wind deposited snow in isolated features.\nIn lower terrain rain will fall on snow and wet loose avalanches are possible."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1100"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3024_2025-03-25 15:36:41",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-25T15:36:41",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3024"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Kraftig vind fra s\u00f8r og s\u00f8r\u00f8st har flyttet det som var av l\u00f8s sn\u00f8 inn i leheng mot nord. Sn\u00f8dekket er generelt vindherjet. Milde temperaturer og kraftig solinnstr\u00e5ling i helgen som var, begynte \u00e5 omdanne sn\u00f8en i s\u00f8rvendte helninger og smeltet sn\u00f8 i lavlandet. I nordvendt terreng i h\u00f8yfjellet er det fremdeles kald sn\u00f8.\nI begynnelsen av denne uken har det kommet noe nysn\u00f8 i h\u00f8yfjellet, som har lagt seg over den eldre sn\u00f8en.\nDet er sv\u00e6rt lite sn\u00f8 for \u00e5rstiden og begrensa skif\u00f8re under 700 moh.\nKantkorn sn\u00f8dde og f\u00f8yket ned rundt 15. mars. Det er flere observasjoner p\u00e5 at det fremdeles er aktivt, b\u00e5de med dr\u00f8nn og ferske skred. \n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "The danger increases with increasing snowfall. Avoid areas with wind deposited snow, and runout zones below. Remote triggering is possible."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Over mildv\u00e6rsgrensen vil det ligge ferske fokksn\u00f8flak som kan v\u00e6re lette \u00e5 l\u00f8se ut.  \n\nDet finnes kantkorn i sn\u00f8dekket som kan v\u00e6re mulig \u00e5 p\u00e5virke for en skikj\u00f8rer. Dette problemet er st\u00f8rst i nordvendt og \u00f8stvendt terreng i h\u00f8yfjellet. Det er sv\u00e6rt vanskelig \u00e5 avgj\u00f8re om dette skredproblemet er tilstede eller ikke. Det anbefales \u00e5 utvise varsomhet og ta konservative veivalg. \n\nUnder mildv\u00e6rsgrensen kan regn p\u00e5 sn\u00f8 gj\u00f8re det lett \u00e5 l\u00f8se ut v\u00e5te skred i bratte heng.",
        "highlights": "Avoid areas with fresh wind deposited snow. There could be buried surface hoar under the the wind slabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1100"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3027_2025-03-25 15:36:41",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-25T15:36:41",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3027"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Kraftig vind fra s\u00f8r og s\u00f8r\u00f8st har i helgen flyttet det som var av l\u00f8s sn\u00f8 inn i leheng mot nord. Sn\u00f8dekket er generelt vindherjet. Over 1100-1200 moh har det kommet nysn\u00f8 opp\u00e5 den gamle sn\u00f8en. Milde temperaturer og kraftig solinnstr\u00e5ling i helgen som var, begynte \u00e5 omdanne sn\u00f8en i s\u00f8rvendte helninger, og smeltet sn\u00f8 i lavlandet. I nordvendt terreng i h\u00f8yfjellet er det fremdeles kald sn\u00f8.\nDet er sv\u00e6rt lite sn\u00f8 for \u00e5rstiden og begrensa skif\u00f8re under 700 moh.\nKantkorn sn\u00f8dde og f\u00f8yket ned rundt 15. mars. Det er flere observasjoner p\u00e5 at det fremdeles er aktivt, b\u00e5de med dr\u00f8nn og ferske skred. \n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "The danger increases with increasing snowfall. Avoid areas with wind deposited snow, and runout zones below. Remote triggering is possible."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8 fra de siste dager kan n\u00e5 ligge p\u00e5 et svakt sn\u00f8dekke med tidligere nedf\u00f8yka overflaterim eller kantkorn. Skred kan l\u00f8sne av seg selv.\n\nMed vind fra vest og litt sn\u00f8, kan det danne seg ferske fokksn\u00f8flak i \u00f8stvendte heng. Pga gunstig temperatur vil disse stabilisere seg raskt, men mens v\u00e6ret st\u00e5r p\u00e5 kan de v\u00e6re lette \u00e5 l\u00f8se ut for en skil\u00f8per. ",
        "highlights": "Conditions are dangerous. Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Be aware of a persistant weak layer buried by windslabs."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3028_2025-03-25 15:36:41",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-25T15:36:41",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3028"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8dekket er vekslende mellom harde og myke fokksn\u00f8flak, skaref\u00f8re, utt\u00f8rket rufflesn\u00f8 og v\u00e5t, solp\u00e5virket sn\u00f8 i lavere h\u00f8yder. Sn\u00f8mengdene varierer stort i landskapet. \n\nDet gamle sn\u00f8dekket er tydelig prega av mildv\u00e6r opp til ca. 1100 moh. \nDet finnes kantkornlag b\u00e5de ved skare og under fokksn\u00f8 samt nedf\u00f8yket rim h\u00f8yt i sn\u00f8dekket. De siste dager har observasjoner vist at skred lett kan l\u00f8sne av seg selv p\u00e5 disse lagene.\nGamle vedvarende svake lag dypere i sn\u00f8dekket er p\u00e5virket av mildv\u00e6r og er intakte bare over 1200-1400 moh. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Conditions are dangerous. Be careful in lee areas with wind deposited snow, typically behind ridges, ribs and in gullies. Be aware of a persistant weak layer buried by windslabs."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Fokksn\u00f8 fra de siste dager kan n\u00e5 ligge p\u00e5 et svakt sn\u00f8dekke med tidligere nedf\u00f8yka overflaterim eller kantkorn. Skred kan v\u00e6re lette \u00e5 p\u00e5virke for en skil\u00f8per og kan noen steder l\u00f8sne av seg selv. \n\nMed vind fra vest og litt sn\u00f8, kan det danne seg ferske fokksn\u00f8flak i \u00f8stvendte heng. Pga gunstig temperatur vil disse stabilisere seg raskt, men mens v\u00e6ret st\u00e5r p\u00e5 kan de v\u00e6re lette \u00e5 l\u00f8se ut for en skil\u00f8per. ",
        "highlights": "There is a persistent weak layer buried in the snow pack. Be careful in areas with wind deposited snow."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1100"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3029_2025-03-25 15:36:41",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-25T15:36:41",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3029"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8overflaten er variert med alt fra skare til hard sn\u00f8, og mykere vindtransportert sn\u00f8. Det er st\u00f8rre ansamlinger med fersk fokksn\u00f8 i formasjoner vendt mot nord\u00f8st. \n\nUnder sist mildv\u00e6r ble sn\u00f8dekket sterkt p\u00e5virket av regn til fjelltopph\u00f8yde. Deretter var det kuldegrader og stabile forhold.\n\nDet er ikke sn\u00f8 under ca. 800 moh.\nDet er de siste dager observert b\u00e5de overflaten\u00e6rt kantkorn og nedf\u00f8yket rim. Kantkornet kan ligge b\u00e5de over og under skare. \n\nDet kan fremdeles v\u00e6re gamle svake lag av kantkorn dypere i sn\u00f8dekket noen f\u00e5 steder i h\u00f8yfjellet, men lagene ligger under tjukke og b\u00e6rende flak."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. A skier or a snow mobile may trigger avalanches in the fresh wind slabs, while persistent weak layers deeper in the snow in general is hard to trigger. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Over mildv\u00e6rsgrensen vil det ligge ferske fokksn\u00f8flak som kan v\u00e6re lette \u00e5 l\u00f8se ut. Det er ogs\u00e5 fare for fjernutl\u00f8sning av skred. Unng\u00e5 derfor utl\u00f8psomr\u00e5der under brattheng.\n\nDet finnes kantkorn og rimkrystaller i sn\u00f8dekket som er mulig \u00e5 p\u00e5virke for en skikj\u00f8rer. Disse lagene ser ut til \u00e5 finnes i alle himmelretninger. Det er sv\u00e6rt vanskelig \u00e5 avgj\u00f8re om dette skredproblemet er tilstede eller ikke. Det anbefales \u00e5 utvise varsomhet og ta konservative veivalg. \n\nUnder mildv\u00e6rsgrensen kan regn p\u00e5 sn\u00f8 gj\u00f8re det lett \u00e5 l\u00f8se ut v\u00e5te skred i bratte heng. ",
        "highlights": "Avoid areas with fresh wind deposited snow. There could be buried faceted crystals under the the wind slabs. Remote triggering of avalanches is possible."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3031_2025-03-25 15:36:41",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-25T15:36:41",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3031"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Kraftig vind fra s\u00f8r og s\u00f8r\u00f8st har i helgen flyttet det som var av l\u00f8s sn\u00f8 inn i leheng mot nord. Sn\u00f8dekket er generelt vindherjet. Loomr\u00e5der og rygger er bl\u00e5st fram. Milde temperaturer med regn har omdannet sn\u00f8en. I nordvendt terreng i h\u00f8yfjellet kan man fremdeles finne kald sn\u00f8.\nOver 800 moh har det denne uken kommet noe nysn\u00f8.\nDet er sv\u00e6rt lite sn\u00f8 for \u00e5rstiden og begrensa skif\u00f8re under 700 moh.\nKaldt og klart v\u00e6r for ei tid siden ga utvikling av kantkorn. Dette laget sn\u00f8dde eller f\u00f8yka ned i v\u00e6rskiftet rundt 15. mars og ligger n\u00e5 som et aktivt lag under fokksn\u00f8en. \nDet er senere ogs\u00e5 observert kantkorn og rimkrystaller h\u00f8yere i sn\u00f8dekket i flere himmelretninger. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Complex situation with persistant weak layers. Remote triggering from less steep terrain is possible."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Skredfaren er knyttet til omr\u00e5der der fokksn\u00f8en ligger over svake lag av kantkorn. Dr\u00f8nn og oppsprekkende sn\u00f8overflate er faretegn. \nDet er generelt lite sn\u00f8 i regionen, men skredproblemet kan befinne seg der det er skif\u00f8re. ",
        "highlights": "Wind slabs could sit on persistent weak layers. The problems exist on slopes where skiers are most likely go due to the lack of snow. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3032_2025-03-25 15:36:41",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-25T15:36:41",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3032"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Det er generelt sv\u00e6rt lite sn\u00f8 i regionen. Vindutsatte omr\u00e5der er helt avbl\u00e5st. Det ligger mest sn\u00f8 i \u00f8st- og nordvendte heng. Tidligere mildv\u00e6r har t\u00e6ret godt p\u00e5 sn\u00f8dekket og p\u00e5virket sn\u00f8dekket til minimum 1600 moh. Enkelte bekker har begynt \u00e5 bryte opp, men vannene er fortsatt islagte.  \nDet kan ligge noe kantkorn nede i sn\u00f8dekket i hovedsaklig \u00f8stlige heng. Det gikk skred p\u00e5 dette tidligere i m\u00e5neden, men det har ikke v\u00e6rt rapportert om dette de siste ti dagene. "
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wind slabs could sit on persistent weak layers. The problems exist on slopes where skiers are most likely go due to the lack of snow. "
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Over mildv\u00e6rsgrensen vil det ligge ferske fokksn\u00f8flak som kan v\u00e6re lette \u00e5 l\u00f8se ut. Under mildv\u00e6rsgrensen kan regn p\u00e5 sn\u00f8 gj\u00f8re det lett \u00e5 l\u00f8se ut v\u00e5te skred i bratte heng. \n\nDet kan ligge kantkorn i sn\u00f8dekket som er mulig \u00e5 p\u00e5virke for en skikj\u00f8rer. Dette problemet er st\u00f8rst i nordvendt og \u00f8stvendt terreng i h\u00f8yfjellet. Det er sv\u00e6rt vanskelig \u00e5 avgj\u00f8re om dette skredproblemet er tilstede eller ikke. Det anbefales \u00e5 utvise varsomhet og ta konservative veivalg. ",
        "highlights": "Be aware that there can be pockets with persistent weak layers beneath wind deposited snow. Be careful in these areas, especially in and close to terrain traps. "
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1300"
          }
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "900"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3034_2025-03-25 15:36:41",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-25T15:36:41",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3034"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sn\u00f8overflaten er varierende. Vind helgen som var har herjet med sn\u00f8en og flyttet det som var av l\u00f8s sn\u00f8 inn i nordvendte heng. Det er varierende hvor sammenhengende flakene er. Mange steder er det bl\u00e5st ned til eldre skarelag. Nordvendt terreng har stedvis samlet mye sn\u00f8. I fjellet har det kommet vekslende sn\u00f8 og regn denne uken.\nDet er sv\u00e6rt lite sn\u00f8 for \u00e5rstiden. Lite eller ingen sn\u00f8 i lavlandet og ytre deler av regionen.\nDen 15. mars ble kantkorn nedf\u00f8yket. Dette ligger n\u00e5 som et aktivt lag under fokksn\u00f8flak. Kantkornet er mest tilstede i \u00f8stvendt terreng, men det er ogs\u00e5 stedvis tilstede i nordvendt."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "The danger increases with increasing wind and snowfall. Avoid areas with wind deposited snow, and runout zones below. Remote triggering is possible."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Skredfaren er knyttet til omr\u00e5der der det ligger fokksn\u00f8 og er skif\u00f8re. \n\nKaldt og klart v\u00e6r i forrige uke dannet svake lag av kantkorn og/eller rim som ligger under fokksn\u00f8en. Enkelte steder kan det v\u00e6re mulig \u00e5 p\u00e5virke dette laget og l\u00f8se ut sm\u00e5 skred. ",
        "highlights": "Generally safe avalanche conditions. There is a persistent weak layer in the snowpack that can be triggered where the snowpack is thin."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1100"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3035_2025-03-25 15:36:41",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-25T15:36:41",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3035"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Det er generelt lite sn\u00f8 og tynt sn\u00f8dekke med stor variasjon p\u00e5 sn\u00f8dybde, spesielt \u00f8st i regionen. Der er det ogs\u00e5 f\u00f8refall under tregrensa. Vest i regionen er det sammenhengende sn\u00f8dekke fra 800-1000 moh og oppover.\n\nFra tidligere har mildv\u00e6r p\u00e5virket helt til fjelltopph\u00f8yde. \nNede i sn\u00f8dekket finnes det noen steder, mest mot \u00f8stlige retninger, kantkornet sn\u00f8 over skarelag. Dette ligger under hard fokksn\u00f8 og er vanskelig \u00e5 p\u00e5virke. \n"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Generally safe avalanche conditions. There is a persistent weak layer in the snowpack that can be triggered where the snowpack is thin."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-26T23:59:59"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Over mildv\u00e6rsgrensen vil det ligge ferske fokksn\u00f8flak som kan v\u00e6re lette \u00e5 l\u00f8se ut. Under mildv\u00e6rsgrensen kan regn p\u00e5 sn\u00f8 gj\u00f8re det lett \u00e5 l\u00f8se ut v\u00e5te skred i bratte heng. \n\nDet kan ligge kantkorn i sn\u00f8dekket som er mulig \u00e5 p\u00e5virke for en skikj\u00f8rer. Dette problemet er st\u00f8rst i nordvendt og \u00f8stvendt terreng i h\u00f8yfjellet. Det er sv\u00e6rt vanskelig \u00e5 avgj\u00f8re om dette skredproblemet er tilstede eller ikke. Det anbefales \u00e5 utvise varsomhet og ta konservative veivalg. ",
        "highlights": "Favorable conditions. Rain and some snow high up give increased danger of wet avalanches. There may still be facets on the highest peaks."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "1000"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "NO-3037_2025-03-25 15:36:41",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-26"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-25T15:36:41",
      "regions": [
        {
          "regionID": "NO-3037"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Det er sv\u00e6rt lite sn\u00f8 i regionen. Den eldre sn\u00f8en er smelteomdannet og hard, men det er litt finkorna sn\u00f8 p\u00e5 de h\u00f8yeste toppene. Mest sn\u00f8 i \u00f8stvendte og skyggevendte omr\u00e5der. Det er skif\u00f8re fra ca. 800 moh.\nDet er observasjon p\u00e5 kantkorn i alle himmelretninger, men dette ligger under sm\u00e5 flak."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "NVE",
          "website": "https://www.varsom.no/en/avalanches/avalanche-warnings/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Locally unstable conditions. Be cautios on the highest peaks where there may be fresh windslabs. Slabs may lay on persistant weak layers."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-26T00:00:00",
        "endTime": "2025-03-26T23:59:59"
      }
    }
  ]
}