[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-19", "datavalidesabutlleti": "2025-02-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Las condiciones del manto permanecen con pocos cambios. Las capas d\u00e9biles persistentes son el principal problema, sobre todo en las vertientes umbr\u00edas. La presencia de placas de viento, sobre todo por encima de unos 2.300 m, que descansan sobre niveles d\u00e9biles antiguos, pueden romper y desencadenar aludes principalmente por sobrecarga fuerte, m\u00e1s probables bajo collados y cordales, y canales. Los aludes ser\u00edan por lo general de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero muy localmente alguno podr\u00eda alcanzar tama\u00f1o 2, medio, con capacidad de enterrar a una persona.\nPor otra parte, las temperaturas superiores a las normales continuar\u00e1n provocando el humedecimiento diurno del manto, especialmente en laderas sur e inclinadas. No se descarta que en estas vertientes, en las horas centrales del d\u00eda, el paso de esquiadores puedan producir purgas h\u00famedas.", "text_distribucio": "Encontramos nieve en el suelo a partir de 1.600 m aproximadamente, de forma m\u00e1s continua por encima de unos 1.800 m. Los grosores totales est\u00e1n por debajo de lo habitual, de forma m\u00e1s acusada en la Franja Nord. En Aran oscilan entre unos 80-100 cm a 2.220 m, y en la Franja Nord alrededor de los 60-70 cm a unos 2.400 m.", "text_tendencia": "A partir del s\u00e1bado, se esperan precipitaciones con fuerte viento del SW, que podr\u00edan formar nuevas placas de viento. Evoluci\u00f3n del peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11245, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-19", "datavalidesabutlleti": "2025-02-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El manto nivoso contin\u00faa con la presencia de una costra superficial que se muestra portante por encima de unos 2.100 m en umbr\u00edas, y en todas cotas a solanas durante las primeras horas del d\u00eda. Internamente, bajo la costra se mantiene la estructura de placa blanda, y por debajo persisten los niveles d\u00e9biles, pero con una degradaci\u00f3n progresiva en los \u00faltimos d\u00edas, destacando todav\u00eda la presencia de nieve granulada.\nLos tests muestran una estabilidad del manto relativamente alta, con roturas sin propagaci\u00f3n cerca de la superficie. Es posible todav\u00eda la fractura de placas por sobrecarga fuerte principalmente, por ejemplo, al paso de un grupo de personas, especialmente bajo collados y cordales, umbr\u00edas, y de cota alta, por encima de unos 2.300 m. Estas placas generar\u00edan aludes que ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, en general, pero muy puntualmente y localmente no se descarta alguno que pudiera alcanzar tama\u00f1o 2, medio, con capacidad para enterrar a una persona.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo en orientaciones N a partir de unos 1.600 m, con continuidad a partir de unos 1.800 m. En S, la presencia de nieve es a partir de unos 2.200 m. Los espesores totales oscilan por lo general entre 40-60 cm a 2.400 m y son inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "A partir del s\u00e1bado, se esperan precipitaciones con fuerte viento del SW, que podr\u00edan formar nuevas placas de viento. Evoluci\u00f3n del peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11238, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-19", "datavalidesabutlleti": "2025-02-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El manto nivoso contin\u00faa con la presencia de una costra superficial que se muestra portante por encima de unos 2.100 m en umbr\u00edas, y en todas cotas a solanas durante las primeras horas del d\u00eda. Internamente, bajo la costra se mantiene la estructura de placa blanda, y por debajo persisten los niveles d\u00e9biles, pero con una degradaci\u00f3n progresiva en los \u00faltimos d\u00edas, destacando todav\u00eda la presencia de nieve granulada.\nLos tests muestran una estabilidad del manto relativamente alta, con roturas sin propagaci\u00f3n cerca de la superficie. Es posible todav\u00eda la fractura de placas por sobrecarga fuerte, principalmente, por ejemplo, al paso de un grupo de personas, especialmente bajo collados y cordales, umbr\u00edas, y de cota alta, por encima de unos 2.300 m. Estas placas generar\u00edan aludes que ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, en general, pero muy puntualmente y localmente no se descarta alguno que pudiera alcanzar tama\u00f1o 2, medio, con capacidad para enterrar a una persona.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo en orientaciones N a partir de unos 1.600 m, con continuidad a partir de unos 1.800 m. En S, la presencia de nieve es a partir de unos 2.200 m. Los espesores totales oscilan por lo general entre 40-60 cm a 2.400 m y son inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "A partir del s\u00e1bado, se esperan precipitaciones con fuerte viento del SW, que podr\u00edan formar nuevas placas de viento. Evoluci\u00f3n del peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11239, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-19", "datavalidesabutlleti": "2025-02-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "En los \u00faltimos d\u00edas, el manto se ha ido humedeciendo superficialmente, afectando a todas las orientaciones, y de forma m\u00e1s acusada las sur. Superficialmente, encontramos costras de rehielo que por lo general no son portantes, y por debajo, unos niveles d\u00e9biles que se han ido degradando en los \u00faltimos d\u00edas, a pesar de la presencia todav\u00eda de alguna capa de facetas.\nLos tests muestran rotura por estos niveles d\u00e9biles internos, pero sin propagaci\u00f3n de la fractura. Sin embargo, en cotas altas, por encima de unos 2.400 m, todav\u00eda es posible el desencadenamiento de aludes de placa, principalmente al paso de un grupo de personas, sobre todo bajo collados y cordales. Los aludes ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero no se descartan localmente de tama\u00f1o 2, medio, con capacidad para enterrar a una persona, all\u00ed donde pueda haber un mayor grosor de estructura de placa.", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de unos 1.700 m, pero de forma testimonial y en umbr\u00edas. El manto nivoso ha ido menguando en los \u00faltimos d\u00edas y sigue siendo muy escaso y s\u00f3lo es esquiable en umbr\u00edas por encima de unos 2.000 m, con poco grosor, y mucho m\u00e1s arriba en solanas. Los espesores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca, con unos 30-40 cm a 2.200 m en umbr\u00edas.", "text_tendencia": "A partir del s\u00e1bado, se esperan precipitaciones con fuerte viento del SW, que podr\u00edan formar nuevas placas de viento. Evoluci\u00f3n del peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11243, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-19", "datavalidesabutlleti": "2025-02-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "El manto est\u00e1 formado por una costra superficial, por lo general poco dura y delgada. Internamente, la estructura de placa se ha ido degradando con el paso de los d\u00edas, y ahora predominan las capas d\u00e9biles formadas por facetas, donde el escaso grosor del manto ha favorecido su desarrollo.\nLos tests indican rotura sin propagaci\u00f3n, aunque existe escasa estructura de placa. Sin embargo, no se descarta que puntualmente se pueda desencadenar alguna placa por sobrecarga fuerte, por ejemplo, al paso de un grupo de personas, sobre todo en terreno convexo, umbr\u00edo y de fuerte pendiente, m\u00e1s probable en el sector de las canales del Cad\u00ed. Los aludes ser\u00edan, en general, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para enterrarnos.\n\n\n\n", "text_distribucio": "El manto no es esquiable hasta a partir de unos 2.200 m, aunque con poco grosor y con reservas. Los espesores a 2.200 m, en umbr\u00edas, oscilan entre unos 20-40 cm.", "text_tendencia": "A partir del s\u00e1bado, se esperan precipitaciones con fuerte viento del SW, que podr\u00edan formar nuevas placas de viento. Evoluci\u00f3n del peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11242, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-19", "datavalidesabutlleti": "2025-02-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "El manto nivoso contin\u00faa con la misma estructura, con costras superficiales por el ciclo diario de fusi\u00f3n-rehielo. Internamente, encontramos estructura de placa y tambi\u00e9n capas d\u00e9biles, formadas principalmente por facetas. El principal problema seguir\u00e1 siendo las capas d\u00e9biles persistentes.\nCon la actual estructura del manto, se pueden desencadenar aludes de placa, de forma muy local, al paso de un grupo de personas, bajo collados y cordales, en laderas umbr\u00edas, por encima de unos 2.300 m aproximadamente. Los posibles aludes ser\u00edan de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para enterrar a una persona.", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de unos 1.800 m, pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso e irregular; s\u00f3lo es esquiable por encima de los 2.000-2.200 m. Los grosores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca, con unos 25-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "A partir del s\u00e1bado, se esperan precipitaciones con fuerte viento del SW, que podr\u00edan formar nuevas placas de viento. Evoluci\u00f3n del peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11241, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-19", "datavalidesabutlleti": "2025-02-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "El manto nivoso se muestra encostrado superficialmente, aparte de otras costras internas. El conjunto de costras le confieren una relativa alta estabilidad al manto, aunque en umbr\u00edas todav\u00eda encontramos capas o niveles d\u00e9biles de part\u00edculas fragmentadas y facetas. Los \u00faltimos tests muestran roturas principalmente en el primer nivel d\u00e9bil, pero sin propagaci\u00f3n. La situaci\u00f3n sigue siendo de favorable, con baja probabilidad de actividad de aludes. Sin embargo, no se descarta que muy localmente, bajo collados y crestas, por encima de unos 2.400 m, las capas d\u00e9biles puedan provocar la rotura de alguna placa vieja que descanse sobre ellas, por sobrecarga fuerte sobre todo, generando alguna avalancha de tama\u00f1o 1, peque\u00f1a, sin capacidad para enterrar una persona.", "text_distribucio": "Hay nieve a partir de unos 1.600 m, pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso y discontinuo, y s\u00f3lo es esquiable en sectores muy restringidos, como en tubos y lugares muy resguardados del viento. Por encima de unos 2.500 m se puede encontrar una relativa mayor continuidad. Los espesores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca, con unos 10-40 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "A partir del s\u00e1bado, se esperan precipitaciones con fuerte viento del SW, que podr\u00edan formar nuevas placas de viento. Evoluci\u00f3n del peligro: en AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11240, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}]