[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-19", "datavalidesabutlleti": "2025-02-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Les condicions del mantell romanen amb pocs canvis. Les capes febles persistents s\u00f3n el principal problema, sobretot als vessants obacs. La pres\u00e8ncia de plaques de vent, sobretot per damunt d'uns 2.300 m, que descansen sobre nivells febles antics, poden trencar i desencadenar allaus  principalment per sobrec\u00e0rrega forta, m\u00e9s probables sota colls i carenes, i canals. Les allaus serien en general de mida 1, petita, per\u00f2 molt localment alguna podria assolir mida 2, mitjana, amb capacitat de colgar una persona.\nPer altra banda, les temperatures superiors a les normals continuaran provocant l'humitejament di\u00fcrn del mantell, especialment en vessants sud i inclinats. No es descarta que en aquests vessants, a les hores centrals del dia, el pas d'esquiadors puguin produir purgues humides.", "text_distribucio": "Trobem neu a terra a partir de 1.600 m aproximadament, de forma m\u00e9s cont\u00ednua per damunt d'uns 1.800 m. Els gruixos totals estan per sota del que \u00e9s habitual, de forma m\u00e9s acusada a la Franja Nord. A l'Aran oscil\u00b7len entre uns 80-100 cm a 2.220 m, i a la Franja Nord al voltant dels 60-70 cm a uns 2.400 m.", "text_tendencia": "A partir de dissabte, s'esperen precipitacions amb vent fort del SW, que podrien formar noves plaques de vent. Evoluci\u00f3 del perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11245, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-19", "datavalidesabutlleti": "2025-02-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell nival continua amb la pres\u00e8ncia d'una crosta superficial que es mostra portant per sobre d'uns 2.100 m en obagues, i en totes cotes a solanes durant les primeres hores del dia. Internament, sota la crosta es mant\u00e9 l'estructura de placa tova, i per sota persisteixen els nivells febles, per\u00f2 amb una degradaci\u00f3 progressiva els darrers dies, destacant encara la pres\u00e8ncia de neu granulada. Els testos mostren una estabilitat del mantell relativament alta, amb trencaments sense propagaci\u00f3 prop de la superf\u00edcie.\n\u00c9s possible encara la fractura de plaques per sobrec\u00e0rrega forta principalment, per exemple, al pas d'un grup de persones, especialment sota colls i carenes, obagues, i a cota alta, per damunt d'uns 2.300 m. Aquestes plaques generarien allaus que serien de mida 1, petita, en general, per\u00f2 molt puntualment i local no se'n descarta alguna que pogu\u00e9s assolir mida 2, mitjana, amb capacitat per colgar una persona.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra en orientacions N a partir d'uns 1.600 m, amb continu\u00eftat a partir d'uns 1.800 m. En S, la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s a partir d'uns 2.200 m. Els gruixos totals oscil\u00b7len en general entre 40-60 cm a 2.400 m i s\u00f3n inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "A partir de dissabte, s'esperen precipitacions amb vent fort del SW, que podrien formar noves plaques de vent. Evoluci\u00f3 del perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11238, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-19", "datavalidesabutlleti": "2025-02-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell nival continua amb la pres\u00e8ncia d'una crosta superficial que es mostra portant per sobre d'uns 2.100 m en obagues, i en totes cotes a solanes durant les primeres hores del dia. Internament, sota la crosta es mant\u00e9 l'estructura de placa tova, i per sota persisteixen els nivells febles, per\u00f2 amb una degradaci\u00f3 progressiva els darrers dies, destacant encara la pres\u00e8ncia de neu granulada. Els testos mostren una estabilitat del mantell relativament alta, amb trencaments sense propagaci\u00f3 prop de la superf\u00edcie.\n\u00c9s possible encara la fractura de plaques per sobrec\u00e0rrega forta principalment, per exemple, al pas d'un grup de persones, especialment sota colls i carenes, obagues, i a cota alta, per damunt d'uns 2.300 m. Aquestes plaques generarien allaus que serien de mida 1, petita, en general, per\u00f2 molt puntualment i local no se'n descarta alguna que pogu\u00e9s assolir mida 2, mitjana, amb capacitat per colgar una persona.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra en orientacions N a partir d'uns 1.600 m, amb continu\u00eftat a partir d'uns 1.800 m. En S, la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s a partir d'uns 2.200 m. Els gruixos totals oscil\u00b7len en general entre 40-60 cm a 2.400 m i s\u00f3n inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "A partir de dissabte, s'esperen precipitacions amb vent fort del SW, que podrien formar noves plaques de vent. Evoluci\u00f3 del perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11239, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-19", "datavalidesabutlleti": "2025-02-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Els darrers dies el mantell s'ha anat humitejant superficialment, afectant totes les orientacions, i de forma m\u00e9s acusada les sud. Superficialment, trobem crostes de regel que en general no s\u00f3n portants, i per sota, uns nivells febles que s'han anat degradant els darrers dies, tot i la pres\u00e8ncia encara d'alguna capa de facetes plenes.\nEls testos mostren trencament per aquests nivells febles interns, per\u00f2 sense propagaci\u00f3 de la fractura. Tot i aix\u00f2, a cotes altes, per damunt d'uns 2.400 m, encara \u00e9s possible el desencadenament d'allaus de placa, principalment al pas d'un grup de persones, sobretot sota colls i carenes. Les allaus serien de mida 1, petita, per\u00f2 no se'n descarten localment de mida 2, mitjana, amb capacitat per colgar una persona, all\u00e0 on hi pugui haver un major gruix d'estructura de placa.", "text_distribucio": "Trobem neu per sobre d'uns 1.700 m, per\u00f2 de forma testimonial i en obagues. El mantell nival ha anat minvant els darrers dies i continua sent molt esc\u00e0s i nom\u00e9s \u00e9s esquiable en obagues per sobre d'uns 2.000 m, amb poc gruix, i for\u00e7a m\u00e9s amunt en solanes. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 30-40 cm a 2.200 m en obagues.", "text_tendencia": "A partir de dissabte, s'esperen precipitacions amb vent fort del SW, que podrien formar noves plaques de vent. Evoluci\u00f3 del perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11243, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-19", "datavalidesabutlleti": "2025-02-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "El mantell \u00e9s format per una crosta superficial, en general poc dura i prima. Internament, l'estructura de placa s'ha anat degradant amb el pas dels dies, i ara hi predominen les capes febles formades per facetes, on l'esc\u00e0s gruix del mantell n'ha afavorit el desenvolupament. Els testos indiquen trencament sense propagaci\u00f3, tot i que hi ha escassa estructura de placa.\nNo obstant aix\u00f2, no es descarta que puntualment es pugui desencadenar alguna placa per sobrec\u00e0rrega forta principalment, per exemple, al pas d'un grup de persones, sobretot en terreny convex, obac i de fort pendent, m\u00e9s probable al sector de les canals del Cad\u00ed. Les allaus serien, en general, de mida 1 (petita), sense capacitat per colgar-nos.\n\n\n\n", "text_distribucio": "El mantell no \u00e9s esquiable fins ben b\u00e9 a partir d'uns 2.200 m, tot i que amb poc gruix i amb reserves. Els gruixos a 2.200 m, en obagues, oscil\u00b7len entre uns 20-40 cm.", "text_tendencia": "A partir de dissabte, s'esperen precipitacions amb vent fort del SW, que podrien formar noves plaques de vent. Evoluci\u00f3 del perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11242, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-19", "datavalidesabutlleti": "2025-02-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "El mantell nival continua amb la mateixa estructura, amb crostes superficials pel cicle diari de fusi\u00f3-regel. Internament, trobem estructura de placa i tamb\u00e9 capes febles, formades principalment per facetes. El problema principal continuar\u00e0 sent les capes febles persistents.\nAmb l'actual estructura del mantell, es poden desencadenar allaus de placa, de forma molt local, al pas d'un grup de persones, sota colls i carenes, en vessants obacs, per damunt d'uns 2.300 m aproximadament. Les possibles allaus serien de mida 1 (petita), sense capacitat per colgar una persona.", "text_distribucio": "Trobem neu per sobre d'uns 1.800 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s i irregular, nom\u00e9s \u00e9s esquiable per sobre dels 2.000-2.200 m. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 25-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "A partir de dissabte, s'esperen precipitacions amb vent fort del SW, que podrien formar noves plaques de vent. Evoluci\u00f3 del perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11241, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-19", "datavalidesabutlleti": "2025-02-20", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "El mantell nival es mostra encrostat superficialment, a banda d'altres crostes internes. El conjunt de crostes li confereixen una relativa alta estabilitat al mantell, tot i que en obagues encara trobem capes o nivells febles de part\u00edcules fragmentades i facetes. Els darrers testos mostren trencaments principalment al primer nivell feble, per\u00f2 sense propagaci\u00f3.\nLa situaci\u00f3 continua sent de favorable, amb baixa probabilitat d'activitat d'allaus. No es descarta, per\u00f2, que molt localment, sota colls i carenes, per sobre d'uns 2.400 m, les capes febles puguin provocar el trencament d'alguna placa vella que descansi sobre elles, per sobrec\u00e0rrega forta sobretot, generant alguna allau de mida 1, petita, sense capacitat per colgar-nos.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu a partir d'uns 1.600 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s i discontinu, i nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent. Per damunt d'uns 2.500 m s'hi pot trobar una relativa major continu\u00eftat. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 10-40 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "A partir de dissabte, s'esperen precipitacions amb vent fort del SW, que podrien formar noves plaques de vent. Evoluci\u00f3 del perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11240, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}]