[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-12-27", "datavalidesabutlleti": "2024-12-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\nMODERAT (2) a migdia", "text_estat_mantell": "L'augment de la temperatura i l'alta humitat est\u00e0 donant lloc a un mantell molt variable. A la darrera matinada el mantell s'ha regelat notablement, a banda de la crosta de pluja del dia 24. A mesura que avan\u00e7a la jornada, s\u00f3n m\u00e9s probables allaus de neu humida de mida 1 (suficient per fer-nos caure), i lliscaments basals, algun de mida 2 (suficient per colgar-nos). Internament el mantell es va facetant, sobretot a les obagues, per\u00f2 l'estabilitat del conjunt del mantell \u00e9s alta a causa de les crostes superficials. Atenci\u00f3 amb aquestes crostes, ja que poden ser molt relliscoses; no oblideu material per evitar relliscades i de protecci\u00f3 (grampons, casc, etc).\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra des de fons de vall, amb gruixos molt variables a cotes altes segons l'afectaci\u00f3 del vent. El mantell \u00e9s esquiable en N a 1.400 m i a 1.700 m en S. Els gruixos a 2.200 m varien entre 40-70 cm, localment en punts arrecerats fins a 100 cm. El gruix total est\u00e0 una mica per sota del que \u00e9s habitual.", "text_tendencia": "El mantell continuar\u00e0 regelant a les solanes i facentant-se a les obagues. Perill SENSE CANVIS o EN LLEUGER DESCENS ALS MATINS", "problems": [{"id_problema": 10733, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Lliscaments basals", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10732, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 10731, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-12-27", "datavalidesabutlleti": "2024-12-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\nMODERAT (2) extrem nord\n", "text_estat_mantell": "El vent molt fort de NW de dies enrere ha deixat algunes plaques de neu ventada, locals, en orientacions est i sud. Amb els plugims i temperatures suaus, s'han format nombroses crostes en superf\u00edcie a totes orientacions. A migdia el mantell s'humiteja lleugerament a les solanes. Al pas d'un grup de persones, poden caure algunes allaus de placa dura de mida 1, petita (sense capacitat de cobrir una persona, per\u00f2 s\u00ed de fer perdre l'equilibri i tombar-nos). A banda, hi ha nivells febles interns a les obagues per damunt dels 2.000 m, que poden iniciar i propagar fractures. Aquestes condicions s\u00f3n m\u00e9s pr\u00f2pies de l'extrem nord. Cal anar amb compte amb les relliscades sobre crostes; recordeu portar grampons, casc i material per evitar relliscades.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a partir dels 1.700 m, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat amb molt de terra al descobert. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.000 m, en vessants herbosos i vessants protegits del vent. Els gruixos a 2.200 m varien entre 30-40 cm, fins a 50-60 cm a cotes altes protegides. ", "text_tendencia": "Els dies vinents continuarem amb un mantell encrostat a solanes al mat\u00ed i amb plaques de vent dures a cotes altes. A les obagues el mantell lentament s'afeblir\u00e0 internament. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10725, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10724, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-12-27", "datavalidesabutlleti": "2024-12-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\nMODERAT (2) extrem nord\n", "text_estat_mantell": "El vent molt fort de NW de dies enrere ha deixat algunes plaques de neu ventada, locals, en orientacions est i sud. Amb els plugims i temperatures suaus, s'han format nombroses crostes en superf\u00edcie a totes orientacions. A migdia el mantell s'humiteja lleugerament a les solanes. Al pas d'un grup de persones, poden caure algunes allaus de placa dura de mida 1, petita (sense capacitat de cobrir una persona, per\u00f2 s\u00ed de fer perdre l'equilibri i tombar-nos). A banda, hi ha nivells febles interns a les obagues per damunt dels 2.000 m, que poden iniciar i propagar fractures. Aquestes condicions s\u00f3n m\u00e9s pr\u00f2pies de l'extrem nord. El gebre que es va formar la setmana passada, es va destruir i no ha quedat enterrat sota les plaques de neu ventada. Cal anar amb compte amb les relliscades sobre crostes; recordeu portar grampons, casc i material per evitar relliscades.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a partir dels 1.700 m a les obagues, per sobre de 2.000 m a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat amb molt de terra al descobert. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.100 m, en vessants herbosos i vessants protegits del vent. Els gruixos a 2.200 m varien entre 30-40 cm, fins a 50-60 cm a cotes altes protegides. ", "text_tendencia": "Els dies vinents continuarem amb un mantell encrostat a solanes al mat\u00ed i amb plaques de vent dures a cotes altes. A les obagues el mantell lentament s'afeblir\u00e0 internament. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10727, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10726, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-12-27", "datavalidesabutlleti": "2024-12-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\nMODERAT (2) extrem nord.\n", "text_estat_mantell": "El vent molt fort de NW ha deixat algunes plaques de neu ventada, locals, en orientacions est i sud, damunt de plaques antigues, que es poden trencar al pas d'un grup de persones i generar allaus de placa dura de mida 1, petita (sense capacitat de cobrir una persona, per\u00f2 s\u00ed de fer perdre l'equilibri i tombar-nos). El mantell s'ha humitejat per sota de 2.400 m i ha regelat de matinada. A banda, hi ha nivells febles interns a les obagues que permeten l'inici i la propagaci\u00f3 de fractures a cotes molt altes. Els dies vinents trobarem un mantell encrostat a solanes al mat\u00ed i amb plaques de vent dures a cotes altes. A les obagues el mantell lentament s'afeblir\u00e0 internament. \n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1.500-1.700 m. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat amb molt de terra al descobert. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.000 m, en vessants herbosos i vessants protegits del vent. Els gruixos a 2.200 m varien entre 20-40 cm i s\u00f3n normals per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Amb temps anticicl\u00f2nic, s'humitejaran les solanes de dia i s'encrostaran de nit; pocs canvis a les obagues. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10721, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10722, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-27", "datavalidesabutlleti": "2024-12-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "El mantell es mostra encrostat en superf\u00edcie. A dins trobem capes febles persistents (facetes i algun gobelet) a les obagues; als tests de sobrec\u00e0rrega es fractura alguns d'aquests nivells, encara que sense propagacions. De manera a\u00efllada, a la part superior de les canals, \u00e9s possible alguna allau de placa dura desencadenada per una sobrec\u00e0rrega forta, al pas de diverses persones, de mida 1, petita, sense capacitat de colgar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos i fer-nos caure.\nCompte amb les relliscades per pres\u00e8ncia d'un mantell endurit a causa de la fusi\u00f3-regel d'aquests dies. Els llocs perillosos els trobem a la sortida de les canals.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu per damunt de 1.700 m. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable a causa del poc gruix, en tot cas sobre prats per damunt de 1.800 m. Els gruixos estan una mica per sota del que \u00e9s normal, entre 20-30 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "El mantell internament s'anir\u00e0 afeblint a les obagues i endurint-se per regel a les solanes. Perill SENSE CANVIS o EN LLEUGER AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10728, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-27", "datavalidesabutlleti": "2024-12-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \n", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 extremadament ventat per vent de NW i endurit en superf\u00edcie, all\u00e0 on el vent ha acumulat neu. Internament, hi ha nivells febles formats dies enrere que continuaran afeblint-se els dies vinents. Molt localment, pot fracturar-se alguna placa de vent dura per sobrec\u00e0rrega forta, per exemple al pas de diverses persones i provocar alguna allau de placa, que seria de mida 1, petita, sense capacitat d'enterrar-nos per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos i fer-nos caure. Les trobarem sobretot sota colls i carenes i en orientacions est. A les solanes el mantell s'humiteja de dia i regela de nit.\nCompte amb les relliscades a causa d'un mantell regelat superficialment.\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1.700 m a obagues, esquiable per sobre d'uns 2.100 m en sectors herbosos. Els gruixos a 2.200 m oscil\u00b7len entre 20-30 cm. A les cotes altes exposades al vent de nord apareix el terra al descobert.", "text_tendencia": "No hi haur\u00e0 canvis significatius en l'estat del mantell. Perill SENSE CANVIS o EN LLEUGER AUGMENT per la formaci\u00f3 de capes febles internes a les obagues.", "problems": [{"id_problema": 10729, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-27", "datavalidesabutlleti": "2024-12-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 extremadament ventat pel vent del NW de dies enrere. Es mostra encrostat en superf\u00edcie. Internament en punts arrecerats obacs hi ha capes febles internes que aniran creixent en els dies vinents. De manera a\u00efllada, sota colls i carenes \u00e9s possible alguna allau de placa dura desencadenada per una sobrec\u00e0rrega forta, al pas de diverses persones, de mida 1, petita, sense capacitat de colgar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos i fer-nos caure.\nCompte amb les relliscades per pres\u00e8ncia d'un mantell endurit a causa de la fusi\u00f3-regel que es mantindr\u00e0 els pr\u00f2xims dies. \n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s for\u00e7a discontinu amb pres\u00e8ncia de neu des de 1.600 a les obagues i 1.800 m a les solanes, esquiable a partir de 1.900 per tubs i llocs arrecerats del vent on troben un mantell encrostat. Els gruixos estan per sota del que \u00e9s normal, entre 10-30 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "El mantell internament s'anir\u00e0 afeblint a les obagues i endurint-se per regel a les solanes. Perill SENSE CANVIS o EN LLEUGER DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 10723, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}]