[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-12-14", "datavalidesabutlleti": "2024-12-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "Por la noche del s\u00e1bado y el domingo empezar\u00e1n a formarse nuevas placas de nieve venteada debido a la nevada d\u00e9bil que se espera con viento del NW. En la Franja Norte de la Pallaresa y en el  sur y este del Aran puede haber algunas placas de nieve venteada en orientaciones umbr\u00edas, por el viento de S de estos d\u00edas pasados. Por tanto, son probables aludes de placa de viento, en diversas orientaciones, que se podr\u00e1n desencadenar al paso de personas, y ser localmente de tama\u00f1o 2, mediano (suficiente para enterrar a una persona). Recordad que en laderas soleadas herbosas de cotas medias y bajas han ca\u00eddo deslizamientos basales, que se volver\u00e1n a reactivar cuando aumente la temperatura y la insolaci\u00f3n, de cara al lunes; seran de tama\u00f1o mediano. \n\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve hasta fondo de valle. El manto es esquiable a partir de unos 1500 m, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. Los espesores a 2200 m var\u00edan entre 40-50 cm, 70-90 cm en cotas altas. El grosor total es el normal para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "La pr\u00f3xima semana subir\u00e1 la frecuencia de los deslizamientos basales. Las placas de viento que se hayan formado el fin de semana permanecer\u00e1n fr\u00e1giles. Peligro EN LIGERO AUMENTO por deslizamientos basales y aludes de nieve h\u00fameda en las solanas.", "problems": [{"id_problema": 10597, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 10594, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Deslizamientos basales", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 10595, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-14", "datavalidesabutlleti": "2024-12-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) en la mitad norte. D\u00c9BIL (1) en la mitad sur.", "text_estat_mantell": "El domingo, con la entrada de viento de NW y algo de nieve reciente en la mitad norte se formar\u00e1n placas de nieve venteada bajo collados y cordales. Estas nuevas placas se pueden romper con facilidad al pasar por encima y es probable que haya propagaci\u00f3n de la fractura, por la posible presencia de capas d\u00e9biles internas. Estas placas ser\u00e1n f\u00e1ciles de identificar, si se observan sobreacumualciones de nieve en un entorno de poco grosor de nieve donde incluso ha quedado el suelo al descubierto. Los aludes de placa podr\u00e1n ser localmente de tama\u00f1o 2 (con capacidad de enterrar a una persona). Esta situaci\u00f3n es propia de la mitad norte del sector, mientras que en la mitad sur hay poco grosor de nieve y menores condiciones de peligro de aludes.\n\n\n\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve hasta fondo de valle. El manto es esquiable a partir de unos 1700 m, sobre todo sobre base de hierba, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. El grosor total se encuentra por encima de lo habitual por estas fechas en sectores resguardados.", "text_tendencia": "Las placas de viento se mantendr\u00e1n fr\u00e1giles. La pr\u00f3xima semana, con el anticicl\u00f3n, internamente el manto se ir\u00e1 enfriando y debilitando. Peligro SIN CAMBIOS importantes.", "problems": [{"id_problema": 10591, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-14", "datavalidesabutlleti": "2024-12-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERADO (2) en la mitad norte.\nD\u00c9BIL (1) en la mitad sur.", "text_estat_mantell": "El domingo, con la entrada de viento de NW y algo de nieve reciente en la mitad norte se formar\u00e1n placas de nieve venteada bajo collados y cordales. Estas nuevas placas se pueden romper con facilidad al pasar por encima y es probable que haya propagaci\u00f3n de la fractura, por la posible presencia de capas d\u00e9biles internas. Estas placas ser\u00e1n f\u00e1ciles de identificar, si se observan sobreacumualciones de nieve en un entorno de poco grosor de nieve donde incluso ha quedado el suelo al descubierto. Los aludes de placa podr\u00e1n ser localmente de tama\u00f1o 2, mediano (con capacidad de enterrar a una persona). Esta situaci\u00f3n es propia de la mitad norte del sector, mientras que en la mitad sur hay poco grosor de nieve y menores condiciones de peligro de aludes.\n\n\n\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve hasta fondo de valle. El manto es esquiable a partir de unos 1700 m, sobre todo sobre base de hierba, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. El grosor total se encuentra por encima de lo habitual por estas fechas en sectores resguardados.", "text_tendencia": "Las placas de viento se mantendr\u00e1n fr\u00e1giles. La pr\u00f3xima semana, con el anticicl\u00f3n, internamente el manto se ir\u00e1 enfriando y debilitando. Peligro SIN CAMBIOS importantes.", "problems": [{"id_problema": 10593, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-12-14", "datavalidesabutlleti": "2024-12-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). \nLIMTADO (2) bajo collados y cordales.", "text_estat_mantell": "El domingo, con la entrada de viento de NW se formar\u00e1n placas de nieve venteada bajo collados y cordales. Estas nuevas placas se pueden romper con facilidad al pasar por encima y es probable que haya propagaci\u00f3n de la fractura, por la posible la presencia de capas d\u00e9biles internas. Estas placas ser\u00e1n f\u00e1ciles de identificar, si se observan sobreacumualciones de nieve en un entorno de poco grosor de nieve donde incluso ha quedado el suelo al descubierto. Los aludes de placa ser\u00e1n por lo general de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o (sin capacidad de enterrar a una persona, pero s\u00ed de hacerle perder el equilibrio). Esta situaci\u00f3n es m\u00e1s propia en el extremo norte; en el resto del sector, pr\u00e1cticamente no hay condiciones de peligro por la falta de nieve suficiente.\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de 1300-1400 m. El manto puede ser esquiable a partir de unos 1700 m sobre base de hierba, con grosores muy variables seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. El grosor total, unos 40 cm a 2200 m, se encuentra por encima de lo habitual por estas fechas en sectores resguardados.", "text_tendencia": "Las placas de viento se mantendr\u00e1n fr\u00e1giles. La pr\u00f3xima semana, con el anticicl\u00f3n, internamente el manto se ir\u00e1 enfriando y debilitando. Peligro SIN CAMBIOS importantes.", "problems": [{"id_problema": 10589, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-12-14", "datavalidesabutlleti": "2024-12-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).\nLIMITADO (2) bajo collados y crestas\n", "text_estat_mantell": "Hay unos 20 cm de nieve reciente en cotas altas, unos 15 cm donde termina el bosque, pr\u00e1cticamente han ca\u00eddo sobre el suelo o sobre alguna sobreacumulaci\u00f3n de nieve venteada de la nevada del pasado fin de semana. Es probable alguna purga de nieve reciente (insuficiente para enterrar a una persona, pero nos puede hacer perder el equilibrio) en vertientes muy empinadas, especialmente en momentos en los que d\u00e9 el sol. El domingo empezar\u00e1 a soplar viento del NW y se formar\u00e1n placas de nieve venteada bajo collados y cordales que se pueden desprender al paso de personas; ser\u00e1n aludes de placa de tama\u00f1o 1. Es probable que se est\u00e9n formando capas d\u00e9biles internas debido a las bajas temperaturas y poco a poco el manto se vaya inestabilizando.", "text_distribucio": "Hay nieve por encima de 1300 a 1400 m. El manto es todav\u00eda dif\u00edcilmente esquiable, debido a poco grosor. Los grosores son los normales para la \u00e9poca, entre 20-30 cm a 2200 m.", "text_tendencia": "Las placas de nieve venteada se mantendr\u00e1n inestables en los pr\u00f3ximos d\u00edas. Inestabilizaci\u00f3n interna del manto por formaci\u00f3n de capas d\u00e9biles persistentes con el anticicl\u00f3n de la pr\u00f3xima semana. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO O LIGERO AUMENTO ", "problems": [{"id_problema": 10583, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10584, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-12-14", "datavalidesabutlleti": "2024-12-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\nLIMITADO (2) bajo collados y cordales.", "text_estat_mantell": "Hay una capa de nieve reciente de unos 20-30 cm de espesor, que en laderas muy empinadas y rocosas o soleadas dar\u00e1 lugar a purgas de nieve suelta. Este nivel se mantiene seco y polvo en umbr\u00edas, pero en vertientes m\u00e1s soleadas se va asentando y compactando. Donde el manto est\u00e1 m\u00e1s compactado podr\u00eda romperse al paso de personas y dar lugar a alg\u00fan alud de placa blanda. Esto se debe a que por la base se est\u00e1n formando capas d\u00e9biles persistentes, que se fracturan por sobrecarga con capacidad de propagar las fracturas. El domingo, adem\u00e1s, se pueden formar m\u00e1s placas de nieve compacta por la entrada de fuerte viento de NW; los lugares m\u00e1s favorables para provocar un alud de placa ser\u00e1n bajo collados y cordales sobreacumulados. Los aludes ser\u00e1n de tama\u00f1o 1, peque\u00f1os, sin capacidad de enterrar a una persona, pero s\u00ed de desequilibrarla y derribarla.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo por encima de 1400, esquiable por encima de 1900 m en sectores herbosos. Los grosores a 2200 m oscilan entre 20-30 cm. En las cotas altas expuestas en el viento de norte aparece el suelo al descubierto.", "text_tendencia": "El domingo se habr\u00e1n formado placas de viento que se mantendr\u00e1n fr\u00e1giles durante los pr\u00f3ximos d\u00edas. Adem\u00e1s, con el anticicl\u00f3n se ir\u00e1n formando internamente capas d\u00e9biles persistentes. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO O LIGERO AUMENTO ", "problems": [{"id_problema": 10581, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10582, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 10585, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2024-12-14", "datavalidesabutlleti": "2024-12-16", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2400 m. \nD\u00c9BIL (1) por debajo.", "text_estat_mantell": "Atenci\u00f3n a la entrada de viento fuerte de NW el domingo, ya que formar\u00e1 placas de viento fr\u00e1giles por encima de 2400 m, que bajo collados y cordales se podr\u00e1n desprender al paso de personas y dar lugar a aludes de placa de hasta tama\u00f1o 2 , media (con capacidad de enterrar a una persona). Hasta el viernes nev\u00f3 unos 30 cm de nieve reciente con viento suave de S y E. La nieve ha ca\u00eddo sobre el suelo directamente o encima de placas de nieve venteada vieja, de la nevada de N del fin de semana de la Pur\u00edsima. Caer\u00e1n de forma natural aludes de nieve reciente de vertientes muy empinadas, sobre todo rocosas. Los aludes ser\u00e1n de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o (sin capacidad de enterrar a una persona, pero s\u00ed de hacernos perder el equilibrio). Bajo collados y cordales puede desprenderse alguna placa blanda al paso de una persona; muy localmente podr\u00eda haber alg\u00fan alud de tama\u00f1o 2, mediano (suficiente para enterrar a una persona). ", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo por encima de 1400 m. En cotas medias y altas el manto es esquiable fuera de terreno rocoso. A 2200 m los grosores oscilan entre 30-40 cm. Son superiores a los habituales por la \u00e9poca.", "text_tendencia": "Las placas de viento que se formen el domingo se mantendr\u00e1n fr\u00e1giles los pr\u00f3ximos d\u00edas. La pr\u00f3xima semana, con el anticicl\u00f3n, se formar\u00e1n capas d\u00e9biles persistentes. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO o EN LIGERO AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 10587, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10586, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}]