{"items":[{"id":"avalanche_profile_787","category":"avalanche","type":"marker","icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/profiles\/profil_6.png","lat":"50.7261","lng":"15.6771","title":"Sn\u011bhov\u00fd profil: Lu\u010dn\u00ed hora","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-03-17 15:30:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\n  <div class=\"avalancheProfilePanel\">\n    <h3 class=\"title\">Sn&#283;hov&#253; profil: Lu\u010dn\u00ed hora<\/h3>\n\n    <div class=\"profile\">\n      <img src=\"\/data\/app\/avalanche\/profil_6.png\">\n      <div class=\"profileDescr\">F (nestabiln\u00ed)<\/div>\n      <div class=\"date\">17. 03. 2025, 15:30<\/div>\n      <div class=\"Author\">autor: Robert Dlouh\u00fd, Pavel Aubrecht<\/div>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    \n    \n    <!-- BEGIN-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"image\">\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-03\/k-dd250317.png\" target=\"_blank\"><img src=\"\/cache\/img\/48\/data-web-laviny-2025-03-k-dd250317.fitbox.x100.y200.r0.q85.nr1.me2.png\" border=\"0\" class=\"preview\" width=\"100\" height=\"141\"><\/a>\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-03\/k-dd250317.png\" target=\"_blank\">k-dd250317.png<\/a>\n      <br><small>(PNG, 70 kB)<\/small>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    <!-- END-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"text\"><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n","zIndex":-1},{"id":"avalanche_profile_788","category":"avalanche","type":"marker","icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/profiles\/profil_6.png","lat":"50.726","lng":"15.6773","title":"Sn\u011bhov\u00fd profil: Lu\u010dn\u00ed hora","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-03-17 15:30:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\n  <div class=\"avalancheProfilePanel\">\n    <h3 class=\"title\">Sn&#283;hov&#253; profil: Lu\u010dn\u00ed hora<\/h3>\n\n    <div class=\"profile\">\n      <img src=\"\/data\/app\/avalanche\/profil_6.png\">\n      <div class=\"profileDescr\">F (nestabiln\u00ed)<\/div>\n      <div class=\"date\">17. 03. 2025, 15:30<\/div>\n      <div class=\"Author\">autor: Ji\u0159\u00ed Hejtm\u00e1nek, Jakub Nov\u00e1k<\/div>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    \n    \n    <!-- BEGIN-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"image\">\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-03\/k-dd2503171.png\" target=\"_blank\"><img src=\"\/cache\/img\/31\/data-web-laviny-2025-03-k-dd2503171.fitbox.x100.y200.r0.q85.nr1.me2.png\" border=\"0\" class=\"preview\" width=\"100\" height=\"141\"><\/a>\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-03\/k-dd2503171.png\" target=\"_blank\">k-dd2503171.png<\/a>\n      <br><small>(PNG, 75 kB)<\/small>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    <!-- END-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"text\"><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n","zIndex":-1},{"id":"avalanche_profile_790","category":"avalanche","type":"marker","icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/profiles\/profil_6.png","lat":"50.735924","lng":"15.677062","title":"Sn\u011bhov\u00fd profil: Lu\u010dn\u00ed hora","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-03-18 10:30:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\n  <div class=\"avalancheProfilePanel\">\n    <h3 class=\"title\">Sn&#283;hov&#253; profil: Lu\u010dn\u00ed hora<\/h3>\n\n    <div class=\"profile\">\n      <img src=\"\/data\/app\/avalanche\/profil_6.png\">\n      <div class=\"profileDescr\">F (nestabiln\u00ed)<\/div>\n      <div class=\"date\">18. 03. 2025, 10:30<\/div>\n      <div class=\"Author\">autor: Robert Dlouh\u00fd, Pavel Aubrecht<\/div>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    \n    \n    <!-- BEGIN-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"image\">\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-03\/k-dd250318.png\" target=\"_blank\"><img src=\"\/cache\/img\/6b\/data-web-laviny-2025-03-k-dd250318.fitbox.x100.y200.r0.q85.nr1.me2.png\" border=\"0\" class=\"preview\" width=\"100\" height=\"141\"><\/a>\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-03\/k-dd250318.png\" target=\"_blank\">k-dd250318.png<\/a>\n      <br><small>(PNG, 73 kB)<\/small>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    <!-- END-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"text\"><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n","zIndex":-1},{"id":"avalanche_profile_789","category":"avalanche","type":"marker","icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/profiles\/profil_8.png","lat":"50.0619383","lng":"17.240795","title":"Sn\u011bhov\u00fd profil: Velk\u00fd Kotel","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-03-18 13:12:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\n  <div class=\"avalancheProfilePanel\">\n    <h3 class=\"title\">Sn&#283;hov&#253; profil: Velk\u00fd Kotel<\/h3>\n\n    <div class=\"profile\">\n      <img src=\"\/data\/app\/avalanche\/profil_8.png\">\n      <div class=\"profileDescr\">H (nestabiln\u00ed)<\/div>\n      <div class=\"date\">18. 03. 2025, 13:12<\/div>\n      <div class=\"Author\">autor: Martin Chalupa<\/div>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    \n    \n    <!-- BEGIN-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"image\">\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-03\/cz-j-vk-201.png\" target=\"_blank\"><img src=\"\/cache\/img\/9b\/data-web-laviny-2025-03-cz-j-vk-201.fitbox.x100.y200.r0.q85.nr1.me2.png\" border=\"0\" class=\"preview\" width=\"100\" height=\"141\"><\/a>\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-03\/cz-j-vk-201.png\" target=\"_blank\">cz-j-vk-201.png<\/a>\n      <br><small>(PNG, 74 kB)<\/small>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    <!-- END-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"text\"><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n","zIndex":-1},{"id":"avalanche_profile_791","category":"avalanche","type":"marker","icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/profiles\/profil_2.png","lat":"50.717052","lng":"15.677819","title":"Sn\u011bhov\u00fd profil: Lu\u010dn\u00ed hora","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-03-20 10:00:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\n  <div class=\"avalancheProfilePanel\">\n    <h3 class=\"title\">Sn&#283;hov&#253; profil: Lu\u010dn\u00ed hora<\/h3>\n\n    <div class=\"profile\">\n      <img src=\"\/data\/app\/avalanche\/profil_2.png\">\n      <div class=\"profileDescr\">B (stabiln\u00ed)<\/div>\n      <div class=\"date\">20. 03. 2025, 10:00<\/div>\n      <div class=\"Author\">autor: Robert Dlouh\u00fd<\/div>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    \n    \n    <!-- BEGIN-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"image\">\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-03\/k-dd250320.png\" target=\"_blank\"><img src=\"\/cache\/img\/fb\/data-web-laviny-2025-03-k-dd250320.fitbox.x100.y200.r0.q85.nr1.me2.png\" border=\"0\" class=\"preview\" width=\"100\" height=\"141\"><\/a>\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-03\/k-dd250320.png\" target=\"_blank\">k-dd250320.png<\/a>\n      <br><small>(PNG, 80 kB)<\/small>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    <!-- END-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"text\"><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n","zIndex":-1},{"id":"avalanche_profile_792","category":"avalanche","type":"marker","icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/profiles\/profil_2.png","lat":"50.0590703","lng":"17.2368647","title":"Sn\u011bhov\u00fd profil: Velk\u00fd Kotel","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-03-21 11:19:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\n  <div class=\"avalancheProfilePanel\">\n    <h3 class=\"title\">Sn&#283;hov&#253; profil: Velk\u00fd Kotel<\/h3>\n\n    <div class=\"profile\">\n      <img src=\"\/data\/app\/avalanche\/profil_2.png\">\n      <div class=\"profileDescr\">B (stabiln\u00ed)<\/div>\n      <div class=\"date\">21. 03. 2025, 11:19<\/div>\n      <div class=\"Author\">autor: Martin Chalupa<\/div>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    \n    \n    <!-- BEGIN-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"image\">\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-03\/cz-j-vk-202.png\" target=\"_blank\"><img src=\"\/cache\/img\/5a\/data-web-laviny-2025-03-cz-j-vk-202.fitbox.x100.y200.r0.q85.nr1.me2.png\" border=\"0\" class=\"preview\" width=\"100\" height=\"141\"><\/a>\n      <a href=\"\/data\/web\/laviny\/2025-03\/cz-j-vk-202.png\" target=\"_blank\">cz-j-vk-202.png<\/a>\n      <br><small>(PNG, 72 kB)<\/small>\n      <div class=\"clear\"><\/div>\n    <\/div>\n    <!-- END-PROFILE_IMAGE -->\n    <div class=\"text\"><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n","zIndex":-1},{"id":"3987_avalanche_04_1_","visible":true,"dayPart":"1","category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_1_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.726584301564927,"lng":15.72758316062512},"ne":{"lat":50.736499143002447,"lng":15.742041055858561}},"datetime":"2025-03-25 07:37:00"},{"id":"3987_avalanche_04_2_","visible":true,"dayPart":"1","category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_2_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.716617422862541,"lng":15.70760815761574},"ne":{"lat":50.740116183680371,"lng":15.7294027426077}},"datetime":"2025-03-25 07:37:00"},{"id":"3987_avalanche_04_3_","visible":true,"dayPart":"1","category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_3_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.7123656293343,"lng":15.689456062996049},"ne":{"lat":50.725604233221873,"lng":15.70932245435424}},"datetime":"2025-03-25 07:37:00"},{"id":"3987_avalanche_04_4_","visible":true,"dayPart":"1","category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_4_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.713849597785412,"lng":15.64160966701157},"ne":{"lat":50.734192176932339,"lng":15.68361108885548}},"datetime":"2025-03-25 07:37:00"},{"id":"3987_avalanche_04_5_","visible":true,"dayPart":"1","category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_5_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.7336360390481,"lng":15.649404226498071},"ne":{"lat":50.744701303456708,"lng":15.6863989028439}},"datetime":"2025-03-25 07:37:00"},{"id":"3987_avalanche_04_6_","visible":true,"dayPart":"1","category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_6_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.772320000000001,"lng":15.543893300000001},"ne":{"lat":50.748735000000003,"lng":15.5666686}},"datetime":"2025-03-25 07:37:00"},{"id":"3987_avalanche_04_7_","visible":true,"dayPart":"1","category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_7_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.740644750136767,"lng":15.52683522462714},"ne":{"lat":50.755057564848528,"lng":15.5522528552046}},"datetime":"2025-03-25 07:37:00"},{"id":"3987_avalanche_04_8_","visible":true,"dayPart":"1","category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_8_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.736786776931432,"lng":15.727137461692021},"ne":{"lat":50.750044354182549,"lng":15.754635888307361}},"datetime":"2025-03-25 07:37:00"},{"id":"3987_avalanche_04_9_","visible":true,"dayPart":"1","category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_9_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.742068955305939,"lng":15.685044357301891},"ne":{"lat":50.76508889078552,"lng":15.72260454911047}},"datetime":"2025-03-25 07:37:00"},{"id":"3987_avalanche_04_10_","visible":true,"dayPart":"1","category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_10_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.756656184428152,"lng":15.64519355606563},"ne":{"lat":50.772523853021532,"lng":15.68187204564431}},"datetime":"2025-03-25 07:37:00"},{"id":"3987_avalanche_04_11_","visible":true,"dayPart":"1","category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_11_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.775916071857203,"lng":15.512283054062889},"ne":{"lat":50.798881986308267,"lng":15.59799131719855}},"datetime":"2025-03-25 07:37:00"},{"id":"avalanche_3987_04_1","category":"avalanche","type":"marker","dayPart":"1","visible":true,"icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/wet\/level_1.png","lat":"50.7510064","lng":"15.6089967","title":"Krkono\u0161e","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-03-25 07:37:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\r\n  <div class=\"avalanchePanel\">\r\n    <h3 class=\"title\">Krkono\u0161e<\/h3>\r\n    <div class=\"icon\"><img clas=\"icon\"src=\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/wet\/level_1.png><\/div>\r\n    <div class=\"text\"><span class=\"param\">Stupe\u0148 lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed: <\/span><nobr>n\u00edzk\u00e9<\/nobr><br><br><a href='\/cz\/pocasi-na-horach\/lavinova-predpoved\/krkonose'>Str\u00e1nka p\u0159edpov\u011bdi<\/a><br><\/div>\r\n  <\/div>\r\n<\/div>"},{"id":"3988_avalanche_04_1_","visible":false,"dayPart":"2","category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_1_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.726584301564927,"lng":15.72758316062512},"ne":{"lat":50.736499143002447,"lng":15.742041055858561}},"datetime":"2025-03-25 07:38:00"},{"id":"3988_avalanche_04_2_","visible":false,"dayPart":"2","category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_2_2.png","bounds":{"sw":{"lat":50.716617422862541,"lng":15.70760815761574},"ne":{"lat":50.740116183680371,"lng":15.7294027426077}},"datetime":"2025-03-25 07:38:00"},{"id":"3988_avalanche_04_3_","visible":false,"dayPart":"2","category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_3_2.png","bounds":{"sw":{"lat":50.7123656293343,"lng":15.689456062996049},"ne":{"lat":50.725604233221873,"lng":15.70932245435424}},"datetime":"2025-03-25 07:38:00"},{"id":"3988_avalanche_04_4_","visible":false,"dayPart":"2","category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_4_2.png","bounds":{"sw":{"lat":50.713849597785412,"lng":15.64160966701157},"ne":{"lat":50.734192176932339,"lng":15.68361108885548}},"datetime":"2025-03-25 07:38:00"},{"id":"3988_avalanche_04_5_","visible":false,"dayPart":"2","category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_5_2.png","bounds":{"sw":{"lat":50.7336360390481,"lng":15.649404226498071},"ne":{"lat":50.744701303456708,"lng":15.6863989028439}},"datetime":"2025-03-25 07:38:00"},{"id":"3988_avalanche_04_6_","visible":false,"dayPart":"2","category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_6_2.png","bounds":{"sw":{"lat":50.772320000000001,"lng":15.543893300000001},"ne":{"lat":50.748735000000003,"lng":15.5666686}},"datetime":"2025-03-25 07:38:00"},{"id":"3988_avalanche_04_7_","visible":false,"dayPart":"2","category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_7_2.png","bounds":{"sw":{"lat":50.740644750136767,"lng":15.52683522462714},"ne":{"lat":50.755057564848528,"lng":15.5522528552046}},"datetime":"2025-03-25 07:38:00"},{"id":"3988_avalanche_04_8_","visible":false,"dayPart":"2","category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_8_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.736786776931432,"lng":15.727137461692021},"ne":{"lat":50.750044354182549,"lng":15.754635888307361}},"datetime":"2025-03-25 07:38:00"},{"id":"3988_avalanche_04_9_","visible":false,"dayPart":"2","category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_9_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.742068955305939,"lng":15.685044357301891},"ne":{"lat":50.76508889078552,"lng":15.72260454911047}},"datetime":"2025-03-25 07:38:00"},{"id":"3988_avalanche_04_10_","visible":false,"dayPart":"2","category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_10_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.756656184428152,"lng":15.64519355606563},"ne":{"lat":50.772523853021532,"lng":15.68187204564431}},"datetime":"2025-03-25 07:38:00"},{"id":"3988_avalanche_04_11_","visible":false,"dayPart":"2","category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/04\/area_11_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.775916071857203,"lng":15.512283054062889},"ne":{"lat":50.798881986308267,"lng":15.59799131719855}},"datetime":"2025-03-25 07:38:00"},{"id":"avalanche_3988_04_2","category":"avalanche","type":"marker","dayPart":"2","visible":false,"icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/wet\/level_2.png","lat":"50.7510064","lng":"15.6089967","title":"Krkono\u0161e","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-03-25 07:38:00","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\r\n  <div class=\"avalanchePanel\">\r\n    <h3 class=\"title\">Krkono\u0161e<\/h3>\r\n    <div class=\"icon\"><img clas=\"icon\"src=\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/wet\/level_2.png><\/div>\r\n    <div class=\"text\"><span class=\"param\">Stupe\u0148 lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed: <\/span><nobr>m\u00edrn\u00e9<\/nobr><br><br><a href='\/cz\/pocasi-na-horach\/lavinova-predpoved\/krkonose'>Str\u00e1nka p\u0159edpov\u011bdi<\/a><br><\/div>\r\n  <\/div>\r\n<\/div>"},{"id":"3986_avalanche_06_1_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/06\/area_1_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.192013908280991,"lng":16.836373275279851},"ne":{"lat":50.207905059663247,"lng":16.867469213658339}},"datetime":"2025-03-24 08:38:01"},{"id":"3986_avalanche_06_2_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/06\/area_2_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.14140151444817,"lng":17.135517356239738},"ne":{"lat":50.15243601974241,"lng":17.158085706563121}},"datetime":"2025-03-24 08:38:01"},{"id":"3986_avalanche_06_3_","visible":true,"dayPart":1,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/06\/area_3_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.02103245862579,"lng":17.18348882601839},"ne":{"lat":50.066080215807432,"lng":17.257240213844529}},"datetime":"2025-03-24 08:38:01"},{"id":"avalanche_3986_06_1","category":"avalanche","type":"marker","dayPart":1,"visible":true,"icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_1.png","lat":"50.1011514","lng":"17.2012364","title":"Jesen\u00edky","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-03-24 08:38:01","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\r\n  <div class=\"avalanchePanel\">\r\n    <h3 class=\"title\">Jesen\u00edky<\/h3>\r\n    <div class=\"icon\"><img clas=\"icon\"src=\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_1.png><\/div>\r\n    <div class=\"text\"><span class=\"param\">Stupe\u0148 lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed: <\/span><nobr>n\u00edzk\u00e9<\/nobr><br><br><a href='\/cz\/pocasi-na-horach\/lavinova-predpoved\/jeseniky'>Str\u00e1nka p\u0159edpov\u011bdi<\/a><br><\/div>\r\n  <\/div>\r\n<\/div>"},{"id":"3986_avalanche_06_1_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/06\/area_1_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.192013908280991,"lng":16.836373275279851},"ne":{"lat":50.207905059663247,"lng":16.867469213658339}},"datetime":"2025-03-24 08:38:01"},{"id":"3986_avalanche_06_2_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/06\/area_2_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.14140151444817,"lng":17.135517356239738},"ne":{"lat":50.15243601974241,"lng":17.158085706563121}},"datetime":"2025-03-24 08:38:01"},{"id":"3986_avalanche_06_3_","visible":false,"dayPart":2,"category":"avalanche","type":"overlay","url":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/06\/area_3_1.png","bounds":{"sw":{"lat":50.02103245862579,"lng":17.18348882601839},"ne":{"lat":50.066080215807432,"lng":17.257240213844529}},"datetime":"2025-03-24 08:38:01"},{"id":"avalanche_3986_06_2","category":"avalanche","type":"marker","dayPart":2,"visible":false,"icon":"\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_1.png","lat":"50.1011514","lng":"17.2012364","title":"Jesen\u00edky","iwOffsetX":0,"iwOffsetY":-45,"datetime":"2025-03-24 08:38:01","htmlContent":"<div class=\"googlemapInfoWindow\">\r\n  <div class=\"avalanchePanel\">\r\n    <h3 class=\"title\">Jesen\u00edky<\/h3>\r\n    <div class=\"icon\"><img clas=\"icon\"src=\/data\/app\/maps\/avalanche\/new\/dry\/level_1.png><\/div>\r\n    <div class=\"text\"><span class=\"param\">Stupe\u0148 lavinov\u00e9ho nebezpe\u010d\u00ed: <\/span><nobr>n\u00edzk\u00e9<\/nobr><br><br><a href='\/cz\/pocasi-na-horach\/lavinova-predpoved\/jeseniky'>Str\u00e1nka p\u0159edpov\u011bdi<\/a><br><\/div>\r\n  <\/div>\r\n<\/div>"}]}