{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "Little snowfall in the last days. Thinn wind slabs possible in gullies and lows in W-facing aspects. Older snow is stable."
      },
      "bulletinID": "IS-SV-2025-01-22T08:19:56+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-22T08:19:56+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Some new snow in the mountains. Older snow underwent a lasting thaw and rain period and is stable. Thinn wind slabs may have formed in gullies and lows in W-facing aspects. Mountaineers are advised to be careful where slabs may have accumulated in terrain traps."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Uncertainty phase due to avalanche danger in the Eastfjords. Evacuations in Neskaupsta&eth;ur and Sey&eth;isfj&ouml;r&eth;ur. High avalanche danger is expected as the weather is passing, and wind slabs will likely form in gullies and on SW facing slopes. Decreasing precipitation and wind on Tuesday.",
        "highlights": "Uncertainty phase due to avalanche danger in the Eastfjords. Increased avalanche danger."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-22T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-23T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Austl\u00e6gar \u00e1ttir og v\u00e6gt frost n\u00e6stu daga, en rigning e\u00f0a slydda \u00e1 fimmtudag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "Wind slabs expected in S-W facing aspects after NE wind and snow. No reports of recent avalanches. Older snow is uniform and stable after thaw followed by freezing."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-01-22T08:19:56+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-22T08:19:56+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Rather little snow and thin snowcover. Small Wind slabs expected in S-W facing aspects after NE wind and snow. During mild weather and rain January 10th-15th, the snow melted, settled, and layers broke down."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Uncertainty phase due to avalanche danger in the Eastfjords. Evacuations in Neskaupsta&eth;ur and Sey&eth;isfj&ouml;r&eth;ur. High avalanche danger is expected as the weather is passing, and wind slabs will likely form in gullies and on SW facing slopes. Decreasing precipitation and wind on Tuesday.",
        "highlights": "Uncertainty phase due to avalanche danger in the Eastfjords. Increased avalanche danger."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-22T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-23T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "NA \u00e1tt og l\u00edtilsh\u00e1ttar \u00e9l \u00e1 m\u00e1nudag. H\u00e6g breytileg e\u00f0a su\u00f0l\u00e6g \u00e1tt og a\u00f0 mestu \u00feurrt \u00feri\u00f0judag og mi\u00f0vikudag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "One rather small avalanche fell in Siglufjar\u00f0arskar\u00f0 by Siglufj\u00f6r\u00f0ur on Monday 20.01. The avalanche did not reach the ski track.",
        "highlights": "Unstable windslabs, especially in westerly aspects after rather stiff NE and E wind and snowfall. Snow cover is variable between valleys. New snowpit form Siglufj\u00f6r\u00f0ur on Tuesday."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-01-22T14:19:11+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-22T14:19:11+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Unstable windslabs gullies and new slabs likely in westerly facing slopes after NE and E snow storm this weekend and Monday. Snow cover is variable between places in the forecasting area. Snow pit from Siglufj\u00f6r\u00f0ur 21.01. showed stiff wind slab ontop of older stiffer firn, CP fractured between layers with medium force at 38 cm depth. Faceting grains were found near bottom of pit between firn layers, like pit on 10.Jan."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Uncertainty phase due to avalanche danger in the Eastfjords. Evacuations in Neskaupsta&eth;ur and Sey&eth;isfj&ouml;r&eth;ur. High avalanche danger is expected as the weather is passing, and wind slabs will likely form in gullies and on SW facing slopes. Decreasing precipitation and wind on Tuesday.",
        "highlights": "Uncertainty phase due to avalanche danger in the Eastfjords. Increased avalanche danger."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-22T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-23T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Sn\u00fdr \u00ed fremur st\u00edfa SA \u00e1tt \u00e1 fimmtudag, en austl\u00e6gari a\u00f0faran\u00f3tt f\u00f6studags me\u00f0 snj\u00f3komu. \u00deegasr skilin hafa gengi\u00f0 yfir l\u00e6gir og st\u00f6ku \u00e9l seinnipartinn og \u00e1 laugardag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Avalanches released above Neskaupsta\u00f0ur on Jan 21st and 20th. On Jan 18th, a few avalanches released in the same areas and in Fannardalur.",
        "highlights": "It has snowed considerably during E-erly winds. A few avalanche have been reported"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-AF-2025-01-22T08:19:56+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-22T08:19:56+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "It has snowed considerably in the Eastfjords and uncertainty phase is ongoing. Evacuations were made in Neskaupsta\u00f0ur and Sey\u00f0isfj\u00f6r\u00f0ur. New snow and thick wind slabs are present in the mountains, especially on S-W aspects and in gullies, which could be unstable at first."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Uncertainty phase due to avalanche danger in the Eastfjords. Evacuations in Neskaupsta&eth;ur and Sey&eth;isfj&ouml;r&eth;ur. High avalanche danger is expected as the weather is passing, and wind slabs will likely form in gullies and on SW facing slopes. Decreasing precipitation and wind on Tuesday.",
        "highlights": "Uncertainty phase due to avalanche danger in the Eastfjords. Increased avalanche danger."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-22T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-01-23T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Dregur \u00far vindi og \u00farkomu \u00e1 \u00feri\u00f0judag og k\u00f3lnar. H\u00e6gl\u00e1tt ve\u00f0ur \u00e1 mi\u00f0vikudag en \u00e1 fimmtudag er \u00fatlit fyrir SA-l\u00e6ga \u00e1tt me\u00f0 d\u00e1l\u00edtilli \u00farkomu."
      }
    }
  ]
}