{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>\u00c4ven dagar n\u00e4r sn\u00f6n gnistrar i solen, g\u00e4ller det att p\u00e5minna sig om att den kan vara instabil. Det finns f\u00e4rska drevsn\u00f6flak i raviner, ut\u00e5tbuktande branter och nedanf\u00f6r kr\u00f6n. Ju brantare terr\u00e4ng, desto st\u00f6rre \u00e4r sannolikheten att du kan utl\u00f6sa en lavin. Se beskrivningen av lavinproblemet nedan f\u00f6r aktuella sluttningsriktningar. Sm\u00e5 l\u00f6ssn\u00f6laviner kan ocks\u00e5 f\u00f6rekomma.</div>",
        "highlights": "Drevsn\u00f6flak i all terr\u00e4ng som legat i l\u00e4 f\u00f6r sydostvinden"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13611",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-22T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-22T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-23T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>\u00c4ven om sn\u00f6n gnistrar i solen, g\u00e4ller det att p\u00e5minna sig om att den kan vara instabil. Lavinproblemet <i>best\u00e5ende flak</i> \u00e4r sv\u00e5rbed\u00f6mt d\u00e5 det \u00e4r osynligt och bara finns p\u00e5 enstaka platser. De farligaste platserna \u00e4r troligen d\u00e4r sn\u00f6flak ligger i branta l\u00e4sluttningar som lutar mot nordost, ost, sydost och syd. F\u00f6r att minska risken, v\u00e4lj flack terr\u00e4ng i de sluttningsriktningarna.</div>",
        "highlights": "Svagt sn\u00f6t\u00e4cke med en osynlig fara"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13603",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-22T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-22T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-23T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Det kan under torsdagen finnas drevsn\u00f6flak p\u00e5 enstaka vindskyddade platser. Flaken \u00e4r tunna och begr\u00e4nsade till omr\u00e5den med tillr\u00e4ckligt sn\u00f6t\u00e4cke. Det isiga underlaget under drevsn\u00f6n inneb\u00e4r \u00e4ven andra faror. En stor risk \u00e4r att f\u00f6rlora balansen, glida och kollidera med stenar eller tr\u00e4d.</div>",
        "highlights": "Tunna drevsn\u00f6flak i enstaka terr\u00e4ngformationer"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13613",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-22T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-22T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-23T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Det kan under torsdagen bildas drevsn\u00f6flak i skyddade terr\u00e4ngformationer p\u00e5 kalfj\u00e4llet. Flaken \u00e4r tunna och begr\u00e4nsade till omr\u00e5den med tillr\u00e4ckligt sn\u00f6t\u00e4cke. Det isiga underlaget under drevsn\u00f6n inneb\u00e4r \u00e4ven andra faror. En stor risk \u00e4r att f\u00f6rlora balansen, glida och kollidera med stenar eller tr\u00e4d.</div>",
        "highlights": "Tunna drevsn\u00f6flak kan bildas"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13614",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-22T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-22T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-23T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>P\u00e5 kalfj\u00e4llet har drevsn\u00f6flak bildats efter de senaste dygnens sn\u00f6drev. Flaken ligger i raviner, ut\u00e5tbuktande branter och nedanf\u00f6r kr\u00f6n. De finns framf\u00f6r allt p\u00e5 kalfj\u00e4llets v\u00e4stliga till nordliga sluttningar, men \u00e4ven i andra sluttningsriktningar d\u00e4r terr\u00e4ngen skapat l\u00e4. Den nya sn\u00f6n d\u00f6ljer p\u00e5 m\u00e5nga platser stenar och is som du kan skada dig p\u00e5. Sm\u00e5 l\u00f6ssn\u00f6laviner kan ocks\u00e5 f\u00f6rekomma.&nbsp;</div>",
        "highlights": "Drevsn\u00f6flak i all terr\u00e4ng som legat i l\u00e4 f\u00f6r sydostvinden"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13612",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-23"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-22T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-22T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-23T18:00:00"
      }
    }
  ]
}