<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 30 de enero de 2025 a las 15:48 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del viernes, día 31

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Estós,
Angel Orús, Cap de Llauset y Belagua, de las estaciones de esquí
de Candanchú, Astún, Formigal, Panticosa (lagos) y Cerler,  de
la estación de esquí de fondo de Llanos del Hospital y  de
Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Notable (3)
Jacetania:                    Notable (3)
Gállego:                      Notable (3)
Sobrarbe:                     Notable (3)
Ribagorza:                    Notable (3)


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Durante las últimas 24 horas se han registrado nevadas débiles o
moderadas en todos los sectores. Los espesores medidos en la red
de observación han aumentado entre 15 y 25 cm. La innivación ha
mejorado sensiblemente en las últimas jornadas, hay nieve desde
cotas bajas y se superan ya los 50 cm de espesor a 2100-2200
metros en el Sobrarbe y la Ribagorza donde era más deficitaria.
Se han formado placas de viento en diferentes orientaciones,
pero con mayor profusión en laderas norte, este y sudeste,
principalmente en las cercanías de crestas y collados. En la
superficie del manto predominan las partículas reconocibles, sin
costras. En el último test de estabilidad realizado ayer en
Ordicuso, a 2074 m de altitud en orientación N, se identifican
capas débiles en el interior del manto nivoso a una profundidad
de 18 cm que requieren de un esfuerzo moderado para ceder,
siendo la fractura irregular.
Se reportan desde el Alto Gállego aludes con desencadenamiento
provocado de placa friable, con salida a 2000-2250 m en
orientación mayoritariamente NW.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el viernes, día
31:

Situación de nieve reciente, y de placas de viento en cotas
altas.

Durante la jornada de hoy y hasta mañana viernes a primeras
horas se registrarán nevadas moderadas en todos los sectores. En
el sector navarro las acumulaciones de nieve reciente podrán
superar los 30-40 cm, en la Jacetania y Alto Gállego los 25-35
cm, y en zonas próximas a la divisoria con Francia del Sobrarbe
y la Ribagorza los 15-20 cm.
Estas nevadas estarán fuertemente redistribuidas por la acción
del viento del norte que soplará durante el episodio. Con estas
condiciones y teniendo en cuenta que el momento de mayor
actividad (más peligroso) suele ser cuando sale el sol tras una
nevada, serán frecuentes las purgas de nieve reciente en las
laderas suficientemente inclinadas de cualquier orientación y
cota, de tamaño pequeño (riesgo de caída) o mediano (capaz de
enterrar a una persona).
El intenso flujo del norte levantará ventiscas, y formará
cornisas y placas de viento en cotas altas, con preferencia en
la vertiente sur, aunque sin descartar otras orientaciones, que
en ocasiones podrán localizarse alejadas de crestas y cordales.
Estas estructuras serán más numerosas y de mayor tamaño conforme
vayan hoy pasando las horas, siendo susceptibles de colapsar
ante una sobrecarga débil (paso de un solo esquiador),
provocando aludes de dimensión 2 (mediano) o 3 (grande).

4.- Predicción meteorológica para el viernes, día 31:

Pirineo navarro:
Nuboso o muy nuboso de madrugada y primeras horas disminuyendo a
intervalos nubosos con apertura de grandes claros en horas
centrales. Precipitaciones débiles o moderadas de madrugada y
primeras horas. Cota de nieve: 800-1000 metros. Temperaturas
mínimas en descenso, y máximas sin cambios o en ligero ascenso.
Heladas débiles o moderadas, persistentes en cotas altas. Viento
moderado de componente norte, con intervalos de intensidad
fuerte en cotas altas y zonas expuestas.
Pirineo aragonés:
Nuboso o muy nuboso de madrugada y primeras horas disminuyendo a
intervalos nubosos con apertura de grandes claros en horas
centrales. Precipitaciones débiles o moderadas de madrugada y
primeras horas en la divisoria con Francia. Cota de nieve:
900-1100 metros. Temperaturas mínimas en descenso, y máximas en
ligero ascenso. Heladas moderadas, fuertes y persistentes en
cotas altas. Viento flojo o moderado de componente norte, con
intervalos de intensidad fuerte en cotas altas.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 1500 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 3800 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: N 20 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: N 40 km/h

5.- Avance para el sábado, día 1:

Nivel de peligro sin cambios o en ligero descenso.

Nota: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia total
de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>