{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Utmaningen med ett best\u00e5ende flak \u00e4r just att det \u00e4r <i>best\u00e5ende</i>, ibland under en t\u00e5lamodspr\u00f6vande l\u00e5ng tid.  Att beh\u00e4rskat orka inv\u00e4nta en stablisering \u00e4r nyckeln just nu. Speciellt kring tr\u00e4dgr\u00e4nsen d\u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket dagligen ger oss tydliga tecken p\u00e5 instabilitet den senaste veckan. V\u00e4lj sluttningar flackare \u00e4n 30 grader f\u00f6r att minska ert risktagande betydligt.</div><div>Visst sn\u00f6drev fr\u00e5n nordv\u00e4st kan f\u00f6rekomma under fredagen, men v\u00e5r bed\u00f6mning \u00e4r att detta inte kommer skapa ett tydligt lavinproblem.</div>",
        "highlights": "Dolt och k\u00e4nsligt problem"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-01-13712",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-31"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-30T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-30T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-31T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sn\u00f6drev skapar nya <i>drevsn\u00f6flak</i> som bed\u00f6ms vara k\u00e4nsliga f\u00f6r belastning fr\u00e5n en person. Mest mindre laviner f\u00f6rv\u00e4ntas men om den \u00e4ldre svagare sn\u00f6n under brister kan lavinerna lokalt bli st\u00f6rre. Skjutande sprickor i de f\u00e4rska flaken \u00e4r ett tydligt tecken p\u00e5 instabilitet. \u00c4ldre svag sn\u00f6 ligger begravd under flak \u00e4ven p\u00e5 vindsidorna vilket bevarar problemet med <i>best\u00e5ende flak</i>.</div>",
        "highlights": "Nysn\u00f6 och vind skapar nytt lavinproblem"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-02-13711",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-31"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-30T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-30T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-31T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Sl\u00e4ta mjuka drevsn\u00f6flak bildas p\u00e5 fj\u00e4llsidor som ligger i l\u00e4 fr\u00e5n vinden. Tjockast flak och st\u00f6rst laviner f\u00f6rv\u00e4ntas fr\u00e5n \u00c5refj\u00e4llen och v\u00e4sterut. \u00c4ven om laviner p\u00e5 en del platser kan bli stora nog att begrava en m\u00e4nniska \u00e4r de farligaste platserna d\u00e4r terr\u00e4ngf\u00e4llor som stup, tr\u00e4d eller stenar g\u00f6r att \u00e4ven sm\u00e5 laviner kan f\u00e5 allvarliga konsekvenser. Flackare \u00e5kning ger ett s\u00e4krare alternativ.</div>",
        "highlights": "Sn\u00f6drev skapar flak"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-13715",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-31"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-30T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-30T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-31T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Drevsn\u00f6 samlas p\u00e5 fj\u00e4llens l\u00e4sidor och bildar mjuka sl\u00e4ta flak. Mest nysn\u00f6, tjockast drevsn\u00f6flak och st\u00f6rst laviner v\u00e4ntas i den nordv\u00e4stra delen av omr\u00e5det kring Helags och Skarsfj\u00e4llen. \u00c4ven branter i l\u00e4 i \u00f6vriga prognosomr\u00e5det kan vara lavinfarliga trots tunnare flak, det \u00e4r sn\u00f6drevets intensitet som avg\u00f6r. Terr\u00e4ngf\u00e4llor som tr\u00e4d, stup, stenar eller raviner g\u00f6r att \u00e4ven sm\u00e5 laviner kan f\u00e5 allvarliga konsekvenser f\u00f6r den som dras med.</div>",
        "highlights": "Vinden bygger drevsn\u00f6flak"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-13716",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-31"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-30T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-30T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-31T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Nya drevsn\u00f6flak har bildats och h\u00e5rda vindstyrkor h\u00e5ller i sig p\u00e5 fj\u00e4llet. Vi \u00e4r os\u00e4kra p\u00e5 i exakt hur hur m\u00e5nga sluttningar som \u00e4r lavinfarliga, f\u00f6rmodligen ganska f\u00e5,&nbsp; men v\u00e5r bed\u00f6mning \u00e4r att m\u00e4nskligt utl\u00f6sta laviner \u00e4r m\u00f6jliga d\u00e4r lavinproblemet finns. Skjutande sprickor i de f\u00e4rska flaken \u00e4r ett tydligt tecken p\u00e5 instabilitet. L\u00e4s mer om var flaken finns och hur de kan identifieras under lavinproblemet.&nbsp;</div>",
        "highlights": "Drevsn\u00f6flaken \u00e4r f\u00f6rmodligen k\u00e4nsliga"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-09-13714",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-01-31"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-01-30T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Naturv\u00e5rdsverket",
          "website": "https://lavinprognoser.se/en/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-01-30T18:00:00",
        "endTime": "2025-01-31T18:00:00"
      }
    }
  ]
}