[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-04-11", "datavalidesabutlleti": "2024-04-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1),\nLIMITADO (2), a partir de mediod\u00eda.\n", "text_estat_mantell": "El viernes continuaremos con un manto estable y endurecido, sobre todo por la ma\u00f1ana. El ascenso t\u00e9rmico y la intensa radiaci\u00f3n de mediod\u00eda transformar\u00e1n la nieve y al ablandarse, a partir de mediod\u00eda, generar\u00e1n la ca\u00edda de bolas y aludes h\u00famedos de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para enterrar a una persona. No se descarta alg\u00fan deslizamiento basal, en terreno inclinado, herboso y liso, sobre todo en solanas. Localmente, podr\u00eda caer alg\u00fan alud de tama\u00f1o 2 (mediano), por ejemplo, en terreno trampa, como un canal o corredor.\nEn cota alta, en umbr\u00edas, todav\u00eda podremos encontrar alguna placa, por encima de los 2200 m, de peque\u00f1o tama\u00f1o. Se podr\u00e1n desencadenar con una fuerte sobrecarga como, por ejemplo, una ca\u00edda esquiando. Estos aludes de placa, aislados, ser\u00e1n de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de enterrar a una persona, pero s\u00ed para desequilibrarnos y derribarnos.\nEl peligro estar\u00e1 m\u00e1s relacionado con los resbalones que en los aludes, sobre todo a primera hora.\n", "text_distribucio": "Encontramos nieve a partir de 1300 m y los grosores totales a unos 2200 m se encuentran entre los 50 y los 90 cm. El manto es esquiable en orientaci\u00f3n norte a partir de unos 1900 m y en sur a partir de unos 2300 m, aunque muy discontinuo, a menudo hasta las cimas. Los espesores de nieve son deficitarios en todo el sector.", "text_tendencia": "Con el ambiente c\u00e1lido y la penetraci\u00f3n de la humedad en el interior del manto continuar\u00e1n los problemas por nieve h\u00fameda. Evoluci\u00f3n del peligro: EN ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10214, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10219, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "5", "tipus_situacio": "Deslizamientos basales", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 10215, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-11", "datavalidesabutlleti": "2024-04-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Para el viernes el manto se mostrar\u00e1 asentado, sobre todo a primera hora, despu\u00e9s de una noche serena y con una humedad ambiental baja. El grosor del manto est\u00e1 formado por costras gruesas que le confieren estabilidad. Con el transcurso de la jornada las costras m\u00e1s superficiales se ablandar\u00e1n y podr\u00e1n caer bola o alg\u00fan alud de nieve h\u00fameda, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1a), sin capacidad para enterrar a una persona, en terreno inclinado y cerca de sectores rocosos. En el extremo norte del sector no se descarta la presencia de alguna placa de viento, peque\u00f1a, sobre todo, bajo cordales y cerca de collados elevados o de las cimas. Estas placas se podr\u00e1n desencadenar con una sobrecarga fuerte, generando aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de enterrar a una persona, pero s\u00ed para desequilibrarnos.\nHabr\u00e1 que vigilar con los resbalones por la presencia de costras superficiales duras.  En este caso, recuerde llevar casco, crampones y piolet.\n", "text_distribucio": "Encontramos nieve a partir de los 1900 m en norte, siendo discontinua hasta los 2100 m. Los grosores totales est\u00e1n un poco por debajo de los habituales por estas fechas. A unos 2400 m oscilan entre los 60 y los 90 cm, aunque hay bastante irregularidad en su distribuci\u00f3n. En laderas sur la nieve es discontinua hasta las cimas.", "text_tendencia": "Con el ambiente c\u00e1lido y la penetraci\u00f3n de la humedad en el interior del manto continuar\u00e1n los problemas por nieve h\u00fameda. Evoluci\u00f3n del peligro: EN ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10216, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-11", "datavalidesabutlleti": "2024-04-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Para el viernes el manto se mostrar\u00e1 asentado, sobre todo a primera hora, despu\u00e9s de una noche serena y con una humedad ambiental baja. El grosor del manto est\u00e1 formado por costras gruesas que le confieren estabilidad. Con el transcurso de la jornada las costras m\u00e1s superficiales se ablandar\u00e1n y podr\u00e1n caer bola o alg\u00fan alud de nieve h\u00fameda, de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para enterrar a una persona, en terreno inclinado y cerca de sectores rocosos.\nEn el extremo norte del sector no se descarta la presencia de alguna placa de viento, peque\u00f1a, sobre todo, bajo cordales y cerca de collados elevados o de las cimas. Estas placas se podr\u00e1n desencadenar con una sobrecarga fuerte, generando aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de enterrar a una persona, pero s\u00ed para desequilibrarnos. Habr\u00e1 que vigilar con los resbalones por la presencia de costras superficiales duras. En este caso, recuerde llevar casco, crampones y piolet.\n", "text_distribucio": "Los espesores totales a unos 2300 m rondan los 30 o 40 cm. En ladera sur la nieve es discontinua hasta las cumbres. Los grosores totales est\u00e1n por debajo de los habituales por estas fechas. ", "text_tendencia": "Con el ambiente c\u00e1lido y la penetraci\u00f3n de la humedad en el interior del manto continuar\u00e1n los problemas por nieve h\u00fameda. Evoluci\u00f3n del peligro: EN ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10223, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-11", "datavalidesabutlleti": "2024-04-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El manto est\u00e1 formado por costras gruesas que le confieren estabilidad. No se esperan problemas por aludes, sobre todo a primera hora. Con el incremento t\u00e9rmico previsto y la insolaci\u00f3n habr\u00e1 un humedecimiento superficial a lo largo de la jornada. No se descarta que de forma aislada, caiga alg\u00fan alud de nieve h\u00fameda en terreno muy propicio, de fuerte pendiente, con insolaci\u00f3n y alrededor de puntos oscuros. Ser\u00e1n aludes poco frecuentes y, en general, de tama\u00f1o 1. Adem\u00e1s, no se descarta la presencia local de alguna placa de viento en el norte del sector, en las cotas m\u00e1s elevadas y en umbr\u00edas, cerca de las cimas. Estas placas se podr\u00e1n desencadenar con una sobrecarga fuerte, generando aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1a), sin capacidad de enterrar a una persona, pero s\u00ed podr\u00edan desequilibrarnos si ceden al desencadenarlas. \nEl peligro estar\u00e1 m\u00e1s relacionado con los resbalones que con los aludes.\n\n\n", "text_distribucio": "La nieve est\u00e1 presente en el suelo por encima de unos 2100 m en norte y es esquiable a partir de los 2300 m. Los espesores a umbr\u00edas a 2300 m no llegan a 50 cm, por lo general, y son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. A orientaci\u00f3n sur la encontramos de forma discontinua hasta las cimas.", "text_tendencia": "El humedecimiento del manto nivoso ir\u00e1 ganando peso de forma progresiva. Peligro EN AUMENTO. ", "problems": [{"id_problema": 10217, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-11", "datavalidesabutlleti": "2024-04-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "El manto est\u00e1 endurecido y con costras gruesas que le confieren estabilidad. A lo largo del d\u00eda, con la insolaci\u00f3n y el incremento de la temperatura, el manto volver\u00e1 a ablandarse superficialmente. En estas condiciones son posibles aludes de nieve h\u00fameda, en especial en terreno soleado y de fuerte pendiente. En general los aludes ser\u00e1n de tama\u00f1o 1, aunque no se descarta alguno mayor, que arranque de fondo, en las Canals del Cad\u00ed.\nA primera hora podr\u00edamos sufrir resbalones por la presencia de un manto endurecido (vigile en las salidas de las Canals). Recuerde llevar casco, piolet y crampones. ", "text_distribucio": "Los espesores en todo el sector son inferiores a los habituales por estas fechas, con unos 40-50 cm a 2100 m. El manto es esquiable en norte a partir de unos 2100 m.", "text_tendencia": "Continuar\u00e1n las condiciones de rehielo matinal y fusi\u00f3n a lo largo de la jornada, con mayor penetraci\u00f3n del humedecimiento que d\u00edas precedentes. Peligro EN AUMENTO. ", "problems": [{"id_problema": 10222, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-11", "datavalidesabutlleti": "2024-04-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "Por la ma\u00f1ana encontraremos un manto endurecido por rehielo en todas las orientaciones y cotas. El viernes, con el transcurso del d\u00eda, el sol ablandar\u00e1 superficialmente el manto y el rehielo ir\u00e1 desapareciendo. Aunque no son muy probables, no se descarta que, de forma aislada, en alg\u00fan lugar de fuerte pendiente, durante las horas de mayor insolaci\u00f3n se desencadene alg\u00fan alud de nieve h\u00fameda. Ser\u00e1n de tama\u00f1o 1, insuficiente para enterrar a una persona, y podr\u00e1n caer tanto de forma natural como a nuestro paso.\nA primera hora vigile con los resbalones debido a la presencia de costras endurecidas y reheladas.\n", "text_distribucio": "El manto es discontinuo en su conjunto y s\u00f3lo esquiable en norte a partir de unos 2200-2300 m, con espesores que rondan los 10-20 cm. En sur ha ido desapareciendo o se presenta bastante discontinuo en todas las cotas.", "text_tendencia": "Continuar\u00e1 la situaci\u00f3n de humedecimiento superficial del manto a lo largo de la jornada, con una baja actividad de aludes prevista. Peligro EN LEVE AUMENTO. ", "problems": [{"id_problema": 10221, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-04-11", "datavalidesabutlleti": "2024-04-12", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El manto est\u00e1 formado por costras gruesas que le confieren estabilidad. No se esperan problemas por aludes, sobre todo a primera hora. Con el incremento t\u00e9rmico previsto y la insolaci\u00f3n habr\u00e1 un humedecimiento superficial a lo largo de la jornada. No se descarta que de forma aislada, caiga alg\u00fan alud de nieve h\u00fameda en terreno muy propicio, de fuerte pendiente, con insolaci\u00f3n y alrededor de puntos oscuros. Ser\u00e1n aludes poco frecuentes y, en general, de tama\u00f1o 1. Adem\u00e1s, no se descarta la presencia local de alguna placa de viento en el norte del sector, en las cotas m\u00e1s elevadas y en umbr\u00edas, cerca de las cimas. Estas placas se podr\u00e1n desencadenar con una sobrecarga fuerte, generando aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1a), sin capacidad de enterrar a una persona, pero s\u00ed podr\u00edan desequilibrarnos si ceden al desencadenarlas.\nEl peligro estar\u00e1 m\u00e1s relacionado con los resbalones que en los aludes.\n\n\n", "text_distribucio": "La nieve est\u00e1 presente en el suelo de manera m\u00e1s continua por encima de unos 2200 m en N y en S s\u00f3lo hay neveros aislados hasta las cimas.", "text_tendencia": "El humedecimiento del manto nivoso ir\u00e1 ganando peso de forma progresiva. Peligro EN LEVE AUMENTO. ", "problems": [{"id_problema": 10220, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}]