{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Small natural slab avalanches fell last week in NW-facing gullies in Bl\u00e1fj\u00f6ll.",
        "highlights": "Snow has settled and gained strength in warm weather."
      },
      "bulletinID": "IS-SV-2025-03-12T14:47:38+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-12T14:47:38+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-SV"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Snow was added in early March in southerly winds and snow showers. Thin wind slabs formed on north-facing slopes. They have settled and subsided in warm weather, snow is now widely isothermal. Beneath is old hardpacked snow. Continuing dry and mild weather is expected in the coming days, so the snow should continue to settle and strengthen over time."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs could be present high in mountains, especially in the north. Snow should gain strength in mild weather and little precipitation in the coming days.",
        "highlights": "Wind slabs could be present high in mountains, especially in the north. Snow should gain strength in mild weather and little precipitation in the coming days."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-12T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-13T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "\u00darkomul\u00edti\u00f0, sm\u00e1 v\u00e6ta \u00e1 f\u00f6studag og laugardag. D\u00e6gursveiflur \u00ed hita, yfir frostmarki \u00e1 daginn en frystir um t\u00edma til fjalla \u00e1 n\u00f3ttunni. Vestl\u00e6gur vindur, sn\u00fdst \u00ed su\u00f0l\u00e6gan \u00e1 laugardag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Several loose avalanches fell in Ytri-Kirkjub\u00f3lshl\u00ed\u00f0 in Skutulsfj\u00f6r\u00f0ur on Monday 10.3. Small loose avalanches also released in the area last week, in sunshine.",
        "highlights": "Snow has subsided in warm weather since Sunday and is now generally isothermal. It should continue to strengthen in mild weather and little precipitation."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-VN-2025-03-12T10:12:24+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-12T10:12:24+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-VN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Snow added in the beginning of March and wind slabs formed in various aspects. Before, there was rather little snow in the area, with old hardpacked snow in mountains. Since Sunday 9.3., temperatures have been above freezing and snow has settled and subsided. Several avalanches fell in the area on Monday. Mild weather with little precipitation is expected in the coming days, so the snow should continue to settle and strengthen over time."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs could be present high in mountains, especially in the north. Snow should gain strength in mild weather and little precipitation in the coming days.",
        "highlights": "Wind slabs could be present high in mountains, especially in the north. Snow should gain strength in mild weather and little precipitation in the coming days."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-12T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-13T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "SV \u00e1tt og \u00farkomul\u00edti\u00f0. Milt ve\u00f0ur, me\u00f0 d\u00e6gursveiflum og n\u00e6turfrosti.  Sm\u00e1 v\u00e6ta \u00e1 f\u00f6studag og laugardag."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "A skier triggerd a small slab avalache in Skeggjabrekkudalur in \u00d3lafsfj\u00f6r\u00f0ur on 11.3 and a small slab avalanche released there 10.3. Small sluffs have released in S-SE facing aspects widely in the forecast area. An avalanche released in Krossafjall on March 4th.",
        "highlights": "A skier triggered a slab avalanche in \u00d3lafsfj\u00f6r\u00f0ur 11.3. Warm and sunny weather but persistent slab in high elevations. Small sluffs have released in S-SE facing aspected due to the sun, sluffs possible in steep terrain."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "elevation": {
            "lowerBound": "500"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "IS-TN-2025-03-12T14:43:21+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-12T14:43:21+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-TN"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Persistant wind slab or some softer snow on top of firn in high elevations after SW wind on Monday and variable wind earlier. Cornice collapse or small sluffs could release where the sun gets to shine. Stability could increase on Thursday with colder temperatures."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs could be present high in mountains, especially in the north. Snow should gain strength in mild weather and little precipitation in the coming days.",
        "highlights": "Wind slabs could be present high in mountains, especially in the north. Snow should gain strength in mild weather and little precipitation in the coming days."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-12T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-13T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Skammvinn nor\u00f0l\u00e6g \u00e1tt \u00e1 fimmtudag og l\u00edtilsh\u00e1ttar \u00e9l. Su\u00f0l\u00e6gar e\u00f0a breytilegar \u00e1ttir n\u00e6stu daga og hl\u00fdnar aftur \u00ed ve\u00f0ri um helgina. Talsver\u00f0 d\u00e6gursveifla \u00ed hita."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "No reports of recent avalanches.",
        "highlights": "Little or no snow is at low elevations and hard packed snow is in the mountains. Some slabs might persist in places. Some little snowfall possible on Thursday."
      },
      "bulletinID": "IS-AF-2025-03-12T13:23:20+00:00",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2025-03-13"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2025-03-12T13:23:20+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "IS-AF"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "highlights": "Little or no snow is at low elevations and hard packed snow is in the mountains. Small slabs could persist in places in high elevations."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "IMO",
          "website": "https://en.vedur.is/avalanches/forecast/"
        }
      },
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Wind slabs could be present high in mountains, especially in the north. Snow should gain strength in mild weather and little precipitation in the coming days.",
        "highlights": "Wind slabs could be present high in mountains, especially in the north. Snow should gain strength in mild weather and little precipitation in the coming days."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2025-03-12T19:00:00+00:00",
        "endTime": "2025-03-13T19:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "highlights": "Vestl\u00e6g e\u00f0a breytileg \u00e1tt og en skammvinn nor\u00f0l\u00e6g \u00e1tt og l\u00edtilsh\u00e1ttar snj\u00f3koma \u00e1 fimmtudagsmorgun, annars a\u00f0 mestu \u00feurrt. Talsver\u00f0 d\u00e6gursveifla og hl\u00fdnar um helgina."
      }
    }
  ]
}