[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-04", "datavalidesabutlleti": "2025-01-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "La \u00faltima jornada ha llovido hasta cota alta, m\u00e1s abundante en la mitad norte.\nLa lluvia, las nubes bajas y la falta de enfriamiento nocturno han humedecido el manto. Hasta el domingo, la insolaci\u00f3n y las altas temperaturas para la \u00e9poca podr\u00e1n provocar ca\u00edda de bolas y purgas de nieve h\u00fameda, especialmente en laderas solanas de fuerte pendiente. No se descarta actividad puntual de deslizamientos basales en vertientes propicios, por lo general de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, pero muy localmente podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2.\nA partir del lunes las nevadas previstas con viento fuerte, podr\u00e1 formar placas de viento, peque\u00f1as por la poca disponibilidad de nieve transportable, sobre todo bajo collados y cordales. Ser\u00e1n posibles aludes de placa de viento por sobrecarga d\u00e9bil, de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona. Es posible tambi\u00e9n localmente alg\u00fan alud de nieve reciente de peque\u00f1o tama\u00f1o donde el viento haya tenido nada o poca afectaci\u00f3n.\n\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo desde fondo de valle en umbr\u00edas, con espesores muy variables en cotas altas seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. El manto es esquiable en N a 1.400 my 1.700 m en S. La nevada prevista para el lunes podr\u00e1 aumentar los grosores y la distribuci\u00f3n del manto.", "text_tendencia": "Las nevadas previstas y el viento inestabilizar\u00e1n el manto a partir del lunes. Peligro: en LIGERO ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10797, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10789, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-04", "datavalidesabutlleti": "2025-01-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "A partir del lunes se esperan nevadas, poco abundantes, con viento del SW y NW posteriormente.\nEl manto todav\u00eda presenta una costra superficial que se ha ido degradando por las nubes bajas, lloviznas y aumento de la temperatura. Por debajo encontramos niveles d\u00e9biles. Hasta el domingo, aunque cada vez m\u00e1s de forma testimonial, todav\u00eda puede encontrarse estructura de placa antigua de forma muy local y aislada que podr\u00eda fracturarse por la presencia de los niveles d\u00e9biles internos con una sobrecarga fuerte. Los aludes no pasar\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o.\nA partir del lunes, se pueden formar nuevas placas, sobre todo bajo collados y cordales con manto previo. Estas placas ser\u00edan peque\u00f1as y podr\u00edan romper al paso de una persona generando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona.\nNo se descarta tampoco el fin de semana puntualmente actividad de ca\u00edda de bolas o alguna peque\u00f1a purga h\u00fameda en laderas soleadas de fuerte pendiente.\n", "text_distribucio": "En la mitad norte, hay nieve a partir de unos 1.800 m en las umbr\u00edas, por encima de 2.000 m en las solanas, con manto discontinuo hasta arriba. En cotas altas est\u00e1 extremadamente venteado con sectores al descubierto. Las nevadas del lunes podr\u00edan incrementar los grosores y la distribuci\u00f3n del manto.", "text_tendencia": "Las nevadas previstas y el viento inestabilizar\u00e1n el manto a partir del lunes. Peligro: en LIGERO ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10796, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10788, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-04", "datavalidesabutlleti": "2025-01-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "A partir del lunes se esperan nevadas, poco abundantes, con viento del SW y NW posteriormente.\nEl manto todav\u00eda presenta una costra superficial que se ha ido degradando por las nubes bajas, lloviznas y aumento de la temperatura. Por debajo encontramos niveles d\u00e9biles. Hasta el domingo, aunque cada vez m\u00e1s de forma testimonial, todav\u00eda puede encontrarse estructura de placa antigua de forma muy local y aislada que podr\u00eda fracturarse por la presencia de los niveles d\u00e9biles internos con una sobrecarga fuerte. Los aludes no pasar\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o.\nA partir del lunes, se pueden formar nuevas placas, sobre todo bajo collados y cordales con manto previo. Estas placas ser\u00edan peque\u00f1as y podr\u00edan romper al paso de una persona generando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona.\nNo se descarta tampoco el fin de semana puntualmente actividad de ca\u00edda de bolas o alguna peque\u00f1a purga h\u00fameda en laderas soleadas de fuerte pendiente.\n", "text_distribucio": "Hay nieve a partir de los 1.800 m en las umbr\u00edas, por encima de 2.000 m en las solanas, con manto discontinuo hasta arriba. En cotas altas est\u00e1 extremadamente venteado con sectores al descubierto. Es esquiable con continuidad a partir de unos 2.100 m, en vertientes herbosas y vertientes protegidas del viento. Las nevadas del lunes podr\u00edan incrementar los grosores y la distribuci\u00f3n del manto.", "text_tendencia": "Las nevadas previstas y el viento inestabilizar\u00e1n el manto a partir del lunes. Peligro: en LIGERO ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10795, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10786, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-04", "datavalidesabutlleti": "2025-01-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "El fin de semana no se esperan precipitaciones y unas temperaturas superiores a las normales. El lunes se prev\u00e9n nevadas con viento fuerte de SW por la ma\u00f1ana y de NW por la tarde, con descenso t\u00e9rmico.\nCon la presencia de nubes bajas y alta humedad, el manto se ha humedecido superficialmente, debilitando la costra superficial. No se descarta para el fin de semana, en las vertientes m\u00e1s solanas e inclinadas, actividad de ca\u00edda de bolas. A partir del lunes y con las nevadas previstas con viento moderado y fuerte se podr\u00e1n formar peque\u00f1as placas de viento, sobre manto previo, especialmente bajo collados y cordales de sotavento. Estas placas ser\u00edan de peque\u00f1o tama\u00f1o y podr\u00edan fracturarse al paso de una persona provocando aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona.\nTestimonialmente, con la presencia todav\u00eda de niveles d\u00e9biles internos, por sobrecarga fuerte todav\u00eda se podr\u00eda provocar alg\u00fan alud peque\u00f1o de placa en lugares muy localizados y aislados.\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1.700 m en umbr\u00edas y 2.100 en solanas. En cotas altas est\u00e1 extremadamente venteado con muchos sectores con el suelo al descubierto. Es esquiable a partir de unos 2.100 m, en vertientes herbosas y vertientes protegidas del viento. Las nevadas del lunes podr\u00edan incrementar los grosores y la distribuci\u00f3n del manto.", "text_tendencia": "Las nevadas previstas y el viento inestabilizar\u00e1n el manto a partir del lunes. Peligro: en LIGERO ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10793, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10784, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-04", "datavalidesabutlleti": "2025-01-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Hasta el lunes no se esperan precipitaciones, que ser\u00e1n d\u00e9biles en el sector, con fuerte viento del S y W por la ma\u00f1ana y moderado del NW por la tarde.\nEl manto se ha humedecido en superficie estos \u00faltimos d\u00edas por el aumento de la nubosidad baja y humedad, y el ascenso t\u00e9rmico. No se descarta alguna ca\u00edda de bolas en las canales del Cad\u00ed o laderas de fuerte pendiente hasta el domingo. Las nevadas del lunes y el viento podr\u00e1n formar peque\u00f1as placas de viento sobre manto previo. Ser\u00e1n placas blandas, en sectores resguardados del fuerte viento y bajo collados y cordales, que podr\u00edan provocar alg\u00fan peque\u00f1o alud al fracturarse por sobrecarga d\u00e9bil, por ejemplo al paso de un esquiador, sin capacidad para enterrar a una persona. Testimonialmente, con la presencia a\u00fan de niveles d\u00e9biles internos, por sobrecarga fuerte todav\u00eda se podr\u00eda provocar alg\u00fan alud peque\u00f1o de placa en lugares muy localizados y aislados.\n", "text_distribucio": "Hay nieve por encima de 1.600-1.700 m. El manto es dif\u00edcilmente esquiable debido al poco grosor, en todo caso sobre prados por encima de 1.900 m. Las nevadas del lunes podr\u00edan incrementar los grosores y la distribuci\u00f3n del manto.", "text_tendencia": "Las nevadas previstas y el viento inestabilizar\u00e1n el manto a partir del lunes. Peligro: en LIGERO ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10794, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10783, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-04", "datavalidesabutlleti": "2025-01-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) \n", "text_estat_mantell": "Hasta el lunes no se esperan precipitaciones en el sector. El lunes se prev\u00e9n nevadas d\u00e9biles con viento del SW-W fuerte durante la nevada.\nDurante la \u00faltima jornada el manto, escaso en distribuci\u00f3n y espesor en la mayor parte del sector, se ha humedecido superficialmente por las nubes bajas y altas temperaturas. Las nevadas del lunes con viento podr\u00e1n formar peque\u00f1as placas de viento en orientaciones E y N, all\u00e1 donde haya manto previo. Ser\u00e1n placas peque\u00f1as, locales y aisladas, en sectores resguardados del fuerte viento, que podr\u00edan provocar alg\u00fan peque\u00f1o alud al fracturarse por sobrecarga d\u00e9bil, sin capacidad para enterrar a una persona.\nEn puntos muy locales no se descarta que todav\u00eda se encuentre alguna placa dura antigua que descanse sobre niveles d\u00e9biles, y que pueda fracturarse por sobrecarga fuerte dando lugar a un alud de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o.\n\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo por encima de 1.800 m en umbr\u00edas. El manto es discontinuo hasta las cimas, con mayor presencia de nieve en sectores boscosos de orientaciones N. Las nevadas del lunes podr\u00edan incrementar los grosores y la distribuci\u00f3n del manto.", "text_tendencia": "Las nevadas previstas y el viento inestabilizar\u00e1n el manto a partir del lunes. Peligro: en LIGERO ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10792, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10782, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-04", "datavalidesabutlleti": "2025-01-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Hasta el lunes no se esperan precipitaciones, con altas temperaturas para la \u00e9poca y viento fuerte del SW pero con poca disponibilidad de nieve para transportar. El lunes se esperan nevadas, d\u00e9biles en general, con viento del NW moderado en cota alta. \nEl manto se ha humedecido ligeramente en superficie por la lluvia d\u00e9bil y subida de temperatura, lo que puede provocar alguna ca\u00edda de bolas o purgas muy peque\u00f1as en solanas de fuerte pendiente hasta el domingo. A\u00fan se mantiene la posibilidad de alg\u00fan peque\u00f1o alud por sobrecarga fuerte, muy local y aislado, por las capas d\u00e9biles persistentes internas en umbr\u00edas de cota alta. A partir del lunes y con las nevadas y viento previstos se podr\u00e1n formar peque\u00f1as placas de viento en orientaciones S y E, donde haya manto previo. Estas placas, locales y de peque\u00f1o tama\u00f1o, podr\u00edan fracturarse accidentalmente por el paso de una persona y provocar aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona.\n", "text_distribucio": "El manto es bastante discontinuo con presencia de nieve desde 1.700 m en las umbr\u00edas y 1.900 m en las solanas, esquiable s\u00f3lo por tubos y lugares resguardados del viento. Las nevadas del lunes podr\u00edan incrementar los grosores y la distribuci\u00f3n del manto.", "text_tendencia": "Las nevadas previstas y el viento inestabilizar\u00e1n el manto a partir del lunes. Peligro: en LIGERO ASCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10791, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10781, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}]