[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-04", "datavalidesabutlleti": "2025-01-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "La darrera jornada ha plogut fins a cota alta, m\u00e9s abundant a la meitat nord. La pluja, els n\u00favols baixos i la manca de refredament nocturn han humitejat el mantell.\nFins diumenge, la insolaci\u00f3 i les altes temperatures per a l'\u00e8poca podran provocar caiguda de boles i purgues de neu humida, especialment en vessants solells de fort pendent. No es descarta activitat puntual de lliscaments basals en vessants propicis, en general de mida 1, petita, per\u00f2 molt localment podrien assolir mida 2.\nA partir de dilluns les nevades previstes amb vent fort, podr\u00e0 formar plaques de vent, petites per la poca disponibilitat de neu transportable, sobretot sota colls i carenes. Seran possibles allaus de placa de vent per sobrec\u00e0rrega feble, de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona. \u00c9s possible tamb\u00e9 localment alguna allau de neu recent de mida petita all\u00e0 on el vent hagi tingut gens o poca afectaci\u00f3.\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra des de fons de vall en obagues, amb gruixos molt variables a cotes altes segons l'afectaci\u00f3 del vent. El mantell \u00e9s esquiable en N a 1.400 m i a 1.700 m en S. La nevada prevista per dilluns podr\u00e0 augmentar els gruixos i la distribuci\u00f3 del mantell.", "text_tendencia": "Les nevades previstes i el vent inestabilitzaran el mantell a partir de dilluns. Perill: en LLEUGER ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10797, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10789, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-04", "datavalidesabutlleti": "2025-01-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "A partir de dilluns s\u2019esperen nevades, poc abundants, amb vent del SW i NW posteriorment.\nEl mantell encara presenta una crosta superficial que s\u2019ha anat degradant pels n\u00favols baixos, plugims i augment de la temperatura. Per sota encara trobem nivells febles. Fins diumenge, tot i que cada cop m\u00e9s de forma testimonial, encara es pot trobar estructura de placa antiga de forma molt local i a\u00efllada que podria fracturar-se per la pres\u00e8ncia dels nivells febles interns amb una sobrec\u00e0rrega forta. Les allaus no passarien de mida 1, petita. A partir de dilluns, es poden formar noves plaques, sobretot sota colls i carenes amb mantell previ. Aquestes plaques serien petites i podrien trencar al pas d\u2019una persona generant allaus de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona.\nNo es descarta tampoc el cap de setmana puntualment activitat de caiguda de boles o alguna petita purga humida en vessants assolellats de fort pendent.\n", "text_distribucio": "A la meitat nord, hi ha neu a partir d'uns 1.800 m a les obagues, per sobre de 2.000 m a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat amb sectors al descobert. Les nevades de dilluns podrien incrementar els gruixos i la distribuci\u00f3 del mantell.", "text_tendencia": "Les nevades previstes i el vent inestabilitzaran el mantell a partir de dilluns. Perill: en LLEUGER ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10796, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10788, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-04", "datavalidesabutlleti": "2025-01-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "A partir de dilluns s\u2019esperen nevades, poc abundants, amb vent del SW i NW posteriorment.\nEl mantell encara presenta una crosta superficial que s\u2019ha anat degradant pels n\u00favols baixos, plugims i augment de la temperatura. Per sota encara trobem nivells febles. Fins diumenge, tot i que cada cop m\u00e9s de forma testimonial, encara es pot trobar estructura de placa antiga de forma molt local i a\u00efllada que podria fracturar-se per la pres\u00e8ncia dels nivells febles interns amb una sobrec\u00e0rrega forta. Les allaus no passarien de mida 1, petita. A partir de dilluns, es poden formar noves plaques, sobretot sota colls i carenes amb mantell previ. Aquestes plaques serien petites i podrien trencar al pas d\u2019una persona generant allaus de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona.\nNo es descarta tampoc el cap de setmana puntualment activitat de caiguda de boles o alguna petita purga humida en vessants assolellats de fort pendent.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a partir dels 1.800 m a les obagues, per sobre de 2.000 m a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat amb sectors al descobert. \u00c9s esquiable amb continu\u00eftat a partir d\u2019uns 2.100 m, en vessants herbosos i vessants protegits del vent. Les nevades de dilluns podrien incrementar els gruixos i la distribuci\u00f3 del mantell.", "text_tendencia": "Les nevades previstes i el vent inestabilitzaran el mantell a partir de dilluns. Perill: en LLEUGER ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10795, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10786, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-04", "datavalidesabutlleti": "2025-01-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "El cap de setmana no s\u2019esperen precipitacions i unes temperatures superiors a les normals. Dilluns es preveuen nevades amb vent fort de SW al mat\u00ed i de NW a la tarda, amb descens t\u00e8rmic.\nAmb la pres\u00e8ncia de n\u00favols baixos i alta humitat, el mantell s\u2019ha humitejat superficialment, debilitant la crosta superficial. No es descarta per al cap de setmana, en els vessants m\u00e9s solells i inclinats, activitat de caiguda de boles. A partir de dilluns i amb les nevades previstes amb vent moderat i fort es podran formar petites plaques de vent, sobre mantell previ, especialment sota colls i carenes de sotavent. Aquestes plaques serien de mida petita i podrien fracturar-se al pas d\u2019una persona provocant allaus de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona.\nTestimonialment, amb la pres\u00e8ncia encara de nivells febles interns, per sobrec\u00e0rrega forta encara es podria provocar alguna allau petita de placa en indrets molts localitzats i a\u00efllats.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1.700 m a obagues i 2.100 m a solanes. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat amb molts sectors amb el terra al descobert. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.100 m, en vessants herbosos i vessants protegits del vent. Les nevades de dilluns podrien incrementar els gruixos i la distribuci\u00f3 del mantell.", "text_tendencia": "Les nevades previstes i el vent inestabilitzaran el mantell a partir de dilluns. Perill: en LLEUGER ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10793, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10784, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-04", "datavalidesabutlleti": "2025-01-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Fins dilluns no s\u2019esperen precipitacions, que seran febles al sector, amb vent fort del S i W al mat\u00ed i moderat del NW a la tarda.\nEl mantell s\u2019ha humitejat en superf\u00edcie aquests darrers dies per l\u2019augment de la nuvolositat baixa i humitat, i l\u2019ascens t\u00e8rmic. No es descarta alguna caiguda de boles a les canals del Cad\u00ed o vessants de fort pendent fins diumenge. Les nevades de dilluns i el vent podran formar petites plaques de vent sobre mantell previ. Seran plaques toves, en sectors arrecerats del fort vent i sota colls i carenes, que podrien provocar alguna petita allau en fracturar-se per sobrec\u00e0rrega feble, per exemple al pas d\u2019un esquiador, sense capacitat per colgar una persona.\nTestimonialment, amb la pres\u00e8ncia encara de nivells febles interns, per sobrec\u00e0rrega forta encara es podria provocar alguna allau petita de placa en indrets molts localitzats i a\u00efllats.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu per damunt de 1.600-1.700 m. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable a causa del poc gruix, en tot cas sobre prats per damunt de 1.900 m. Les nevades de dilluns podrien incrementar els gruixos i la distribuci\u00f3 del mantell.", "text_tendencia": "Les nevades previstes i el vent inestabilitzaran el mantell a partir de dilluns. Perill: en LLEUGER ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10794, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10783, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-04", "datavalidesabutlleti": "2025-01-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \n", "text_estat_mantell": "Fins dilluns no s\u2019esperen precipitacions al sector. Dilluns es preveuen nevades febles amb vent del SW-W fort durant la nevada.\nDurant la darrera jornada el mantell, esc\u00e0s en distribuci\u00f3 i gruix a la major part del sector, s\u2019ha humitejat superficialment pels n\u00favols baixos i altes temperatures. Les nevades de dilluns amb vent podran formar petites plaques de vent en orientacions E i N, all\u00e0 on hi hagi mantell previ. Seran plaques petites, locals i a\u00efllades, en sectors arrecerats del fort vent, que podrien provocar alguna petita allau en fracturar-se per sobrec\u00e0rrega feble, sense capacitat per colgar una persona.\nEn punts molt locals no es descarta que encara es trobi alguna placa dura antiga que descansi sobre nivells febles, i que pugui fracturar-se per sobrec\u00e0rrega forta donant lloc a una allau de mida 1, petita.\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1.800 m a obagues. El mantell \u00e9s discontinu fins als cims, amb major pres\u00e8ncia de neu en sectors boscosos d'orientacions N. Les nevades de dilluns podrien incrementar els gruixos i la distribuci\u00f3 del mantell.", "text_tendencia": "Les nevades previstes i el vent inestabilitzaran el mantell a partir de dilluns. Perill: en LLEUGER ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10792, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10782, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-04", "datavalidesabutlleti": "2025-01-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Fins dilluns no s\u2019esperen precipitacions, amb temperatures altes per a l\u2019\u00e8poca i vent fort del SW per\u00f2 amb poca disponibilitat de neu per transportar. Dilluns s\u2019esperen nevades, febles en general, amb vent del NW moderat a cota alta.\nEl mantell s\u2019ha humitejat lleugerament en superf\u00edcie per la pluja feble i pujada de temperatura, fet que pot provocar alguna caiguda de boles o purgues molt petites en solanes de fort pendent fins diumenge. Encara es mant\u00e9 la possibilitat d\u2019alguna petita allau per sobrec\u00e0rrega forta, molt local i a\u00efllada, per les capes febles persistents internes en obagues de cota alta. A partir de dilluns i amb les nevades i vent previstos es podran formar petites plaques de vent en orientacions S i E, all\u00e0 on hi hagi mantell previ. Aquestes plaques, locals i de mida petita, podrien fracturar-se accidentalment pel pas d\u2019una persona i provocar allaus de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona.\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s for\u00e7a discontinu amb pres\u00e8ncia de neu des de 1.700 m a les obagues i 1.900 m a les solanes, esquiable nom\u00e9s per tubs i llocs arrecerats del vent. Les nevades de dilluns podrien incrementar els gruixos i la distribuci\u00f3 del mantell.", "text_tendencia": "Les nevades previstes i el vent inestabilitzaran el mantell a partir de dilluns. Perill: en LLEUGER ASCENS.", "problems": [{"id_problema": 10791, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10781, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}]