[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-27", "datavalidesabutlleti": "2025-02-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per damunt de 2.100 m,\nFEBLE (1) per sota", "text_estat_mantell": "Les plaques de vent generades dies enrera tenen una estabilitat pobre i han generat allaus accidentals a l'Aran, sobretot a obagues poc transitades. Els llocs perillosos estan per damunt del nivell de bosc, a orientaci\u00f3 nord-oest, nord, nordest i est. Per divendres s'esperen alguns x\u00e0fecs de neu, amb vent feble, per\u00f2 aix\u00f2 no far\u00e0 canviar gaire l'estabilitat del mantell. Les plaques formades en les darreres hores es mantindran reactives i seran f\u00e0cilment desencadenables en passar-hi pel damunt. En trencar-se podran generar allaus que assoliran, en general, una mida petita, sense capacitat de cobrir una persona. \nLes plaques noves i les antigues romanen damunt d'un mantell de neu vella on trobem capes febles de facetes o neu granulada, sobretot a obagues inclinades elevades i poc freq\u00fcentades. \n\n", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.400 m, tot i que no hi ha continuitat fins arribar als 1.600 m, a obagues. A sud el mantell \u00e9s m\u00e9s continu a partir de 1.900 m. Els gruixos totals continuen sent deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Continuarem amb la pres\u00e8ncia de plaques que es mantindran reactives a obagues. Evoluci\u00f3 del perill: EN LLEU DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11335, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-27", "datavalidesabutlleti": "2025-02-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 encrostat superficialment i, en general, es mostra ben assentat. Per sota d'aquesta fina crosta apareixen part\u00edcules facetades i neu granulada. En nivells interns apareixen part\u00edcules facetades, a causa del marcat refredament de la neu, que romanen entre crostes gruixudes. De manera a\u00efllada, trobarem plaques que en el contacte amb aquestes facetes poden acabant cedint en circular-hi pel damunt. Els llocs perillosos estaran per damunt del nivell de bosc, sota colls i carenes, on hi hagi mantell previ. Les plaques seran reactives i en cas de trencar-se podran generar allaus de mida 1 (petita), sense capacitat de cobrir una persona. Vigileu amb el terreny trampa on una allau petita podria desequilibrar-nos i fer-nos caure.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins arribar als 2.000 m, a obagues. Els gruixos totals estan una mica per sota pel que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el problemes per plaques (petites), sota colls i carenes. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11339, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-27", "datavalidesabutlleti": "2025-02-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "El mantell est\u00e0 encrostat superficialment i, en general, es mostra ben assentat. Per sota d'aquesta fina crosta apareixen part\u00edcules facetades i neu granulada. En nivells interns apareixen part\u00edcules facetades, a causa del marcat refredament de la neu, que romanen entre crostes gruixudes. De manera a\u00efllada, trobarem plaques que en el contacte amb aquestes facetes poden acabant cedint en circular-hi pel damunt. Els llocs perillosos estaran per damunt del nivell de bosc, sota colls i carenes, on hi hagi mantell previ. Les plaques seran reactives i en cas de trencar-se podran generar allaus de mida 1 (petita), sense capacitat de cobrir una persona. Vigileu amb el terreny trampa on una allau petita podria desequilibrar-nos i fer-nos caure.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.600 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins arribar als 1.900 m, a obagues i fins als 2.100 m a solanes. Els gruixos totals estan per sota pel que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 el problemes per plaques (petites), sota colls i carenes. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11340, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-27", "datavalidesabutlleti": "2025-02-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "El mantell es mostra ben assentat, amb crostes superficials. A les obagues de cotes m\u00e9s altes trobarem, a les capes internes, part\u00edcules facetades que es mantenen latents, sota crostes gruixudes. Per divendres podrem trobar alguna placa, petita, sobretot en orientacions nord i nord-est, al l\u00edmit nord amb Andorra, sota colls i carenes. Les plaques seran poc reactives perqu\u00e8 romanen sota crostes gruixudes. En general, la situaci\u00f3 \u00e9s favorable i no s'esperen problemes per allaus.", "text_distribucio": "Trobem pres\u00e8ncia de neu per damunt dels 1.800 m, tot i que no hi ha m\u00e9s continuat fins arribar als 2.200 m, a obagues. Els gruixos totals estan per sota pel que tocaria en aquesta l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "No s'esperen canvis en l'evoluci\u00f3 del perill. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11341, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-27", "datavalidesabutlleti": "2025-02-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "Malgrat els x\u00e0fecs previstos, no s'esperen canvis en l'estabilitat del mantell. No s'esperen problemes per allaus i la situaci\u00f3 \u00e9s favorable. Nom\u00e9s en vessants for\u00e7a inclinats, com ara a les canals del Cad\u00ed, podr\u00e0 caure alguna bola o purga de neu recent humida. Compte amb les relliscades a la sortida de les Canals.", "text_distribucio": "Les darreres nevades han enfarinat el paisatge per\u00f2, malgrat tot, els gruixos de neu encara queden per sota dels habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": " No s'esperen canvis importants en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11343, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-27", "datavalidesabutlleti": "2025-02-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "En la superf\u00edcie del mantell trobem una fina capa de neu ventada i part\u00edcules facetades. Per sota apareixen crostes gruixudes, dures i m\u00e9s facetes o gobelets per sota. Per divendres no variar\u00e0 l\u2019estabilitat del mantell. La situaci\u00f3 pel que fa a problemes d'allaus \u00e9s favorable i no s'esperen problemes per allaus a causa d'un mantell ben assentat. En tot cas, podrem trovar alguna placa petita, a\u00efllada, sota d\u2019algun coll o carena, que en cas de trencar-se nom\u00e9s generaria alguna purga.", "text_distribucio": "Trobem neu per damunt dels 1.800 m, esquiable a partir dels 2.000 m a obagues mentre que a solanes \u00e9s present a partir dels 2.300, molt discontinu o testimonial. Els gruixos de neu queden per sota dels habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "No s'esperen canvis importants en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11337, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-27", "datavalidesabutlleti": "2025-02-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "Per divendres s'esperen x\u00e0fecs, per\u00f2, malgrat la nevada feble, no s'espera un canvi en l'estabilitat del mantell. De manera a\u00efllada, trobarem alguna placa de vent, localitzada all\u00e0 on hi hagu\u00e9s mantell previ. Els llocs delicats estaran a sota colls i carenes orientades a nord i nord-est. Aquestes plaques seran poc reactives,  per\u00f2 en cas de trencar-se i propagar, a causa del poc gruix existent, nom\u00e9s generaran purgues o allaus de mida 1 (petita), sense capacitat de cobrir una persona. A obagues de cota alta, on les crostes siguin m\u00e9s fines, podrem trobar alguna placa m\u00e9s gruixuda.\nAmb el refredament del mantell, la neu es mantindr\u00e0 seca a les obagues. ", "text_distribucio": "Trobem neu a les obagues per damunt dels 1.800 m i a les solanes a partir dels 2.200 m, sent m\u00e9s continu el mantell a partir dels 2.600 m. Els gruixos de neu encara queden per sota dels habituals per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "No s'esperen canvis en l'estabilitat del mantell. Evoluci\u00f3 del perill: ESTACIONARI.", "problems": [{"id_problema": 11342, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}]