[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-27", "datavalidesabutlleti": "2025-02-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.100 m, \nD\u00c9BIL (1) por debajo", "text_estat_mantell": "Las placas de viento generadas d\u00edas atr\u00e1s tienen una estabilidad pobre y han generado aludes accidentales en Ar\u00e1n, sobre todo en umbr\u00edas poco transitadas. Los lugares peligrosos est\u00e1n por encima del nivel de bosque, en orientaci\u00f3n noroeste, norte, nordeste y este. Para el viernes se esperan algunos chubascos de nieve, con viento d\u00e9bil, pero esto no har\u00e1 cambiar demasiado la estabilidad del manto. Las placas formadas en las \u00faltimas horas se mantendr\u00e1n reactivas y ser\u00e1n f\u00e1cilmente desencadenables al pasar por encima. Al romperse podr\u00e1n generar aludes que alcanzar\u00e1n, en general, un peque\u00f1o tama\u00f1o, sin capacidad de cubrir a una persona. Las placas nuevas y las antiguas permanecen sobre un manto de nieve vieja donde encontramos capas d\u00e9biles de facetas o nieve granulada, sobre todo en umbr\u00edas inclinadas elevadas y poco frecuentadas. \n\n", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.400 m, aunque no hay continuidad hasta llegar a los 1.600 m, en umbr\u00edas. A sur el manto es m\u00e1s continuo a partir de 1900 m. Los grosores totales siguen siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Continuaremos con la presencia de placas que se mantendr\u00e1n reactivas en umbr\u00edas. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LEVE DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11335, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-27", "datavalidesabutlleti": "2025-02-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "El manto est\u00e1 encostrado superficialmente y, por lo general, se muestra bien asentado. Por debajo de esta fina costra aparecen part\u00edculas facetadas y nieve granulada. En niveles internos aparecen part\u00edculas facetadas, debido al marcado enfriamiento de la nieve, que permanecen entre costras gruesas. De forma aislada, encontraremos placas que en el contacto con estas facetas pueden acabar cediendo al circular por encima. Los lugares peligrosos estar\u00e1n por encima del nivel de bosque, bajo collados y cordales, donde haya manto previo. Las placas ser\u00e1n reactivas y en caso de romperse podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de cubrir a una persona. Vigile con el terreno trampa donde un alud peque\u00f1o podr\u00eda desequilibrarnos y derribarnos.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.800 m, aunque no hay m\u00e1s continuado hasta llegar a los 2.000 m, en umbr\u00edas. Los grosores totales est\u00e1n un poco por debajo por lo que tocar\u00eda en \u00e9sta la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1 los problemas por placas (peque\u00f1as), bajo collados y cordales. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11339, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-27", "datavalidesabutlleti": "2025-02-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "El manto est\u00e1 encostrado superficialmente y, por lo general, se muestra bien asentado. Por debajo de esta fina costra aparecen part\u00edculas facetadas y nieve granulada. En niveles internos aparecen part\u00edculas facetadas, debido al marcado enfriamiento de la nieve, que permanecen entre costras gruesas. De forma aislada, encontraremos placas que en el contacto con estas facetas pueden acabar cediendo al circular por encima. Los lugares peligrosos estar\u00e1n por encima del nivel de bosque, bajo collados y cordales, donde haya manto previo. Las placas ser\u00e1n reactivas y en caso de romperse podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad de cubrir a una persona. Vigile con el terreno trampa donde un alud peque\u00f1o podr\u00eda desequilibrarnos y derribarnos.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.600 m, aunque no hay m\u00e1s continuado hasta llegar a los 1.900 m, en umbr\u00edas y hasta los 2.100 ma solanas. Los espesores totales est\u00e1n por debajo por lo que tocar\u00eda en \u00e9sta la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1 los problemas por placas (peque\u00f1as), bajo collados y cordales. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11340, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-27", "datavalidesabutlleti": "2025-02-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "El manto se muestra bien asentado, con costras superficiales. En las umbr\u00edas de cotas m\u00e1s altas encontraremos, en las capas internas, part\u00edculas facetadas que se mantienen latentes, bajo costras gruesas. Para el viernes podremos encontrar alguna placa, peque\u00f1a, sobre todo en orientaciones norte y noreste, en el l\u00edmite norte con Andorra, bajo collados y cordales. Las placas ser\u00e1n poco reactivas porque permanecen bajo costras gruesas. Por lo general, la situaci\u00f3n es favorable y no se esperan problemas por aludes.", "text_distribucio": "Encontramos presencia de nieve por encima de los 1.800 m, aunque no hay m\u00e1s continuado hasta llegar a los 2.200 m, en umbr\u00edas. Los espesores totales est\u00e1n por debajo por lo que tocar\u00eda en \u00e9sta la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "No se esperan cambios en la evoluci\u00f3n del peligro. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11341, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-27", "datavalidesabutlleti": "2025-02-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "Pese a los chubascos previstos, no se esperan cambios en la estabilidad del manto. No se esperan problemas por aludes y la situaci\u00f3n es favorable. S\u00f3lo en vertientes bastante inclinadas, como en las canales del Cad\u00ed, podr\u00e1 caer alguna bola o purga de nieve reciente h\u00fameda. Cuidado con los resbalones en la salida de las Canales.", "text_distribucio": "Las \u00faltimas nevadas han enharinado el paisaje pero, sin embargo, los grosores de nieve todav\u00eda quedan por debajo de los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": " No se esperan cambios importantes en la estabilidad del manto. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11343, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-27", "datavalidesabutlleti": "2025-02-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "En la superficie del manto encontramos una fina capa de nieve venteada y part\u00edculas facetadas. Por debajo aparecen costras gruesas, duras y m\u00e1s facetas o cubiletes por debajo. Por el viernes no variar\u00e1 la estabilidad del manto. La situaci\u00f3n en cuanto a problemas de aludes es favorable y no se esperan problemas por aludes debido a un manto bien asentado. En cualquier caso, podremos encontrar alguna placa peque\u00f1a, aislada, debajo de alg\u00fan collado o cresta, que en caso de romperse s\u00f3lo generar\u00eda alguna purga.", "text_distribucio": "Encontramos nieve por encima de los 1.800 m, esquiable a partir de los 2.000 ma umbr\u00edas mientras que en solanas est\u00e1 presente a partir de los 2.300, muy discontinuo o testimonial. Los grosores de nieve quedan por debajo de los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "No se esperan cambios importantes en la estabilidad del manto. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11337, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "2", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-27", "datavalidesabutlleti": "2025-02-28", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1).", "text_estat_mantell": "Para el viernes se esperan chubascos, pero, pese a la d\u00e9bil nevada, no se espera un cambio en la estabilidad del manto. De forma aislada, encontraremos alguna placa de viento, localizada all\u00ed donde hubiera manto previo. Los lugares delicados estar\u00e1n debajo de collados y crestas orientadas a norte y noreste. Estas placas ser\u00e1n poco reactivas, pero en caso de romperse y propagarse, debido al poco espesor existente, s\u00f3lo generar\u00e1n purgas o aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1a), sin capacidad de cubrir a una persona. En umbr\u00edas de cota alta, donde las costras sean m\u00e1s finas, podremos encontrar alguna placa m\u00e1s gruesa. Con el enfriamiento del manto, la nieve se mantendr\u00e1 seca en las umbr\u00edas. ", "text_distribucio": "Encontramos nieve en las umbr\u00edas por encima de los 1.800 my las solanas a partir de los 2.200 m, siendo m\u00e1s continuo el manto a partir de los 2.600 m. Los grosores de nieve todav\u00eda quedan por debajo de los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "No se esperan cambios en la estabilidad del manto. Evoluci\u00f3n del peligro: ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 11342, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}]}]