[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-23", "datavalidesabutlleti": "2023-12-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de nieve h\u00fameda.\nLa fuerte insolaci\u00f3n y aumento de temperaturas mantendr\u00e1n la probabilidad de purgas de nieve h\u00fameda en las orientaciones S y la W, en cota media y alta. Podr\u00e1n desencadenarse tanto de forma accidental como natural, preferentemente en terreno de marcada pendiente. Asimismo, no se descarta todav\u00eda la posibilidad de alg\u00fan deslizamiento basal, de forma local, en terreno de sustrato herboso de fuerte pendiente. Los aludes ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, con capacidad para derribarnos.\nResidualmente, cerca de las cimas y preferentemente en umbr\u00edas, no se descarta la presencia de alguna placa de viento de peque\u00f1o tama\u00f1o que podr\u00eda romper a nuestro paso.", "text_distribucio": "Encontramos manto continuo en umbr\u00edas por encima de unos 1800 m y discontinuo en solanas por encima de los 2000 m. El manto es esquiable en sectores con acumulaciones, a partir de unos 2000 m, sobre todo en Ar\u00e1n y en los sectores m\u00e1s cercanos a la divisoria con Francia. A 2200 m los grosores se encuentran alrededor de los 20-50 cm, ligeramente por debajo de los habituales para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "No se esperan cambios en la estabilidad del manto nivoso por Navidad y San Esteban, con previsiones meteorol\u00f3gicas estables. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9280, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-23", "datavalidesabutlleti": "2023-12-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de capas d\u00e9biles persistentes en sectores aislados.\nEl manto nivoso es escaso y discontinuo, a menudo testimonial y restringido a ventisqueros en sectores de acumulaci\u00f3n y canales y hondonadas, presente en el sector N y cotas m\u00e1s altas. En estos ventisqueros, muy locales, puede haber presencia de placas de nieve con niveles d\u00e9biles de facetas por debajo. A pesar de ser testimoniales y poco reactivas, es posible que estas placas rompan al paso de una persona, desencadenando, a lo sumo, alg\u00fan alud peque\u00f1o, de tama\u00f1o 1, que pueden provocar ca\u00eddas y lesiones mayores en terreno con escasa innivaci\u00f3n.", "text_distribucio": "En el extremo N, hay nieve en el suelo a partir de unos 1600 m, en N, pero de forma testimonial, con algo mayor de presencia a partir de 2000 m, mientras que en S la nieve es testimonial y por encima de 2300 m. En la mitad S del sector no hay manto. Los grosores en todo el sector son claramente muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. El manto no es esquiable en ninguna cota.", "text_tendencia": "No se esperan cambios en la estabilidad del manto nivoso por Navidad y San Esteban, con previsiones meteorol\u00f3gicas estables. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9281, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-23", "datavalidesabutlleti": "2023-12-25", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de capas d\u00e9biles persistentes.\nEl manto nivoso es testimonial en la mitad S y escaso y discontinuo en la N, presente sobre todo en forma de ventisqueros en zonas de acumulaci\u00f3n, y canales y hondonadas, y con algo mayor presencia en el extremo N, l\u00edmite con el Aran-Franja Nord de la Pallaresa. En este manto podemos encontrar, localmente, presencia de placas de nieve con niveles d\u00e9biles de facetas por debajo, que podr\u00edan desarrollarse m\u00e1s en los pr\u00f3ximos d\u00edas, fundamentalmente en umbr\u00edas y cota alta. A pesar de ser testimoniales y poco reactivas, es posible que estas placas rompan al paso de una persona, desencadenando a lo sumo alg\u00fan alud peque\u00f1o, de tama\u00f1o 1, que pueden provocar ca\u00eddas o consecuencias mayores en caso de producirse en terreno trampa.", "text_distribucio": "En mitad S la presencia de nieve en el suelo es testimonial; en el sector N encontramos nieve en el suelo a partir de unos 1500 m en N, y por encima de los 2000 m en S, a menudo en forma de ventisqueros dispersos. En el extremo N, por encima de unos 2400 m y en umbr\u00edas, podemos encontrar cierta continuidad, sin ser esquiable en ninguna cota. Los grosores son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "No se esperan cambios en la estabilidad del manto nivoso por Navidad y San Esteban, con previsiones meteorol\u00f3gicas estables. Peligro ESTACIONARIO.", "problems": [{"id_problema": 9282, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-23", "datavalidesabutlleti": "2023-12-25", "nota_text": "El manto nivoso es inexistente o testimonial en todo el sector, restringido generalmente a ventisqueros dispersos y de peque\u00f1as dimensiones, en las cotas m\u00e1s altas. No es esquiable ni continuo en ninguna cota. Los grosores son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. Sin embargo, hay que prestar atenci\u00f3n a las condiciones superficiales de los ventisqueros por encontrarse a menudo rehelados o endurecidos, con el consiguiente riesgo de resbalones. Se recomienda el uso del material de seguridad (casco, piolet y crampones).", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-23", "datavalidesabutlleti": "2023-12-25", "nota_text": "El manto nivoso es testimonial en todo el sector y la presencia de nieve en el suelo queda restringida a ventisqueros aislados y de peque\u00f1a dimensi\u00f3n, principalmente en sectores de acumulaci\u00f3n de las cotas m\u00e1s altas del Cad\u00ed. En el resto, la presencia de nieve es pr\u00e1cticamente nula. Los grosores son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. No se esperan problemas por aludes. Sin embargo, hay que prestar atenci\u00f3n a las condiciones superficiales de estos ventisqueros por encontrarse a menudo helados, con el consiguiente riesgo de resbalones. Se recomienda el uso del material de seguridad (casco, piolet y crampones).", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-23", "datavalidesabutlleti": "2023-12-25", "nota_text": "El manto nivoso es testimonial en el sector, restringido a ventisqueros dispersos y locales de peque\u00f1as dimensiones en los sectores de acumulaci\u00f3n de las cotas m\u00e1s altas de la vertiente S del Cad\u00ed. En el resto, la presencia de nieve es pr\u00e1cticamente nula. Los grosores son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. No se esperan problemas por aludes. Sin embargo, hay que prestar atenci\u00f3n a las condiciones superficiales del manto, a menudo helado, con el consiguiente riesgo de resbalones. Se recomienda el uso del material de seguridad (casco, piolet y crampones).", "peu_nota_text": "Esta informaci\u00f3n se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-23", "datavalidesabutlleti": "2023-12-25", "nota_text": "El manto nivoso es inexistente o testimonial en el sector, restringido a ventisqueros dispersos y de peque\u00f1as dimensiones, en las cotas m\u00e1s altas. No es esquiable ni continuo en ninguna cota. Los grosores son muy deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o. Sin embargo, hay que prestar atenci\u00f3n a las condiciones superficiales de los ventisqueros por encontrarse a menudo helados o endurecidos, con el consiguiente riesgo de resbalones. Se recomienda el uso del material de seguridad (casco, piolet y crampones).", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]