[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-12", "datavalidesabutlleti": "2024-01-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2).", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de capas d\u00e9biles persistentes y deslizamientos.\nA nivel interno del manto encontramos capas d\u00e9biles persistentes, en forma de cristales facetados, sobre todo a orientaciones norte y este poco frecuentadas, en vertientes inclinadas. Estas capas pueden fallar a nuestro paso y desencadenarse aludes de placa de tama\u00f1o mediano (con capacidad para enterrar a una persona). Los lugares peligrosos los encontraremos cerca de crestas, en canales y en las transiciones de manto delgado a grueso. Con una sobrecarga fuerte no se descarta alg\u00fan alud de placa de viento antigua, enterrada bajo la \u00faltima nevada, especialmente en la Franja Nord de la Pallaresa. Con el ascenso t\u00e9rmico diurno y la radiaci\u00f3n son probables aludes de deslizamiento basal de tama\u00f1o mediano (con capacidad para enterrarnos) y la transformaci\u00f3n superficial de la nieve generar\u00e1 purgas de nieve h\u00fameda, de peque\u00f1o tama\u00f1o (sin capacidad para enterrarnos pero s\u00ed para derribarnos). Localmente, podr\u00e1n llegar a ser tama\u00f1o medio.", "text_distribucio": "Encontramos nieve en fondo de valle en umbr\u00edas y a partir de los 1300 m en solanas. El manto es esquiable a partir de unos 1700 m. Encontramos frecuentes deflaciones y acumulaciones en la Franja Nord Pallaresa.", "text_tendencia": "Se mantendr\u00e1n las capas d\u00e9biles persistentes en niveles internos y en superficie el manto se encostrar\u00e1, sobre todo a primera hora, en solanas, abland\u00e1ndose a mediod\u00eda. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 9356, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 9357, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-12", "datavalidesabutlleti": "2024-01-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). LIMITADO (2) en el extremo N del sector por encima de 2400 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de capas d\u00e9biles persistentes. \nEn niveles internos del manto encontramos capas d\u00e9biles que en las umbr\u00edas y orientaciones este podr\u00edan caer con una sobrecarga fuerte, al paso de una o m\u00e1s personas y dar lugar a aludes de tama\u00f1o 1, suficiente para producir ca\u00eddas y lesiones, pero no para enterrar una persona. Se trata de placas duras, muy locales, si bien en el extremo norte del sector y por encima del nivel del bosque podr\u00edan ser m\u00e1s frecuentes e incluso, en caso de desprenderse, podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, suficiente para enterrar una persona. Cerca de sectores rocosos podr\u00e1n caer algunos aludes naturales de nieve humedecida debido al incremento t\u00e9rmico previsto, de tama\u00f1o 1, en terreno muy derecho con manto preexistente, sobre todo en momentos de mayor radiaci\u00f3n. Estos aludes no tendr\u00e1n capacidad para enterrar a una persona, pero s\u00ed podr\u00edan derribarla.", "text_distribucio": "La nieve se distribuye de forma muy irregular debido al viento, m\u00e1s presente por encima de 1800 m. Existen frecuentes deflaciones, as\u00ed como algunas acumulaciones en zonas propicias. Los espesores en zonas poco afectadas por el viento se encuentran entre 10-20 cm, y siguen siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "El manto no sufrir\u00e1 cambios importantes. Se regelar\u00e1 superficialmente de madrugada y las costras se ablandar\u00e1n a mediod\u00eda, sobre todo en solanas. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 9360, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-12", "datavalidesabutlleti": "2024-01-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). LIMITADO (2) en el extremo N del sector por encima de 2400 m.", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3n de capas d\u00e9biles persistentes.\nEn niveles internos del manto encontramos capas d\u00e9biles que en las umbr\u00edas y orientaciones este podr\u00edan caer con una sobrecarga fuerte, al paso de una o m\u00e1s personas y dar lugar a aludes de tama\u00f1o 1, suficiente para producir ca\u00eddas y lesiones, pero no para enterrar una persona. Se trata de placas duras, muy locales, si bien en el extremo norte del sector y por encima del nivel del bosque podr\u00edan ser m\u00e1s frecuentes e incluso, en caso de desprenderse, podr\u00edan alcanzar tama\u00f1o 2, suficiente para enterrar una persona. Cerca de sectores rocosos podr\u00e1n caer algunos aludes naturales de nieve humedecida debido al incremento t\u00e9rmico previsto, de tama\u00f1o 1, en terreno muy derecho con manto preexistente, sobre todo en momentos de mayor radiaci\u00f3n. Estos aludes no tendr\u00e1n capacidad para enterrar a una persona, pero s\u00ed podr\u00edan derribarla.", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo desde fondo de valle con muy poco grosor. La nieve se distribuye de forma muy irregular debido al viento, m\u00e1s presente por encima de 1800 m. Existen frecuentes deflaciones, as\u00ed como algunas acumulaciones en zonas propicias. Los espesores en zonas poco afectadas por el viento se encuentran entre 10-20 cm, y siguen siendo deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "El manto no sufrir\u00e1 cambios importantes. Se regelar\u00e1 superficialmente de madrugada y las costras se ablandar\u00e1n a mediod\u00eda, sobre todo en solanas. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 9359, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2024-01-12", "datavalidesabutlleti": "2024-01-13", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) en la mitad sur. LIMITADO (2) en la mitad norte por encima de 2400 m.", "text_estat_mantell": "Niveles d\u00e9biles internos en umbr\u00edas de cota alta.\nCon el enfriamiento del manto de estos \u00faltimos d\u00edas se han formado cristales facetados en niveles internos. Encima de estas facetas reposan algunas placas duras, formadas hace d\u00edas. Estas placas se encuentran en cotas altas y podr\u00edan desprenderse al paso de una o m\u00e1s personas, con una sobrecarga fuerte. Las encontraremos en corredores y canales y dar lugar a aludes por lo general de tama\u00f1o 1, suficiente para producir ca\u00eddas y lesiones, pero sin capacidad para enterrar a una persona. Cerca de sectores rocosos podr\u00e1n caer algunos aludes naturales de nieve humedecida debido al incremento t\u00e9rmico previsto, de tama\u00f1o 1, en terreno muy derecho con manto preexistente, sobre todo en momentos de mayor radiaci\u00f3n. Estos aludes no tendr\u00e1n capacidad para enterrar a una persona.", "text_distribucio": "La presencia de nieve en el sector es irregular debido a los distintos episodios de viento. Las deflaciones son abundantes, al tiempo que hay acumulaciones gruesas en sectores resguardados del viento, principalmente orientados a sur. En zonas poco afectadas por el viento, los espesores no llegan a 20-30 cm, y son deficitarios para la \u00e9poca del a\u00f1o.", "text_tendencia": "El manto no sufrir\u00e1 cambios importantes. Se regelar\u00e1 superficialmente de madrugada y se ablandar\u00e1 de d\u00eda, sobre todo en solanas. Peligro SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 9362, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-12", "datavalidesabutlleti": "2024-01-13", "nota_text": "Las \u00faltimas nevadas han dejado una capa de nieve reciente de entre 5-10 cm, seca y fr\u00eda, depositada sobre el suelo, excepto en las canales y pasillos y sector protegidos del viento, donde hab\u00eda nieve de la nevada de Reyes. Por lo general, no hay condiciones para la ocurrencia de aludes, si bien de forma muy local, en sectores rocosos, derechos y soleados, podr\u00e1 caer alguna purga de nieve reciente (ya m\u00e1s h\u00fameda), debido al incremento t\u00e9rmico previsto. Estos aludes no tendr\u00e1n capacidad para enterrar a una persona, pero s\u00ed para provocarle una ca\u00edda, sobre todo en terreno trampa. De forma muy local, en alg\u00fan lugar con nieve preexistente puede haber alguna placa dura formada durante el episodio del \u00faltimo fin de semana, que podr\u00eda desprenderse al paso de una persona. En todo caso se tratar\u00eda de posibles aludes muy aislados y de tama\u00f1o insuficiente para enterrar a una persona.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-12", "datavalidesabutlleti": "2024-01-13", "nota_text": "Las \u00faltimas nevadas han dejado una capa de nieve reciente de entre 5-10 cm, seca y fr\u00eda, depositada sobre el suelo. Por lo general, no hay condiciones para la ocurrencia de aludes, si bien de manera muy local, en alg\u00fan lugar con nieve preexistente puede haber alguna placa dura formada durante el episodio del \u00faltimo fin de semana, que se podr\u00eda desprender al paso de una persona. En todo caso se tratar\u00eda de posibles aludes muy aislados y de tama\u00f1o insuficiente para enterrar a una persona. De forma muy local, en sectores rocosos, de pie y soleados, podr\u00e1 caer alguna purga de nieve m\u00e1s h\u00fameda, debido al incremento t\u00e9rmico previsto. Estos aludes no tendr\u00e1n capacidad para enterrar a una persona, pero s\u00ed para provocarle una ca\u00edda, sobre todo en terreno trampa.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-01-12", "datavalidesabutlleti": "2024-01-13", "nota_text": "Las \u00faltimas nevadas acumularon una capa de nieve de entre 10 y 15 cm, tanto en el Ter como en el Freser. Esta nieve ha ca\u00eddo directamente sobre el suelo, excepto en los canales y corredores y sector protegidos del viento, donde hab\u00eda nieve venteada de la nevada de Reyes. En el Ter, en laderas inclinadas y con mayor acumulaci\u00f3n se ha observado la ca\u00edda de alguna placa blanda que ha ca\u00eddo de forma natural. De forma muy local, en sectores rocosos, derechos y soleados, podr\u00e1 caer alguna purga de nieve (m\u00e1s densa o humedecida) debido al incremento t\u00e9rmico previsto. Estos aludes no tendr\u00e1n capacidad para enterrar a una persona, pero s\u00ed para provocarle una ca\u00edda, sobre todo en terreno trampa. Localmente, en lugares inclinados con nieve preexistente puede haber alguna placa dura formada durante el episodio del \u00faltimo fin de semana, que podr\u00eda desprenderse al paso de una persona. En todo caso se tratar\u00eda de posibles aludes muy aislados y de tama\u00f1o insuficiente para enterrar a una persona.", "peu_nota_text": "Esta nota se actualizar\u00e1 cuando las condiciones nivol\u00f3gicas as\u00ed lo requieran.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]