{"data":[{"id":4643,"service_id":6,"is_valid":false,"user_id":1,"previous_report_id":4637,"next_report_id":null,"headline":"","published_at_code":"","valid_until_code":"","clearance_at":"2024-04-04T15:00:00.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":null,"published_at":"2024-04-04T15:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-05T22:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-04-1500-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-04-1500-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"},"user":{"id":1,"user_group_id":1,"name":"Pippan Christoph","email":"christoph@pippan.com","created_at":"2020-09-28T17:23:18.000000Z","updated_at":"2022-01-25T12:45:53.000000Z"},"regions":[{"id":195173,"name":"R1","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":79,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-15","name":"Westliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":81,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-06","name":"Wilder Kaiser - Waidringer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":83,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-08","name":"Zentrale Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":84,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-13","name":"Samnaungruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":87,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-01","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":89,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-10","name":"Westliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":92,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-16","name":"\u00d6stliche Tuxer Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":93,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-05","name":"Brandenberger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":94,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-03","name":"Mieminger Gebirge","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":98,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-18","name":"\u00d6stliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":99,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-09","name":"Grieskogelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":102,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-07","name":"Westliche Lechtaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":103,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-11","name":"\u00d6stliche Verwallgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":132,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-01","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":133,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-02-02","name":"\u00d6stliche Lechtaler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":134,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-01","name":"Westliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":135,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-04-02","name":"\u00d6stliches Karwendel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":136,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-01","name":"Kaunergrat","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":137,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-02","name":"K\u00fchtai - Geigenkamm","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":138,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-03","name":"Sellrain - Alpeiner Berge","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":139,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-04","name":"Kalkk\u00f6gel","created_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:41:45.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":140,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-14-05","name":"Serleskamm","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":141,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-01","name":"Westliche Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":142,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-17-02","name":"Zentrale Kitzb\u00fcheler Alpen","created_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","updated_at":"2022-11-30T07:43:00.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":338650,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2800,"created_at":"2024-04-04T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-04T15:15:02.000000Z"},{"id":338651,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2800,"created_at":"2024-04-04T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-04T15:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-04T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-04T15:15:02.000000Z"},{"id":195174,"name":"R2","headline":"","risk_assesment":"","snowpack_structure":"","weather":"","tendency":"","areas":[{"id":75,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-24","name":"Venedigergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":76,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-27","name":"\u00d6stliche Deferegger Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":77,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-29","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":78,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-23","name":"N\u00f6rdliche Zillertaler Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":85,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-20","name":"Wei\u00dfkugelgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":88,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-12","name":"Silvretta","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":90,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-28","name":"Schobergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":91,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-26","name":"Glocknergruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":95,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-22","name":"Zentrale Stubaier Alpen","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":97,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-25","name":"Las\u00f6rling Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":100,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-21","name":"Gurgler Gruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}},{"id":101,"client_id":null,"shape_id":"AT-07-19","name":"Glockturmgruppe","created_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","updated_at":"2021-01-20T07:39:51.000000Z","service":{"id":6,"name":"Tirol","slug":"tirol","url":"https:\/\/lawinen.report\/","frontend_language_code":"de","logo":null,"footer":null,"map_center_latitude":46.748848,"map_center_longitude":13.918404,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Tirol","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/trl.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/trl-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/trl-boundary.json","bound_shape":"geojson\/trl-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"","summerbreak_title_translation":"","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-01-19","created_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z","updated_at":"2021-01-19T09:15:26.000000Z"}}],"avalanche_problems":[],"levels":[{"id":338652,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2800,"created_at":"2024-04-04T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-04T15:15:02.000000Z"},{"id":338653,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":null,"frequency":null,"avalanche_size":null,"matrix_cell_id":"","daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2800,"created_at":"2024-04-04T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-04T15:15:02.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-04T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-04T15:15:02.000000Z"}],"documents":[],"document_creations":[],"newsletters":[],"translations":[],"created_at":"2024-04-04T15:15:02.000000Z","updated_at":"2024-04-04T15:15:20.000000Z"},{"id":4632,"service_id":3,"is_valid":true,"user_id":12,"previous_report_id":4625,"next_report_id":null,"headline":"Am Donnerstag und Freitag herrscht geringe Lawinengefahr!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"48","clearance_at":"2024-04-03T14:29:59.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-04T11:26:14.000000Z","published_at":"2024-04-03T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-05T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":null,"overlay_png_pm":null,"overlay_extent_miny":null,"overlay_extent_maxx":null,"overlay_extent_maxy":null,"overlay_extent_minx":null,"service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"},"user":{"id":12,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst O\u00d6","email":"florian.stifter@ooe.gv.at","created_at":"2020-11-17T09:31:20.000000Z","updated_at":"2023-11-28T13:51:59.000000Z"},"regions":[{"id":195079,"name":"R1","headline":"Gleit-, teils Nassschneeproblem, hochalpin vereinzelt Triebschnee beachten!","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird \u00fcberwiegend als&nbsp;gering eingestuft.&nbsp;Aus noch nicht entladenen sehr steilen H\u00e4ngen sind auf&nbsp;glattem Untergrund spontane Gleitschneelawinen, mit den wieder steigenden Temperaturen und Regenschauer (Donnerstag am Nachmittag) bis in die&nbsp;Hochlagen&nbsp;auch wieder Nassschneelawinen&nbsp;m\u00f6glich bzw. zu erwarten. Je nach noch vorhandenen Schneeh\u00f6hen\/-mengen sind&nbsp;vereinzelt kleine bis mittlere Lawinen m\u00f6glich.&nbsp;In den h\u00f6heren Lagen sind im Ostsektor vor allem schattseitig&nbsp;noch zum Teil&nbsp;Verfrachtungen vorhanden, die meist nur&nbsp;bei gro\u00dfer Zusatzbelastung ausl\u00f6sbar sind.<br><\/p>","snowpack_structure":"<p> Die Schneedecke ist allgemein durch das Wetter der vergangenen Tagen gepr\u00e4gt und&nbsp;bis in die Hochlagen durchfeuchtet und kaum mehr gefestigt. Die durchn\u00e4sste Schneedecke neigt auf glattem Untergrund zum Gleiten. Vor allem in den h\u00f6heren Lagen gibt es lokale Verfrachtungen, die teils noch&nbsp;schlecht binden. Bis in die mittleren H\u00f6henlagen liegt teils kaum mehr Schnee&nbsp;bzw. schreitet die Ausaperung weiter.<\/p>","weather":"<p>Am Donnerstag scheint vom mittleren Vormittag bis \u00fcber die Mittagsstunden zeitweise die Sonne bei wechselnder Bew\u00f6lkung und guter Sicht, Restwolken am Morgen ziehen im Lauf des Vormittags ab. Ab den Mittagsstunden breiten sich Wolken aus, die die Gipfel zum Teil einh\u00fcllen und ab dem sp\u00e4teren Nachmittag Regenschauer und oberhalb von etwa 2100 m Seeh\u00f6he Schneeschauer bringen. Der Wind weht meist schwach bis m\u00e4\u00dfig stark. In 1500 m betr\u00e4gt die Temperatur 3 bis 8 Grad, in 2000 m 4 Grad.<\/p>\r\n<p>Am Freitag stecken die Berge vorerst zum Teil in Wolken, im Lauf des Vormittags ziehen die Wolken ab, dann scheint bei meist d\u00fcnnen, hohen Wolken und guter Sicht oft die Sonne. Es weht schwacher bis m\u00e4\u00dfig starker S\u00fcdwind, der milde Luft bringt. Die Temperatur steigt in 1500 m von 6 auf 12 Grad und in 2000 m auf rund 5 Grad.<\/p>\r\n<p>Am Samstag scheint meist von fr\u00fch bis sp\u00e4t die Sonne, es ziehen nur d\u00fcnne Wolken durch, einzelne Nebelfelder lichten sich rasch. Bei nur wenig Wind wird es sommerlich warm.<\/p>","tendency":"<p>Mit den sehr milden Temperaturen und viel Sonnenschein&nbsp;gilt es am Wochenende&nbsp;das&nbsp;Nassschneeproblem vermehrt zu beachten.<\/p>","areas":[{"id":39,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-01","name":"Dachstein, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":41,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-03","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":47,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-04","name":"Pyhrgas, Haller Mauern","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":45,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-02","name":"Kalmberg, Katergebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":40,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-05","name":"Zimnitzmassiv, H\u00f6llengebirge","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":46,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-06","name":"Traunstein, Eibenberg","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":44,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-08","name":"Sengsengebirge, Reichraminger HG","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}},{"id":42,"client_id":null,"shape_id":"AT-04-07","name":"Kasbergblock","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","service":{"id":3,"name":"Ober\u00f6sterreich","slug":"oberoesterreich","url":"https:\/\/oberoesterreich.avalanche-warnings.eu\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ooe.png","footer":null,"map_center_latitude":47.772167,"map_center_longitude":13.920917,"map_excerpt_height":400,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Ober\u00f6sterreich","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ooe.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ooe-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ooe-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ooe-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Aktuelle Informationen gibt es&nbsp;gegebenenfalls anfangs im BLOG!<br>\r\nTeam Lawinenwarndienst<br>\r\n<br>\r\n<h2><br>\r\n<\/h2>","summerbreak_title_translation":"Die Erstellung von Lawinenberichten wurde f\u00fcr die heurige Saison beendet. Team Lawinenwarndienst","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:25:26.000000Z","updated_at":"2023-11-24T15:53:18.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":154871,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"vereinzelt, zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-04T11:25:53.000000Z","updated_at":"2024-04-04T11:25:53.000000Z"},{"id":154872,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"spontane Lawinenaktivit\u00e4t","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-04T11:25:53.000000Z","updated_at":"2024-04-04T11:25:53.000000Z"}],"levels":[{"id":338523,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-04T11:25:53.000000Z","updated_at":"2024-04-04T11:25:53.000000Z"}],"translations":[{"id":87397,"language_code":"en","headline":null,"risk_assesment":null,"snowpack_structure":null,"weather":null,"tendency":null,"created_at":"2024-04-04T11:25:53.000000Z","updated_at":"2024-04-04T11:25:53.000000Z"}],"created_at":"2024-04-04T11:25:53.000000Z","updated_at":"2024-04-04T11:25:53.000000Z"}],"documents":[{"id":147201,"report_id":4632,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4632\/overall.pdf","created_at":"2024-04-04T11:25:58.000000Z","updated_at":"2024-04-04T11:25:58.000000Z"},{"id":147202,"report_id":4632,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-01","storage_path":"pdf\/4632\/area_AT-04-01.pdf","created_at":"2024-04-04T11:26:00.000000Z","updated_at":"2024-04-04T11:26:00.000000Z"},{"id":147203,"report_id":4632,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-03","storage_path":"pdf\/4632\/area_AT-04-03.pdf","created_at":"2024-04-04T11:26:02.000000Z","updated_at":"2024-04-04T11:26:02.000000Z"},{"id":147204,"report_id":4632,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-04","storage_path":"pdf\/4632\/area_AT-04-04.pdf","created_at":"2024-04-04T11:26:04.000000Z","updated_at":"2024-04-04T11:26:04.000000Z"},{"id":147205,"report_id":4632,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-02","storage_path":"pdf\/4632\/area_AT-04-02.pdf","created_at":"2024-04-04T11:26:06.000000Z","updated_at":"2024-04-04T11:26:06.000000Z"},{"id":147206,"report_id":4632,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-05","storage_path":"pdf\/4632\/area_AT-04-05.pdf","created_at":"2024-04-04T11:26:08.000000Z","updated_at":"2024-04-04T11:26:08.000000Z"},{"id":147207,"report_id":4632,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-06","storage_path":"pdf\/4632\/area_AT-04-06.pdf","created_at":"2024-04-04T11:26:10.000000Z","updated_at":"2024-04-04T11:26:10.000000Z"},{"id":147208,"report_id":4632,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-08","storage_path":"pdf\/4632\/area_AT-04-08.pdf","created_at":"2024-04-04T11:26:12.000000Z","updated_at":"2024-04-04T11:26:12.000000Z"},{"id":147209,"report_id":4632,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-04-07","storage_path":"pdf\/4632\/area_AT-04-07.pdf","created_at":"2024-04-04T11:26:14.000000Z","updated_at":"2024-04-04T11:26:14.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10450,"report_id":4632,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-04T11:26:14.000000Z","created_at":"2024-04-04T11:25:53.000000Z","updated_at":"2024-04-04T11:26:14.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6836,"report_id":4632,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-03T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-04T11:25:53.000000Z","updated_at":"2024-04-04T11:25:53.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-04T11:25:53.000000Z","updated_at":"2024-04-04T11:26:14.000000Z"},{"id":4633,"service_id":1,"is_valid":true,"user_id":13,"previous_report_id":4627,"next_report_id":null,"headline":"Geringe Lawinengefahr!","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-03T12:46:21.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-03T13:11:25.000000Z","published_at":"2024-04-03T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-04T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-03-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-03-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"},"user":{"id":13,"user_group_id":1,"name":"Studeregger Arnold","email":"a.studeregger@zamg.ac.at","created_at":"2020-11-17T09:43:04.000000Z","updated_at":"2021-11-28T08:22:18.000000Z"},"regions":[{"id":194893,"name":"R1","headline":"G\u00fcnstige Bedingungen.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr wird mit gering beurteilt. Gleitschnee bleibt derzeit&nbsp;das Hauptproblem.&nbsp;Aus noch nicht entladenen, sehr steilen bis extrem steilen&nbsp;H\u00e4ngen sind vereinzelt Selbstausl\u00f6sungen von Gleitschneelawinen nicht ausgeschlossen. Vereinzelte Lockerschneerutsche aus steilem Fels- und Schrofengel\u00e4nde sind mit der Erw\u00e4rmung auch in den Hochlagen&nbsp;m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Der Triebschnee von Dienstag konnte sich gut setzen. Nur in H\u00f6hen von ca. 2500m kann dieser noch st\u00f6ranf\u00e4llig sein.&nbsp;Die Schneedecke wird mit der Erw\u00e4rmung am Donnerstag bis in die Gipfelregionen zumindest feucht. Das Schneefundament ist bis in die Hochlagen durchfeuchtet.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>Am Donnerstag lockern am Vormittag die&nbsp;Wolken auf, die&nbsp;Regenschauer klingen ab. In weiterer Folge scheint f\u00fcr ein paar Stunden <br>die Sonne. Am sp\u00e4teren Nachmittag zieht es von Westen her wieder zu. An&nbsp;der Alpens\u00fcdseite verl\u00e4uft der Donnerstag \u00fcberwiegend sonnig mit hohen&nbsp;Wolken oder kleineren Quellwolken am Nachmittag. Bis Mittag weht teils&nbsp;starker Nordwestwind der am Nachmittag schw\u00e4cher wird und auf West&nbsp;dreht. In 2000m H\u00f6he steigen die Temperaturen&nbsp;auf 6 Grad an.<br><\/p>","tendency":"<p>Der Vormittag verl\u00e4uft im Bergland durchwegs wolkenverhangen und in den&nbsp;Nordalpen regnet es in der Fr\u00fch noch ein wenig. Ab Mittag setzt sich <br>dann mehr und mehr die Sonne durch. Der West- bis Nordwestwind bleibt&nbsp;schwach bis m\u00e4\u00dfig, am Alpenostrand weht er noch etwas st\u00e4rker. In 2000m&nbsp;H\u00f6he Erw\u00e4rmung auf 4 bis 9 Grad.&nbsp;Die Nassschneeproblematik steigt etwas an.&nbsp;<\/p>\r\n<p>Am Samstag gibt es viel Sonne und es wird sehr mild in der H\u00f6he! Tagesgang der Lawinengefahr wird erwartet!&nbsp;Touren sollten fr\u00fch beendet werden!<\/p>","areas":[{"id":7,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-01","name":"Dachsteingebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":8,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-02","name":"Totes Gebirge","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":15,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-01","name":"Schladminger Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":6,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-03","name":"Ennstaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":16,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-05","name":"N\u00f6rdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":17,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-06","name":"Rottenmanner Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":124,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-04-02","name":"Schladminger Tauern S\u00fcd","created_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","updated_at":"2021-11-26T14:31:50.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":18,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-07","name":"S\u00fcdliche W\u00f6lzer Tauern","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":143,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-08-01","name":"Triebener Tauern","created_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","updated_at":"2023-11-24T10:43:33.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":9,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-09","name":"Eisenerzer Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":5,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-10","name":"Hochschwabgebiet","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":3,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-18","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}},{"id":14,"client_id":null,"shape_id":"AT-06-17","name":"Seetaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","service":{"id":1,"name":"Steiermark","slug":"steiermark","url":"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-stm.png","footer":null,"map_center_latitude":47.216289,"map_center_longitude":14.910188,"map_excerpt_height":380,"map_zoom":8,"shapefiles_state_identifier":"Steiermark","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/stm.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/stm-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/stm-boundary.json","bound_shape":"geojson\/stm-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size: 1.5rem;\">Die <strong>t\u00e4glichen Lawinenberichte<\/strong> des LWD Steiermark werden wieder herausgegeben, sobald die Schneelage in den Bergen entsprechend ist. Bis dahin finden Sie <strong>aktuelle Informationen in unserem <a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a>.<\/strong><strong><\/strong><br>\r\n<\/span>","summerbreak_title_translation":"<strong>Daily avalanche reports<\/strong> of the Styrian Avalanche Service will be issued, as soon as the snow conditions require it. In the meantime, <strong>information about the current situation can be found in our&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.lawine-steiermark.at\/aktuelles\/aktuelle-ereignisse\">Newsletter (\"Aktuelles\")<\/a><\/strong>.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-08","created_at":"2020-09-28T17:24:03.000000Z","updated_at":"2023-11-24T14:24:51.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":154634,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"zu jeder Tageszeit m\u00f6glich","number":1,"exposures":[{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7352,"language_code":"en","notice":"possible at any time of day or night","created_at":"2024-04-03T13:10:56.000000Z","updated_at":"2024-04-03T13:10:56.000000Z"}],"created_at":"2024-04-03T12:46:21.000000Z","updated_at":"2024-04-03T12:46:21.000000Z"},{"id":154635,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-03T12:46:21.000000Z","updated_at":"2024-04-03T12:46:21.000000Z"}],"levels":[{"id":338238,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-03T12:46:21.000000Z","updated_at":"2024-04-03T12:46:21.000000Z"}],"translations":[{"id":87265,"language_code":"en","headline":"Favorable conditions","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low. Gliding snow remains the main problem, and has receded. Isolated naturally triggered glide-snow avalanches cannot be ruled out on steep stopes which have not yet discharged. Isolated loose-snow slides in steep rough and rocky terrain are possible. Triggering a slab avalanche is only possible in high alpine terrain by large additional loading.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Fresh snowdrifts have settled well, bonding of fresh snow to old snowpack is adequate until above 2500 m. The snow base is thoroughly moist up to high altitudes. <\/p>","weather":"<p>On Thursday, rainfall will taper off, some sunshine, elsewhere compact clouds predominate. On the southern flank of the Alps sunny with small convective cloud build-up in afternoon.  Strong NW winds til midday, then sleackening off and shifting to westerly. At 2000 m: +6 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Cloudy in the morning, rainfall in the Northern Alps. As of midday, sunshine will slowly take over, the W\/NW winds will be light-to-moderate, strong on the eastern rim of the Alps. At 2000 m: 4-9 degrees. Wet-snow problem will increase.<\/p>\r\n<p>On Saturday, lots of sunshine, very mild, daytime cycle of avalanche danger. Terminate backcountry tours early in the day.<\/p>","created_at":"2024-04-03T12:46:21.000000Z","updated_at":"2024-04-03T13:10:56.000000Z"}],"created_at":"2024-04-03T12:46:20.000000Z","updated_at":"2024-04-03T12:46:20.000000Z"}],"documents":[{"id":146905,"report_id":4633,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4633\/overall.pdf","created_at":"2024-04-03T12:47:31.000000Z","updated_at":"2024-04-03T12:47:31.000000Z"},{"id":146906,"report_id":4633,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4633\/area_AT-06-01.pdf","created_at":"2024-04-03T12:47:32.000000Z","updated_at":"2024-04-03T12:47:32.000000Z"},{"id":146907,"report_id":4633,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4633\/area_AT-06-02.pdf","created_at":"2024-04-03T12:47:34.000000Z","updated_at":"2024-04-03T12:47:34.000000Z"},{"id":146908,"report_id":4633,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4633\/area_AT-06-04-01.pdf","created_at":"2024-04-03T12:47:36.000000Z","updated_at":"2024-04-03T12:47:36.000000Z"},{"id":146909,"report_id":4633,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4633\/area_AT-06-03.pdf","created_at":"2024-04-03T12:47:38.000000Z","updated_at":"2024-04-03T12:47:38.000000Z"},{"id":146910,"report_id":4633,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4633\/area_AT-06-05.pdf","created_at":"2024-04-03T12:47:40.000000Z","updated_at":"2024-04-03T12:47:40.000000Z"},{"id":146911,"report_id":4633,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4633\/area_AT-06-06.pdf","created_at":"2024-04-03T12:47:42.000000Z","updated_at":"2024-04-03T12:47:42.000000Z"},{"id":146912,"report_id":4633,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4633\/area_AT-06-04-02.pdf","created_at":"2024-04-03T12:47:46.000000Z","updated_at":"2024-04-03T12:47:46.000000Z"},{"id":146913,"report_id":4633,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4633\/area_AT-06-07.pdf","created_at":"2024-04-03T12:47:47.000000Z","updated_at":"2024-04-03T12:47:47.000000Z"},{"id":146914,"report_id":4633,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4633\/area_AT-06-08-01.pdf","created_at":"2024-04-03T12:47:49.000000Z","updated_at":"2024-04-03T12:47:49.000000Z"},{"id":146915,"report_id":4633,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4633\/area_AT-06-09.pdf","created_at":"2024-04-03T12:47:51.000000Z","updated_at":"2024-04-03T12:47:51.000000Z"},{"id":146916,"report_id":4633,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4633\/area_AT-06-10.pdf","created_at":"2024-04-03T12:47:53.000000Z","updated_at":"2024-04-03T12:47:53.000000Z"},{"id":146917,"report_id":4633,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4633\/area_AT-06-18.pdf","created_at":"2024-04-03T12:47:55.000000Z","updated_at":"2024-04-03T12:47:55.000000Z"},{"id":146918,"report_id":4633,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4633\/area_AT-06-17.pdf","created_at":"2024-04-03T12:47:56.000000Z","updated_at":"2024-04-03T12:47:56.000000Z"},{"id":146922,"report_id":4633,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4633\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-03T13:11:00.000000Z","updated_at":"2024-04-03T13:11:00.000000Z"},{"id":146923,"report_id":4633,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-01","storage_path":"pdf\/4633\/area_AT-06-01_en.pdf","created_at":"2024-04-03T13:11:02.000000Z","updated_at":"2024-04-03T13:11:02.000000Z"},{"id":146924,"report_id":4633,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-02","storage_path":"pdf\/4633\/area_AT-06-02_en.pdf","created_at":"2024-04-03T13:11:04.000000Z","updated_at":"2024-04-03T13:11:04.000000Z"},{"id":146925,"report_id":4633,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-01","storage_path":"pdf\/4633\/area_AT-06-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-03T13:11:06.000000Z","updated_at":"2024-04-03T13:11:06.000000Z"},{"id":146926,"report_id":4633,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-03","storage_path":"pdf\/4633\/area_AT-06-03_en.pdf","created_at":"2024-04-03T13:11:08.000000Z","updated_at":"2024-04-03T13:11:08.000000Z"},{"id":146927,"report_id":4633,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-05","storage_path":"pdf\/4633\/area_AT-06-05_en.pdf","created_at":"2024-04-03T13:11:10.000000Z","updated_at":"2024-04-03T13:11:10.000000Z"},{"id":146928,"report_id":4633,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-06","storage_path":"pdf\/4633\/area_AT-06-06_en.pdf","created_at":"2024-04-03T13:11:12.000000Z","updated_at":"2024-04-03T13:11:12.000000Z"},{"id":146929,"report_id":4633,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-04-02","storage_path":"pdf\/4633\/area_AT-06-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-03T13:11:14.000000Z","updated_at":"2024-04-03T13:11:14.000000Z"},{"id":146930,"report_id":4633,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-07","storage_path":"pdf\/4633\/area_AT-06-07_en.pdf","created_at":"2024-04-03T13:11:16.000000Z","updated_at":"2024-04-03T13:11:16.000000Z"},{"id":146931,"report_id":4633,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-08-01","storage_path":"pdf\/4633\/area_AT-06-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-03T13:11:17.000000Z","updated_at":"2024-04-03T13:11:17.000000Z"},{"id":146932,"report_id":4633,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-09","storage_path":"pdf\/4633\/area_AT-06-09_en.pdf","created_at":"2024-04-03T13:11:19.000000Z","updated_at":"2024-04-03T13:11:19.000000Z"},{"id":146933,"report_id":4633,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-10","storage_path":"pdf\/4633\/area_AT-06-10_en.pdf","created_at":"2024-04-03T13:11:21.000000Z","updated_at":"2024-04-03T13:11:21.000000Z"},{"id":146934,"report_id":4633,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-18","storage_path":"pdf\/4633\/area_AT-06-18_en.pdf","created_at":"2024-04-03T13:11:23.000000Z","updated_at":"2024-04-03T13:11:23.000000Z"},{"id":146935,"report_id":4633,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-06-17","storage_path":"pdf\/4633\/area_AT-06-17_en.pdf","created_at":"2024-04-03T13:11:25.000000Z","updated_at":"2024-04-03T13:11:25.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10416,"report_id":4633,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-03T12:47:56.000000Z","created_at":"2024-04-03T12:47:56.000000Z","updated_at":"2024-04-03T12:47:56.000000Z"},{"id":10420,"report_id":4633,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-03T13:11:25.000000Z","created_at":"2024-04-03T13:11:25.000000Z","updated_at":"2024-04-03T13:11:25.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6827,"report_id":4633,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-03T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-03T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:00:02.000000Z"},{"id":6831,"report_id":4633,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-03T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-03T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2817,"language_code":"en","headline":"Low avalanche danger","created_at":"2024-04-03T13:10:56.000000Z","updated_at":"2024-04-03T13:10:56.000000Z"}],"created_at":"2024-04-03T12:46:20.000000Z","updated_at":"2024-04-03T13:11:25.000000Z"},{"id":4634,"service_id":9,"is_valid":true,"user_id":35,"previous_report_id":4629,"next_report_id":null,"headline":"oft m\u00e4\u00dfige Lawinengefahr - Triebschnee in Hochlagen und weiterhin Gleitschneelawinen","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-03T15:13:38.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-03T16:00:07.000000Z","published_at":"2024-04-03T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-04T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-03-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-03-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"},"user":{"id":35,"user_group_id":1,"name":"Andreas Pecl","email":"andreas.pecl@lwz-vorarlberg.at","created_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z","updated_at":"2021-11-25T08:04:49.000000Z"},"regions":[{"id":194977,"name":"R1","headline":"in Hochlagen Triebschnee beachten - weiterhin Gleitschneelawinen","risk_assesment":"<p>Mit zunehmender Seeh\u00f6he und im Hochgebirge sind kleinr\u00e4umig frische und etwas \u00e4ltere Triebschneeansammlungen teilweise noch st\u00f6ranf\u00e4llig. Letztere wurden mit dem j\u00fcngsten Neuschnee \u00fcberdeckt und sind schwierig zu erkennen. Kleine bis mittlere Schneebrettlawinen k\u00f6nnen von einzelnen Wintersportlern ausgel\u00f6st werden. Gefahrenstellen finden sich hinter Gel\u00e4ndekanten und in steilen eingewehten Rinnen und Mulden. Oberfl\u00e4chennahe Schichten der Altschneedecke sind meist nur mit gro\u00dfer Zusatzbelastung zu st\u00f6ren.&nbsp;Touren und Varianten erfordern eine vorsichtige Routenwahl. Gleitschneelawinen sind weiterhin m\u00f6glich und k\u00f6nnen aus schneereichen Einzugsgebieten mittelgro\u00df, vereinzelt auch gro\u00df werden. Vorsicht unter Gleitschneerissen. Mit Erw\u00e4rmung und Einstrahlung sind zunehmend nasse Lawinen m\u00f6glich.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Der j\u00fcngste Neu- und Triebschnee liegt auf einer vom F\u00f6hn der Vortage unregelm\u00e4\u00dfigen verteilten und meist harten Altschneedecke. Er konnte sich weiter verfestigen und meist gut mit dieser verbinden. Kleinr\u00e4umig frische und \u00e4ltere Triebschneeansammlungen liegen vor allem an Schattenh\u00e4ngen der Hochlagen auf weichen Schichten und sind mit zunehmender Seeh\u00f6he teilweise noch st\u00f6ranf\u00e4llig. Unterhalb etwa 2200 m ist die Altschneedecke meist durchfeuchtet und bis zum Boden nass. Dies f\u00f6rdert weiterhin die Gleitschneeaktivit\u00e4t. In Lagen unter 1500 m liegt nur noch wenig Schnee.<\/p>","weather":"<p><u>Nacht<\/u>:&nbsp;Dichte Wolken und auch ein paar Regenschauer. <u>Donnerstag<\/u>:  Restwolken l\u00f6sen sich auf und dann scheint zeitweise die Sonne. Bereits gegen Mittag ziehen erneut Wolken auf, die sp\u00e4ter am Nachmittag von Norden her f\u00fcr erste Schauer mit Schnee ab ca. 2000 m sorgen. Temperatur in 2000 m: 1 bis 5 Grad. H\u00f6henwind: lebhaft aus S\u00fcdwest.<br><\/p>","tendency":"<p>Der Freitag wird trotz Schleierwolken recht sonnig und im Tagesverlauf sehr mild. Die Nullgradgrenze steigt auf \u00fcber 3000 m. Mit der Erw\u00e4rmung steigt die Gefahr nasser Lawinen im Tagesverlauf deutlich an. Gleitschneelawinen sind wieder vermehrt m\u00f6glich.<\/p>","areas":[{"id":119,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-04","name":"Verwall","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":122,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-02","name":"Lechquellengebirge","created_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:22.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":118,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-03-01","name":"Lechtaler Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":125,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-02","name":"Allg\u00e4uer Alpen","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":123,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-02","name":"R\u00e4tikon West","created_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","updated_at":"2021-11-26T12:37:54.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":121,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-05-01","name":"R\u00e4tikon Ost","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":120,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-06","name":"Silvretta","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":154766,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"> ca. 2200 m kammnahes Steilgel\u00e4nde, steile Rinnen und Mulden, hinter Gel\u00e4ndekanten","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7358,"language_code":"en","notice":">2200 m near ridges, passes, behind discontinuities, wind-loaded gullies, bowls","created_at":"2024-04-03T15:59:01.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:01.000000Z"}],"created_at":"2024-04-03T15:13:38.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:13:38.000000Z"},{"id":154767,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"< ca. 2600m Gleitschneelawinen an glatten Steilh\u00e4ngen; mit Strahlung und Erw\u00e4rmung nasse Lawinen","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7359,"language_code":"en","notice":"<2600 m glide-snow avalanches on steep smooth slopes","created_at":"2024-04-03T15:59:01.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:01.000000Z"}],"created_at":"2024-04-03T15:13:38.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:13:38.000000Z"}],"levels":[{"id":338360,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-03T15:13:38.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:13:38.000000Z"},{"id":338361,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-03T15:13:38.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:13:38.000000Z"}],"translations":[{"id":87338,"language_code":"en","headline":"Beware high-altitude snowdrifts, glide-snow avalanches persist","risk_assesment":"<p>With ascending altitude, fresh snowdrift accumulations merit caution, they are now blanketed by fresh snow and hard to recognize. Small-to-medium slab avalanches can be triggered by 1 person. Danger zones occur also distant from ridges, behind discontinuities and in wind-loaded gullies and bowls; they increase in both size and frequency with ascending altitude. In high alpine regions the danger zones are more frequent. Backcountry tours require a cautious route selection. Glide-snow avalanches continue to be possible, and can grow to large size where snowfall is heavy. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The fresh fallen snow and snowdrifts lie deposited atop an irregular snowpack, mostly hardened surfaces, gradually bonding better with the old snowpack. Fresh and older snowdrift masses often lie deposited atop soft layers, esp. on shady slopes, and are trigger-prone. Below 2200 m the old snowpack is thoroughly moist, wet down to the ground, this reinforces gliding over smooth ground. Very little snow on the ground below 1500 m.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: heavy cloud cover, a few rain showers. <u>Thursday daytime<\/u>: residual clouds and then intermittent sunshine, afternoon more clouds will move in, initially snow showers in late afternoon from the north, above 2000 m. At 2000 m: +1-5 degrees. Moderate to brisk SW winds.<\/p>","tendency":"<p>Friday will be quite sunny despite cirrus clouds, and very mild, zero-degree level rising to above 3000 m, and thus, rise in danger of wet-snow avalanches during the day to a noticeable degree. Glide-snow avalanches will again be more frequently possible.<\/p>","created_at":"2024-04-03T15:13:38.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:01.000000Z"}],"created_at":"2024-04-03T15:13:38.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:13:38.000000Z"},{"id":194978,"name":"R2","headline":"m\u00e4\u00dfige Gefahr durch Gleitschneelawinen","risk_assesment":"<p>Die Gefahr durch Gleitschneelawinen ist m\u00e4\u00dfig. Es sind kleine, vereinzelt mittlere Gleitschneelawinen aus schneereicheren, glatten Einzugsgebieten sowie mit Erw\u00e4rmung und Einstrahlung nasse Rutsche und Lawinen aus sehr steilem Gel\u00e4nde m\u00f6glich. Bereiche unter Gleitschneerissen sollten gemieden werden. Sonst ist die Lawinengefahr gering. Vereinzelte Lawinenausl\u00f6sungen sind im extremen Steilgel\u00e4nde m\u00f6glich. Neben einer Versch\u00fcttung ist dabei auch die Absturzgefahr zu beachten. <br><\/p>","snowpack_structure":"<p>Der j\u00fcngste Neuschnee liegt auf einer meist kompakten, durchfeuchteten bis nassen Altschneedecke und ist bis in hohe Lagen gut mit dieser verbunden. Es sind keine markanten Schwachschichten vorhanden. Oberfl\u00e4chennahh wurde Saharastaub eingeschneit. In Lagen unter 1500 m liegt nur noch sehr wenig Schnee.<\/p>","weather":"<p><u>Nacht<\/u>:&nbsp;Dichte Wolken und auch ein paar Regenschauer. <u>Donnerstag<\/u>:  Restwolken l\u00f6sen sich auf und dann scheint zeitweise die Sonne. Bereits gegen Mittag ziehen erneut Wolken auf, die sp\u00e4ter am Nachmittag von Norden her f\u00fcr erste Schauer mit Schnee ab ca. 2000 m sorgen. Temperatur in 2000 m: 1 bis 5 Grad. H\u00f6henwind: lebhaft aus S\u00fcdwest.<br><\/p>","tendency":"<p>Der Freitag wird trotz Schleierwolken recht sonnig und im Tagesverlauf sehr mild. Die Nullgradgrenze steigt auf \u00fcber 3000 m. Mit der Erw\u00e4rmung steigt die Gefahr nasser Lawinen im Tagesverlauf deutlich an. Gleitschneelawinen sind wieder vermehrt m\u00f6glich.<\/p>","areas":[{"id":126,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-07","name":"Voralpenbereich","created_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","updated_at":"2022-11-04T09:29:09.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}},{"id":117,"client_id":null,"shape_id":"AT-08-01","name":"Bregenzerwaldgebirge","created_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","updated_at":"2021-02-15T10:13:36.000000Z","service":{"id":9,"name":"Vorarlberg","slug":"vorarlberg","url":"https:\/\/warnung.vorarlberg.at\/vtgdb\/dist\/index.html#\/\/lwd_lagebericht_de.html","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-vbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.215914,"map_center_longitude":9.920749,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Vorarlberg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/vbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/vbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/vbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/vbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>3. Information zur Schnee- und Lawinensituation vom 26.11.2023 \u2013 17.30 Uhr \u2013 g\u00fcltig bis auf Weiteres<\/strong><br>\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">\r\n<br><strong>Prognose der Lawinengefahr:<br><\/strong>Neu- und Triebschnee der vergangenen Niederschlagsperiode sind die Hauptgefahr und vor allem oberhalb der Waldgrenzen und im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Gefahrenstellen finden sich speziell in eingewehten Steilh\u00e4ngen und in Rinnen und Mulden. Der Neuschnee und frische Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen leicht als Schneebrettlawinen ausgel\u00f6st werden. Vor allem in den neuschneereichen Regionen sind vereinzelt auch noch spontane Lawinen aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde und eingewehten Hangzonen m\u00f6glich. Wintersportler k\u00f6nnen kleine, mit zunehmender Seeh\u00f6he auch mittelgro\u00dfe Schneebrettlawinen ausl\u00f6sen. Risse und Wummger\u00e4usche beim Betreten der Schneedecke sind Gefahrenzeichen. Aktivit\u00e4ten abseits gesicherter Bereiche erfordern Erfahrung in der Gel\u00e4nde- und Lawinenbeurteilung. An steilen, glatten Grash\u00e4ngen und B\u00f6schungen sind kleine Gleitschneelawinen m\u00f6glich.\r\n<br><br><strong>Schneedecke:<\/strong><br>\r\nVon Freitag bis Sonntag fielen in h\u00f6heren Lagen verbreitet 40 bis 70 cm Neuschnee \u2013 lokal auch mehr. Vor allem in h\u00f6heren Kamm und Passlagen sind zudem umfangreiche Triebschneeansammlungen entstanden. Speziell in sehr steilen Schattenh\u00e4ngen oberhalb ca. 2200 weist die bisher vorhandene Altschneedecke vom Sp\u00e4therbst teilweise auch ung\u00fcnstige Zwischenschichten auf. Neu- und Triebschnee sind mit zunehmender Seeh\u00f6he oft nur schlecht mit der teilweise lockeren Altschneeoberfl\u00e4che oder teilweise eingelagerten Graupelschichten verbunden. In tiefen Lagen fiel der Neuschnee vielerorts auf aperen Boden. Detailliertere Informationen zum Aufbau und der Stabilit\u00e4t der Schneedecke in den verschiedenen Regionen liegen dem Lawinenwarndienst derzeit noch nicht vor.\r\n<br><br><strong>Tendenz:<\/strong><br>\r\nAm Dienstag werden weitere Niederschl\u00e4ge und in h\u00f6heren Lagen ergiebige Neuschneemengen erwartet. Mit kr\u00e4ftigem Nordwestwind entstehen neue, st\u00f6ranf\u00e4llige Triebschneeansammlungen. Die Lawinengefahr wird somit am Dienstag gebietsweise wieder ansteigen. Die t\u00e4gliche Lageberichterstattung erfolgt mit \u00d6ffnung einiger Schigebiete Anfang Dezember.\r\n<br><br>\r\nAndreas Pecl<\/p>","summerbreak_title_translation":"November 25th, 2023, 17:30 p.m. - Information from the avalanche warning service: Regionally heavy snowfalls and stormy winds will lead to an increase in the danger of avalanches on sunday - especially at higher altitudes. A daily avalanche report will be available from early december 2023.","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2021-12-03","created_at":"2021-02-15T10:06:00.000000Z","updated_at":"2023-11-24T09:55:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":154768,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"Gleitschneelawinen an glatten Steilh\u00e4ngen; nasse Rutsche und Lawinen","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7360,"language_code":"en","notice":"glide-snow avalanches on steep smooth slopes, wet slides and avalanches","created_at":"2024-04-03T15:59:01.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:01.000000Z"}],"created_at":"2024-04-03T15:13:38.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:13:38.000000Z"},{"id":154769,"daytime":null,"code":"no-problem","notice":"kein ausgepr\u00e4gtes Lawinenproblem","number":2,"exposures":[],"translations":[{"id":7361,"language_code":"en","notice":"no striking avalanche problem","created_at":"2024-04-03T15:59:01.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:01.000000Z"}],"created_at":"2024-04-03T15:13:38.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:13:38.000000Z"}],"levels":[{"id":338362,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-03T15:13:38.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:13:38.000000Z"},{"id":338363,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":1600,"created_at":"2024-04-03T15:13:38.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:13:38.000000Z"}],"translations":[{"id":87339,"language_code":"en","headline":"Predominantly moderate danger of glide-snow avalanches","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is moderate, small loose-snow slides are possible in steep terrain, wet slides and avalanches are possible in steep terrain. Also small isolated medium glide-snow avalanches are still possible. Avoid zones below glide cracks. Otherwise avalanche danger is low. Isolated triggerings are possible in extremely steep terrain. The danger of falling outweighs that of snow masses.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The recent fresh fallen snow lies deposted atop a moist-to-wet snowpack, will bonded with it. No prevalent avalanche problem threatens. Sahara dust is embedded in the snowpack. Below 1500 m, very little snow.<\/p>","weather":"<p><u>Nocturnal hours<\/u>: heavy cloud cover, a few rain showers. <u>Thursday daytime<\/u>: residual clouds and then intermittent sunshine, afternoon more clouds will move in, initially snow showers in late afternoon from the north, above 2000 m. At 2000 m: +1-5 degrees. Moderate to brisk SW winds.<\/p>","tendency":"<p>Friday will be quite sunny despite cirrus clouds, and very mild, zero-degree level rising to above 3000 m, and thus, rise in danger of wet-snow avalanches during the day to a noticeable degree. Glide-snow avalanches will again be more frequently possible.<\/p>","created_at":"2024-04-03T15:13:38.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:01.000000Z"}],"created_at":"2024-04-03T15:13:38.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:13:38.000000Z"}],"documents":[{"id":146965,"report_id":4634,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4634\/overall.pdf","created_at":"2024-04-03T15:14:33.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:14:33.000000Z"},{"id":146966,"report_id":4634,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4634\/area_AT-08-04.pdf","created_at":"2024-04-03T15:14:35.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:14:35.000000Z"},{"id":146967,"report_id":4634,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4634\/area_AT-08-03-02.pdf","created_at":"2024-04-03T15:14:36.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:14:36.000000Z"},{"id":146968,"report_id":4634,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4634\/area_AT-08-03-01.pdf","created_at":"2024-04-03T15:14:38.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:14:38.000000Z"},{"id":146969,"report_id":4634,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4634\/area_AT-08-02.pdf","created_at":"2024-04-03T15:14:40.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:14:40.000000Z"},{"id":146970,"report_id":4634,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4634\/area_AT-08-05-02.pdf","created_at":"2024-04-03T15:14:42.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:14:42.000000Z"},{"id":146971,"report_id":4634,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4634\/area_AT-08-05-01.pdf","created_at":"2024-04-03T15:14:44.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:14:44.000000Z"},{"id":146972,"report_id":4634,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4634\/area_AT-08-06.pdf","created_at":"2024-04-03T15:14:46.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:14:46.000000Z"},{"id":146973,"report_id":4634,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4634\/area_AT-08-07.pdf","created_at":"2024-04-03T15:14:48.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:14:48.000000Z"},{"id":146974,"report_id":4634,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4634\/area_AT-08-01.pdf","created_at":"2024-04-03T15:14:50.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:14:50.000000Z"},{"id":147141,"report_id":4634,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4634\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-03T15:59:47.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:47.000000Z"},{"id":147142,"report_id":4634,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-04","storage_path":"pdf\/4634\/area_AT-08-04_en.pdf","created_at":"2024-04-03T15:59:49.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:49.000000Z"},{"id":147143,"report_id":4634,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-02","storage_path":"pdf\/4634\/area_AT-08-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-03T15:59:51.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:51.000000Z"},{"id":147144,"report_id":4634,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-03-01","storage_path":"pdf\/4634\/area_AT-08-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-03T15:59:53.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:53.000000Z"},{"id":147145,"report_id":4634,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-02","storage_path":"pdf\/4634\/area_AT-08-02_en.pdf","created_at":"2024-04-03T15:59:54.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:54.000000Z"},{"id":147146,"report_id":4634,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-02","storage_path":"pdf\/4634\/area_AT-08-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-03T15:59:56.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:56.000000Z"},{"id":147147,"report_id":4634,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-05-01","storage_path":"pdf\/4634\/area_AT-08-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-03T15:59:58.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:58.000000Z"},{"id":147148,"report_id":4634,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-06","storage_path":"pdf\/4634\/area_AT-08-06_en.pdf","created_at":"2024-04-03T16:00:01.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:00:01.000000Z"},{"id":147149,"report_id":4634,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-07","storage_path":"pdf\/4634\/area_AT-08-07_en.pdf","created_at":"2024-04-03T16:00:04.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:00:04.000000Z"},{"id":147150,"report_id":4634,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-08-01","storage_path":"pdf\/4634\/area_AT-08-01_en.pdf","created_at":"2024-04-03T16:00:07.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:00:07.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10435,"report_id":4634,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-03T15:14:50.000000Z","created_at":"2024-04-03T15:13:38.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:14:50.000000Z"},{"id":10447,"report_id":4634,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-03T16:00:07.000000Z","created_at":"2024-04-03T16:00:07.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:00:07.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6828,"report_id":4634,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-03T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-03T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:00:02.000000Z"},{"id":6833,"report_id":4634,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-03T16:02:02.000000Z","created_at":"2024-04-03T16:02:02.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:02:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2819,"language_code":"en","headline":"Mostly moderate avalanche danger: high-altitude snowdrifts and continuing glide-snow avalanches","created_at":"2024-04-03T15:59:01.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:01.000000Z"}],"created_at":"2024-04-03T15:13:38.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:00:07.000000Z"},{"id":4635,"service_id":5,"is_valid":true,"user_id":38,"previous_report_id":4630,"next_report_id":null,"headline":"Die Ausl\u00f6sebereitschaft von feuchten und nassen Lawinen steigt allm\u00e4hlich an.","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-03T15:43:05.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-03T16:19:57.000000Z","published_at":"2024-04-03T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-04T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":null,"overlay_png_pm":null,"overlay_extent_miny":null,"overlay_extent_maxx":null,"overlay_extent_maxy":null,"overlay_extent_minx":null,"service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"},"user":{"id":38,"user_group_id":3,"name":"Lawinenwarndienst K\u00e4rnten","email":"leonardo.zoltan@ktn.gv.at","created_at":"2022-02-27T14:19:52.000000Z","updated_at":"2023-12-29T16:06:17.000000Z"},"regions":[{"id":195031,"name":"R1","headline":"Die Ausl\u00f6sebereitschaft von feuchten und nassen Lawinen steigt allm\u00e4hlich an.","risk_assesment":"<p>Mit der tageszeitlichen Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung steigt die Ausl\u00f6sebereitschaft von feuchten und nassen Lawinen allm\u00e4hlich an.&nbsp; Dies vor allem aus extrem steilen, hoch gelegenen und noch nicht entladenen Einzugsgebieten. Vorsicht an Felswandf\u00fc\u00dfen bei gr\u00f6\u00dferen Aufhellungen. Lawinen k\u00f6nnen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.&nbsp;An Grash\u00e4ngen sind jederzeit Gleitschneelawinen m\u00f6glich, vor allem solche mittlerer Gr\u00f6\u00dfe. Zonen mit Gleitschneerissen sollten gemieden werden.&nbsp;Schon etwas \u00e4ltere Triebschneeansammlungen sind kaum noch ausl\u00f6sbar.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist zeitweise reduziert.&nbsp;Die Wetterbedingungen bewirken im Tagesverlauf besonders im felsdurchsetzten Steilgel\u00e4nde eine Schw\u00e4chung der oberfl\u00e4chennahen Schneeschichten.&nbsp;Der Regen f\u00fchrte unterhalb von rund 2300 m verbreitet zu einer Durchn\u00e4ssung der Schneedecke.<\/p>","weather":"<p>Am Donnerstag dominiert bis \u00fcber Mittag der Sonnenschein. Ab dem fr\u00fchen Nachmittag zieht es dann voraussichtlich zu und Gipfel k\u00f6nnen vermehrt in Nebel geraten, sp\u00e4ter sind ganz vereinzelt kurze isolierte Schauer m\u00f6glich. M\u00e4\u00dfiger, am Nachmittag teils auch starker Wind aus S\u00fcdwest bis West mit B\u00f6en in exponierten Lagen um 50 km\/h. In 2000 m hat es zu Mittag um 4 Grad.&nbsp;<\/p>","tendency":"<p>Anstieg der Gefahr von Nass- und Gleitschneelawinen.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":62,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-10","name":"Lienzer Dolomiten","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":60,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-14","name":"Karnische Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":154854,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z"},{"id":154855,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z"}],"levels":[{"id":338432,"level":2,"override_rating":true,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z"}],"translations":[{"id":87390,"language_code":"en","headline":"Gradually increasing likelihood of triggering moist\/wet avalanches","risk_assesment":"<p>Daytime warming and solar radiation is increasing the likelihood of moist\/wet avalanches triggering, esp. on extremely steep slopes which have not yet discharged. Caution at the foot of rock walls in case of extended bright intervals, releases can reach medium size. Glide-snow avalanches are possible at any time of day or night on grass-covered slopes, releases reach medium size. Avoid zones below glide cracks. Older snowdrifts are unlikely to trigger.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Nocturnal outgoing radiation is often reduced. Weather is weakening the upper layers of the snowpack. Rain is making the entire snowpack wet below 2300 m.<\/p>","weather":"<p>On Thursday, sunshine until afternoon. In afternoon cloud cover will move in, the peaks can disappear in fog, brief isolated showers are possible, strong W\/NW winds (50 km\/hr). At 2000 m: 4 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Increasing danger of wet-snow and glide-snow avalanches<\/p>","created_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:05.000000Z"}],"created_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z"},{"id":195032,"name":"R2","headline":"Triebschneeansammlungen beachten. Die Ausl\u00f6sebereitschaft von feuchten und nassen Lawinen steigt allm\u00e4hlich an.","risk_assesment":"<p>Die frischen und \u00e4lteren Triebschneeansammlungen sind vor allem an kammnahen West-, Nord- und Osth\u00e4ngen und allgemein im Hochgebirge st\u00f6ranf\u00e4llig. Lawinen k\u00f6nnen stellenweise mit geringer Belastung ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. Dies vor allem oberhalb von rund 2400 m. Gefahrenstellen und Ausl\u00f6sebereitschaft nehmen mit der H\u00f6he zu. Lawinen k\u00f6nnen vereinzelt die durchn\u00e4sste Schneedecke mitrei\u00dfen. Dies vor allem in Rinnen und Mulden. <\/p>\r\n<p>Mit der tageszeitlichen Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung steigt die Ausl\u00f6sebereitschaft von feuchten und nassen Lawinen allm\u00e4hlich an.&nbsp;Dies an sehr steilen Sonnenh\u00e4ngen unterhalb von rund 2800 m und an Schattenh\u00e4ngen unterhalb von rund 2400 m. Vorsicht an Felswandf\u00fc\u00dfen bei gr\u00f6\u00dferen Aufhellungen. Lawinen k\u00f6nnen mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. An Grash\u00e4ngen sind jederzeit Gleitschneelawinen m\u00f6glich, vor allem solche mittlerer Gr\u00f6\u00dfe. Zonen mit Gleitschneerissen sollten gemieden werden. <\/p>","snowpack_structure":"<p>Die verschiedenen Triebschneeansammlungen sind teilweise schlecht miteinander verbunden. Dies vor allem an kammnahen West-, Nord- und Osth\u00e4ngen oberhalb von rund 2400 m.&nbsp;Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist zeitweise reduziert.&nbsp;Die Wetterbedingungen bewirken im Tagesverlauf besonders im felsdurchsetzten Steilgel\u00e4nde eine Schw\u00e4chung der oberfl\u00e4chennahen Schneeschichten.&nbsp;Der Regen f\u00fchrte unterhalb von rund 2300 m verbreitet zu einer Durchn\u00e4ssung der Schneedecke.<\/p>","weather":"<p>Am Donnerstag dominiert bis \u00fcber Mittag der Sonnenschein. Ab dem fr\u00fchen Nachmittag zieht es dann voraussichtlich zu und Gipfel k\u00f6nnen vermehrt in Nebel geraten, sp\u00e4ter sind ganz vereinzelt kurze isolierte Schauer m\u00f6glich. M\u00e4\u00dfiger, am Nachmittag teils auch starker Wind aus S\u00fcdwest bis West mit B\u00f6en in exponierten Lagen um 50 km\/h. In 2000 m hat es zu Mittag um 4 Grad.&nbsp;<\/p>","tendency":"<p>Anstieg der Gefahr von Nass- und Gleitschneelawinen.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":68,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-02","name":"Schobergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":73,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-01","name":"Glocknergruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":127,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-01-02","name":"Goldberggruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":72,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-01","name":"Ankogelgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":128,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-03-02","name":"Hafnergruppe","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":65,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-09","name":"Kreuzeckgruppe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":154856,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"Oberhalb von rund 2400 m","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z"},{"id":154857,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":"Unterhalb von rund 2800 m","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z"}],"levels":[{"id":338433,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"poor","frequency":"some","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z"},{"id":338434,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2600,"created_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z"}],"translations":[{"id":87391,"language_code":"en","headline":"Beware snowdrift accumulations. Gradually increasing likelihood of triggering moist\/wet avalanches","risk_assesment":"<p>Fresh and older snowdrift accumulations are trigger-prone on W\/N\/E facing slopes and in general at high-alpine altitudes, can be triggered by 1 person and reach medium size, esp. above 2400 m. Danger zones and likelihood of triggering increase with ascending altitude. Avalanches can sweep along the entire wet snowpack, esp. in gullies and bowls.<\/p>\r\n<p>Due to daytime warming and solar radiation the likelihood of moist\/wet avalanches triggering, esp. on extremely steep slopes which have not yet discharged, will increase. Caution at the foot of rock walls in case of extended bright intervals, releases can reach medium size. Glide-snow avalanches are possible at any time of day or night on grass-covered slopes, releases reach medium size. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The various snowdrift accumulations are often poorly bonded, esp. on W\/N\/E facing slopes and above 2400 m. Nocturnal radiation is often reduced. Weather conditions are weaking the upper layers, and rainfall is making the entire snowpack wet below 2300 m.<\/p>","weather":"<p>On Thursday, sunshine until afternoon. In afternoon cloud cover will move in, the peaks can disappear in fog, brief isolated showers are possible, strong W\/NW winds (50 km\/hr). At 2000 m: 4 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Increasing danger of wet-snow and glide-snow avalanches<\/p>","created_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:05.000000Z"}],"created_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z"},{"id":195033,"name":"R3","headline":"Gleitschnee ist das Hauptproblem. Nasse Lockerschneelawinen beachten.","risk_assesment":"<p>Mit der tageszeitlichen Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung sind einzelne nasse Lockerschneelawinen zu erwarten, auch mittelgro\u00dfe. Dies vor allem aus extrem steilen, hoch gelegenen und noch nicht entladenen Einzugsgebieten. An Grash\u00e4ngen sind jederzeit Gleitschneelawinen m\u00f6glich, auch mittelgro\u00dfe. Zonen mit Gleitschneerissen sollten gemieden werden.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist zeitweise reduziert.&nbsp;Die Wetterbedingungen bewirken im Tagesverlauf besonders im felsdurchsetzten Steilgel\u00e4nde eine Schw\u00e4chung der oberfl\u00e4chennahen Schneeschichten.&nbsp;Der Regen f\u00fchrte verbreitet zu einer Durchn\u00e4ssung der Schneedecke.<\/p>","weather":"<p>Am Donnerstag dominiert bis \u00fcber Mittag der Sonnenschein. Ab dem fr\u00fchen Nachmittag zieht es dann voraussichtlich zu und Gipfel k\u00f6nnen von den Karnischen Alpen ausgehend vermehrt in Nebel geraten, sp\u00e4ter sind ganz vereinzelt kurze isolierte Schauer m\u00f6glich. In den Karawanken k\u00f6nnen sich im Laufe des Nachmittags von Westen her auch vermehrt Wolken bemerkbar machen, die Gipfel bleiben aber oft frei und es bleibt meist trocken. M\u00e4\u00dfiger, am Nachmittag teils auch starker Wind aus S\u00fcdwest bis West mit B\u00f6en in exponierten Lagen um 50 km\/h. In 2000 m hat es zu Mittag um 4 Grad.&nbsp;<\/p>","tendency":"<p>Anstieg der Gefahr von Nass- und Gleitschneelawinen.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":61,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-11","name":"Gailtaler Alpen West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":58,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-15","name":"Karnische Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":131,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-02","name":"Goldeck","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":55,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-17","name":"Karawanken West","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":54,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-18","name":"Karawanken Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":59,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-19","name":"Karawanken Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":70,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":154858,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z"},{"id":154859,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z"}],"levels":[{"id":338435,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z"}],"translations":[{"id":87392,"language_code":"en","headline":"Main problem: gliding snow. Beware wet loose-snow avalanches.","risk_assesment":"<p>Due to daytime warming and solar radiation, isolated wet loose-snow avalanches can be expected, also medium-sized, esp. on extremely steep slopes and in starting zones which have not yet discharged. Medium-sized glide-snow avalanches are possible at any time on grass-covered slopes. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Nocturnal outgoing radiation is often reduced. Weather conditions are weaking the upper layers, esp. in steep rocky terrain, and rainfall is making the entire snowpack wet below 2300 m.<\/p>","weather":"<p>On Thursday, sunshine until afternoon. In afternoon cloud cover will move in, the peaks in the Carnic Alps can disappear in fog, more cloud cover in the Karawanken in afternoon from the west, brief isolated showers are unlikely, strong W\/NW winds (50 km\/hr). At 2000 m: 4 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Increasing danger of wet-snow and glide-snow avalanches<\/p>","created_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:05.000000Z"}],"created_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z"},{"id":195034,"name":"R4","headline":"Es sind einzelne meist kleine feuchte und nasse Rutsche m\u00f6glich.","risk_assesment":"<p>Mit der tageszeitlichen Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung sind einzelne meist kleine feuchte und nasse Rutsche m\u00f6glich.&nbsp;An Grash\u00e4ngen sind einzelne Gleitschneelawinen m\u00f6glich, aber meist nur kleine. Zonen mit Gleitschneerissen sollten gemieden werden.&nbsp;<\/p>","snowpack_structure":"<p>Der Regen f\u00fchrte verbreitet zu einer Durchn\u00e4ssung der Schneedecke. Die n\u00e4chtliche Abstrahlung ist zeitweise reduziert.<\/p>","weather":"<p>Am Donnerstag dominiert bis \u00fcber Mittag der Sonnenschein. Es k\u00f6nnen sich im Laufe des Nachmittags von Westen her auch vermehrt Wolken bemerkbar machen, die Gipfel bleiben aber oft frei und es bleibt meist trocken. M\u00e4\u00dfiger, am Nachmittag teils auch starker Wind aus S\u00fcdwest bis West mit B\u00f6en in exponierten Lagen um 50 km\/h. In 2000 m hat es zu Mittag um 4 Grad.&nbsp;<\/p>","tendency":"<p>Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.&nbsp;<\/p>","areas":[{"id":129,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-04-02","name":"Nockberge S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":130,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-02","name":"Gurktaler Alpen S\u00fcd","created_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","updated_at":"2022-11-04T10:17:42.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":71,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-05-01","name":"Gurktaler Alpen","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":67,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-06","name":"Saualpe","created_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:59.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":57,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-13","name":"Villacher Alpe","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":56,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-16","name":"Karnische Alpen Ost","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}},{"id":63,"client_id":null,"shape_id":"AT-02-12-01","name":"Gailtaler Alpen Mitte","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","service":{"id":5,"name":"K\u00e4rnten","slug":"kaernten","url":"http:\/\/lawine-kaernten.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-ktn.png","footer":null,"map_center_latitude":46.752052,"map_center_longitude":13.860949,"map_excerpt_height":450,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"K\u00e4rnten","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/ktn.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/ktn-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/ktn-boundary.json","bound_shape":"geojson\/ktn-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"Regelm\u00e4\u00dfige Lawinenberichte erscheinen je nach Schneelage ab etwa Anfang Dezember.","summerbreak_title_translation":"Depending on the snow conditions, regular avalanche reports appear from around the beginning of December","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-06","created_at":"2020-09-28T17:31:58.000000Z","updated_at":"2023-11-25T14:54:02.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":154860,"daytime":null,"code":"wet-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z"}],"levels":[{"id":338436,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z"}],"translations":[{"id":87393,"language_code":"en","headline":"Isolated small moist\/wet slides possible","risk_assesment":"<p>Daytime warming and solar radiation is increasing the likelihood of moist\/wet avalanches triggering, esp. on extremely steep slopes which have not yet discharged. Glide-snow avalanches are possible at any time of day or night on grass-covered slopes, releases reach medium size. Avoid zones below glide cracks.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Nocturnal outgoing radiation is often reduced. Rain is making the entire snowpack wet below 2300 m.<\/p>","weather":"<p>On Thursday, sunshine until afternoon. In afternoon cloud cover will move in, the peaks can disappear in fog, brief isolated showers are possible, strong W\/NW winds (50 km\/hr). At 2000 m: 4 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Avalanche danger levels are not expected to change significantly.<\/p>","created_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:05.000000Z"}],"created_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z"}],"documents":[{"id":147118,"report_id":4635,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4635\/overall.pdf","created_at":"2024-04-03T15:58:57.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:58:57.000000Z"},{"id":147119,"report_id":4635,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-10.pdf","created_at":"2024-04-03T15:58:59.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:58:59.000000Z"},{"id":147120,"report_id":4635,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-14.pdf","created_at":"2024-04-03T15:59:01.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:01.000000Z"},{"id":147121,"report_id":4635,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-02.pdf","created_at":"2024-04-03T15:59:04.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:04.000000Z"},{"id":147122,"report_id":4635,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-01-01.pdf","created_at":"2024-04-03T15:59:06.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:06.000000Z"},{"id":147123,"report_id":4635,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-01-02.pdf","created_at":"2024-04-03T15:59:08.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:08.000000Z"},{"id":147124,"report_id":4635,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-03-01.pdf","created_at":"2024-04-03T15:59:10.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:10.000000Z"},{"id":147125,"report_id":4635,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-03-02.pdf","created_at":"2024-04-03T15:59:13.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:13.000000Z"},{"id":147126,"report_id":4635,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-09.pdf","created_at":"2024-04-03T15:59:15.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:15.000000Z"},{"id":147127,"report_id":4635,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-11.pdf","created_at":"2024-04-03T15:59:17.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:17.000000Z"},{"id":147128,"report_id":4635,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-15.pdf","created_at":"2024-04-03T15:59:19.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:19.000000Z"},{"id":147129,"report_id":4635,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-12-02.pdf","created_at":"2024-04-03T15:59:21.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:21.000000Z"},{"id":147130,"report_id":4635,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-17.pdf","created_at":"2024-04-03T15:59:23.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:23.000000Z"},{"id":147131,"report_id":4635,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-18.pdf","created_at":"2024-04-03T15:59:25.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:25.000000Z"},{"id":147132,"report_id":4635,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-19.pdf","created_at":"2024-04-03T15:59:27.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:27.000000Z"},{"id":147133,"report_id":4635,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-04-01.pdf","created_at":"2024-04-03T15:59:30.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:30.000000Z"},{"id":147134,"report_id":4635,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-04-02.pdf","created_at":"2024-04-03T15:59:32.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:32.000000Z"},{"id":147135,"report_id":4635,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-05-02.pdf","created_at":"2024-04-03T15:59:34.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:34.000000Z"},{"id":147136,"report_id":4635,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-05-01.pdf","created_at":"2024-04-03T15:59:36.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:36.000000Z"},{"id":147137,"report_id":4635,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-06.pdf","created_at":"2024-04-03T15:59:38.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:38.000000Z"},{"id":147138,"report_id":4635,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-13.pdf","created_at":"2024-04-03T15:59:40.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:40.000000Z"},{"id":147139,"report_id":4635,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-16.pdf","created_at":"2024-04-03T15:59:42.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:42.000000Z"},{"id":147140,"report_id":4635,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-12-01.pdf","created_at":"2024-04-03T15:59:44.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:44.000000Z"},{"id":147151,"report_id":4635,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4635\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-03T16:19:09.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:09.000000Z"},{"id":147152,"report_id":4635,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-10","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-10_en.pdf","created_at":"2024-04-03T16:19:12.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:12.000000Z"},{"id":147153,"report_id":4635,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-14","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-14_en.pdf","created_at":"2024-04-03T16:19:14.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:14.000000Z"},{"id":147154,"report_id":4635,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-02","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-02_en.pdf","created_at":"2024-04-03T16:19:16.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:16.000000Z"},{"id":147155,"report_id":4635,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-01","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-01-01_en.pdf","created_at":"2024-04-03T16:19:19.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:19.000000Z"},{"id":147156,"report_id":4635,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-01-02","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-01-02_en.pdf","created_at":"2024-04-03T16:19:21.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:21.000000Z"},{"id":147157,"report_id":4635,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-01","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-03-01_en.pdf","created_at":"2024-04-03T16:19:23.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:23.000000Z"},{"id":147158,"report_id":4635,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-03-02","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-03-02_en.pdf","created_at":"2024-04-03T16:19:25.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:25.000000Z"},{"id":147159,"report_id":4635,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-09","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-09_en.pdf","created_at":"2024-04-03T16:19:27.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:27.000000Z"},{"id":147160,"report_id":4635,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-11","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-11_en.pdf","created_at":"2024-04-03T16:19:30.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:30.000000Z"},{"id":147161,"report_id":4635,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-15","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-15_en.pdf","created_at":"2024-04-03T16:19:32.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:32.000000Z"},{"id":147162,"report_id":4635,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-02","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-12-02_en.pdf","created_at":"2024-04-03T16:19:34.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:34.000000Z"},{"id":147163,"report_id":4635,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-17","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-17_en.pdf","created_at":"2024-04-03T16:19:36.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:36.000000Z"},{"id":147164,"report_id":4635,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-18","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-18_en.pdf","created_at":"2024-04-03T16:19:38.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:38.000000Z"},{"id":147165,"report_id":4635,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-19","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-19_en.pdf","created_at":"2024-04-03T16:19:41.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:41.000000Z"},{"id":147166,"report_id":4635,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-01","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-04-01_en.pdf","created_at":"2024-04-03T16:19:43.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:43.000000Z"},{"id":147167,"report_id":4635,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-04-02","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-04-02_en.pdf","created_at":"2024-04-03T16:19:45.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:45.000000Z"},{"id":147168,"report_id":4635,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-02","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-03T16:19:47.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:47.000000Z"},{"id":147169,"report_id":4635,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-05-01","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-03T16:19:49.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:49.000000Z"},{"id":147170,"report_id":4635,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-06","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-06_en.pdf","created_at":"2024-04-03T16:19:51.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:51.000000Z"},{"id":147171,"report_id":4635,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-13","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-13_en.pdf","created_at":"2024-04-03T16:19:53.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:53.000000Z"},{"id":147172,"report_id":4635,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-16","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-16_en.pdf","created_at":"2024-04-03T16:19:55.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:55.000000Z"},{"id":147173,"report_id":4635,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-02-12-01","storage_path":"pdf\/4635\/area_AT-02-12-01_en.pdf","created_at":"2024-04-03T16:19:57.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:57.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10446,"report_id":4635,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-03T15:59:44.000000Z","created_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:59:44.000000Z"},{"id":10448,"report_id":4635,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-03T16:19:57.000000Z","created_at":"2024-04-03T16:19:57.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:57.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6829,"report_id":4635,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-03T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-03T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:00:02.000000Z"},{"id":6834,"report_id":4635,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-03T16:20:02.000000Z","created_at":"2024-04-03T16:20:02.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:20:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2820,"language_code":"en","headline":"Gradually increasing likelihood of triggering moist\/wet avalanches","created_at":"2024-04-03T16:19:05.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:05.000000Z"}],"created_at":"2024-04-03T15:58:52.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:19:57.000000Z"},{"id":4636,"service_id":2,"is_valid":true,"user_id":42,"previous_report_id":4628,"next_report_id":null,"headline":"Triebschnee in den Hochlagen beachten","published_at_code":"1700","valid_until_code":"24","clearance_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-03T15:49:18.000000Z","published_at":"2024-04-03T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-04T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-03-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-03-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"},"user":{"id":42,"user_group_id":1,"name":"Anna Heuberger","email":"anna.heuberger@geosphere.at","created_at":"2023-11-13T13:00:11.000000Z","updated_at":"2023-11-23T16:32:52.000000Z"},"regions":[{"id":195000,"name":"R1","headline":"Vereinzelte Gleitschneelawinen","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering.<\/p>\r\n<p>Es besteht eine latentes Gleitschneeproblem in allen H\u00f6henlagen und Expositionen. Aus h\u00f6her gelegenen,&nbsp;schneereichen Einzugsgebieten k\u00f6nnen Lawinen vereinzelt mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.<\/p>\r\n<p>\u00dcber 2000 m sind kleinr\u00e4umige Triebschneeansammlung vereinzelt st\u00f6ranf\u00e4llig. Die Absturzgefahr ist meist h\u00f6her als die Gefahr versch\u00fcttet zu werden.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneedecke ist verbreitet durchfeuchtet oder zumindest oberfl\u00e4chlich feucht. In der teils bedeckten&nbsp;Nacht kann die Schneedecke nur beschr\u00e4nkt abstrahlen und die Schneedecke weicht bis Mittag oberfl\u00e4chlich rasch auf.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>In der Nacht ziehen bei wechselnder Bew\u00f6lkung zeitweise Regen- und oberhalb von etwa 1700 m Schneeschauer durch. In den Hochlagen der sammeln sich bis morgen in der Fr\u00fch etwa 5 cm Neuschnee. Der Wind aus s\u00fcdwestlicher bis nordwestlicher Richtung weht schwach bis m\u00e4\u00dfig stark. Die Temperatur betr\u00e4gt in 2000 m um 0 Grad, in 3000 m um -3 Grad Celsius.<br>Am Donnerstag scheint nach Abzug von Restwolken am Vormittag oft die Sonne bei guter Sicht. Ab den Mittagsstunden breiten sich zunehmend dichte Wolken aus. Am Nachmittag k\u00f6nnen einzelne Regen- und Schneeschauer auftreten, die Schneefallgrenze liegt bei etwa 2100 m Seeh\u00f6he. Der Wind weht m\u00e4\u00dfig stark und kann in Freien Lagen Spitzen um 30 km\/h erreichen, der dreht im Lauf des Tages von S\u00fcdwest \u00fcber West auf Nordwest. In 2000 m betr\u00e4gt die Temperatur 1 bis 6 Grad, in 3000 m -6 bis -3 Grad Celsius.<\/p>","tendency":"<p>Mit der Erw\u00e4rmung und den Regeneintrag nehmen das Nass- und Gleitschneeproblem zu.<\/p>","areas":[{"id":38,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-21","name":"Chiemgauer Alpen, Heutal, Reiteralpe","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":35,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-14","name":"Kitzb\u00fcheler Alpen, Glemmtal","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":36,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-13","name":"Dientner Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":23,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-12","name":"Pongauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":33,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-15","name":"Oberpinzgauer Grasberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":24,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-08","name":"Niedere Tauern Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":154800,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"vereinzelt","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7353,"language_code":"en","notice":"in isolated cases","created_at":"2024-04-03T15:48:31.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:48:31.000000Z"}],"created_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z"}],"levels":[{"id":338393,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"none","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z"}],"translations":[{"id":87359,"language_code":"en","headline":"Isolated glide-snow avalanches","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low.<\/p>\r\n<p>There is a latent gliding snow problem in all aspects at high altitudes. In high starting zones where there is a lot of snow, avalanches can reach medium sized in isolated cases.<\/p>\r\n<p>Above 2000 m, small snowdrift accumlations are prone to triggering. Danger of falling outweighs that of snow masses.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack is compact and thoroughly moist-to-wet, during the nocturnal hours above 2200 m a melt-freeze crust capable of bearing loads forms inadequately, subsequently softens rapidly in the daytime. <\/p>","weather":"<p>During nocturnal hours, intermittent rainfall will pass through, snow showers above 1700 m. At high altitudes, up to 5 cm of fresh snow expected by morning. Winds from SW\/NW directions will be light to moderate. At 2000 m: 0 degrees; at 3000m: -3 degrees.<\/p>\r\n<p>On Thursday, frequent sunshine after residual clouds withdraw, and good visibililty. As of midday, heavy cloud cover will move in, isolated rain and snow showers in afternoon, snowfall level at 2100 m. The moderate winds will reach 30 km\/hr, shift from SW to W to NW. At 2000 m: 1-6 degrees; at 3000 m: -6 to -3 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Due to warmth and rain penetration of the snowpack, wet-snow and gliding snow problems will intensify.<\/p>","created_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:48:31.000000Z"}],"created_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z"},{"id":195001,"name":"R2","headline":"Vereinzelte Gleitschneelawinen- in hohen Lagen geringm\u00e4chtiges Triebschneeproblem","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering.<\/p>\r\n<p>Es besteht ein latentes Gleitschneeproblem in allen H\u00f6henlagen und Expositionen. Aus h\u00f6her gelegenen,&nbsp;schneereichen Einzugsgebieten k\u00f6nnen Lawinen vereinzelt mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.<\/p>\r\n<p>\u00dcber 2000 m sind kleinr\u00e4umige Triebschneeansammlung vereinzelt noch st\u00f6ranf\u00e4llig. Die Absturzgefahr ist meist h\u00f6her als die Gefahr versch\u00fcttet zu werden.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Die Schneedecke ist bis 2000 m&nbsp;verbreitet durchfeuchtet oder zumindest oberfl\u00e4chlich feucht. In der teils bedeckten&nbsp;Nacht kann die Schneedecke nur beschr\u00e4nkt abstrahlen und die Schneedecke weicht bis Mittag oberfl\u00e4chlich rasch auf. In den Hochlagen befindet sich ein kompakter, meist tragf\u00e4higer Winddeckel an der Schneeoberfl\u00e4che.&nbsp;<\/p>","weather":"<p>In der Nacht ziehen bei wechselnder Bew\u00f6lkung zeitweise Regen- und oberhalb von etwa 1700 m Schneeschauer durch. In den Hochlagen der Tauern sammelt sich bis morgen in der Fr\u00fch um 5 cm Neuschnee, im Bereich der Nockberge ist der Niederschlag nur unergiebig. Der Wind aus s\u00fcdwestlicher bis nordwestlicher Richtung weht schwach bis m\u00e4\u00dfig stark und kann in freien Gipfellagen vor\u00fcbergehend B\u00f6en bis 50 km\/h erreichen. Die Temperatur betr\u00e4gt in 2000 m um 0 Grad, in 3000 m um -3 Grad Celsius.<br>Am Donnerstag scheint nach Abzug von Restwolken am Vormittag oft die Sonne bei guter Sicht. Ab den Mittagsstunden breiten sich zunehmend dichte Wolken aus. Der Wind weht m\u00e4\u00dfig stark und kann in Freien Lagen Spitzen um 30 km\/h erreichen, der dreht im Lauf des Tages von S\u00fcdwest \u00fcber West auf Nordwest. In 2000 m betr\u00e4gt die Temperatur 1 bis 6 Grad, in 3000 m -6 bis -3 Grad Celsius.<\/p>","tendency":"<p>Mit der Erw\u00e4rmung nehmen das Nass- und Gleitschneeproblem zu.<\/p>","areas":[{"id":27,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-01","name":"Nockberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":25,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-04","name":"Niedere Tauern Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":154801,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus noch nicht entladenem steilen Grasmattengel\u00e4nde, vereinzelt","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7354,"language_code":"en","notice":"isolated, in steep grass-covered terrain which has not yet discharged","created_at":"2024-04-03T15:48:31.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:48:31.000000Z"}],"created_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z"},{"id":154802,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"kammnah, kleinr\u00e4umig, ab etwa 2200 m","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7355,"language_code":"en","notice":"near ridges, small, above 2200 m","created_at":"2024-04-03T15:48:31.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:48:31.000000Z"}],"created_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z"}],"levels":[{"id":338394,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"none","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z"}],"translations":[{"id":87360,"language_code":"en","headline":"Isolated glide-snow avalanches. Minor snowdrift problem at high altitudes.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low.<\/p>\r\n<p>Glide-snow avalanches can release in all aspects and altitudes, reach medium size.<\/p>\r\n<p>Isolated snowdrifts above 2000 m are trigger-prone, lie deposited atop soft layers. Danger of falling outweighs that of snow masses.<\/p>","snowpack_structure":"<p>The snowpack up to 2000 m is thoroughly or superficially wet. The snowpack cannot achieve much outgoing longwave nocturnal radiaition, it softens rapidly in the daytime hours. At high altitudes it is compact, with a wind crust mostly capable of bearing loads on the surface.<\/p>","weather":"<p>During nocturnal hours, intermittent rainfall will pass through, snow showers above 1700 m. At high altitudes, up to 5 cm of fresh snow expected by morning. Winds from SW\/NW directions will be light to moderate. At 2000 m: 0 degrees; at 3000m: -3 degrees.<\/p>\r\n<p>On Thursday, frequent sunshine after residual clouds withdraw, and good visibililty. As of midday, heavy cloud cover will move in, isolated rain and snow showers in afternoon, snowfall level at 2100 m. The moderate winds will reach 30 km\/hr, shift from SW to W to NW. At 2000 m: 1-6 degrees; at 3000 m: -6 to -3 degrees.<\/p>","tendency":"<p>Due to warmth and rain penetration of the snowpack, wet-snow and gliding snow problems will intensify.<\/p>","created_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:48:31.000000Z"}],"created_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z"},{"id":195002,"name":"R3","headline":"Oben Triebschnee, unten Gleitschnee","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr oberhalb&nbsp;von 2400 m m\u00e4\u00dfig, darunter gering.<\/p>\r\n<p>Oberhalb von etwa 2400 m k\u00f6nnen Schneebrettlawinen im Triebschnee&nbsp;durch geringe Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen. Gefahrenstellen nehmen mit der H\u00f6he an H\u00e4ufigkeit und Gr\u00f6\u00dfe zu und&nbsp;befinden sich vor allem in den Expositionen Nordwest \u00fcber Nord bis Ost.<\/p>\r\n<p>Unterhalb von rund 2600 m besteht eine latente Gefahr&nbsp;von&nbsp;Gleitschneelawinen.&nbsp;Aus hochgelegenen, schneereichen Einzugsgebieten k\u00f6nnen Lawinen&nbsp;vereinzelt&nbsp;gro\u00df werden.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Triebschneeansammlungen liegen oberhalb von rund 2400 m&nbsp;auf noch weichen Schichten und sind dort st\u00f6ranf\u00e4llig. Die Schneedecke ist bis rund 2000 m&nbsp;verbreitet durchfeuchtet oder zumindest oberfl\u00e4chlich feucht. In den Hochlagen befindet sich ein kompakter, meist tragf\u00e4higer Winddeckel an der Oberfl\u00e4che.&nbsp;In der teils bedeckten Nacht kann die Schneedecke nur beschr\u00e4nkt abstrahlen und die Schneedecke weicht in mittleren Lagen&nbsp;bis Mittag oberfl\u00e4chlich rasch auf. <\/p>","weather":"<p>In der Nacht ziehen bei wechselnder Bew\u00f6lkung zeitweise Regen- und oberhalb von etwa 1700 m Schneeschauer durch. In den Hochlagen der Nordalpen sammelt sich bis morgen in der Fr\u00fch etwa 4 bis 10 cm Neuschnee, im Bereich der Tauern sind es um 5 cm. Der Wind aus s\u00fcdwestlicher bis nordwestlicher Richtung weht schwach bis m\u00e4\u00dfig stark und kann in freien Gipfellagen vor\u00fcbergehend B\u00f6en bis 50 km\/h erreichen. Die Temperatur betr\u00e4gt in 2000 m um 0 Grad, in 3000 m um -3 Grad Celsius.<br>Am Donnerstag scheint nach Abzug von Restwolken am Vormittag oft die Sonne bei guter Sicht. Ab den Mittagsstunden breiten sich zunehmend dichte Wolken aus. Am Nachmittag kommen vor allem im Bereich der Nordalpen einzelne Regen- und Schneeschauer auf, die Schneefallgrenze liegt bei etwa 2100 m Seeh\u00f6he. Der Wind weht m\u00e4\u00dfig stark und kann in Freien Lagen Spitzen um 30 km\/h erreichen, der dreht im Lauf des Tages von S\u00fcdwest \u00fcber West auf Nordwest. In 2000 m betr\u00e4gt die Temperatur 1 bis 6 Grad, in 3000 m -6 bis -3 Grad Celsius. In den Hochlagen der Nordalpen sind bis zum Abend etwa 2 bis 7 cm Neuschnee m\u00f6glich.<\/p>","tendency":"<p>Mit der Erw\u00e4rmung und den Regeneintrag&nbsp;nehmen das Nass- und Gleitschneeproblem zu.<\/p>","areas":[{"id":31,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-07","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":30,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-06","name":"Glocknergruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":29,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-05","name":"Goldberggruppe Alpenhauptkamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":28,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-03","name":"Ankogelgruppe, Muhr","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":32,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-11","name":"Gro\u00dfvenedigergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":34,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-10","name":"Glocknergruppe Nord","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":74,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-09","name":"Goldberggruppe Nord","created_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","updated_at":"2020-11-17T07:32:14.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":19,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-17","name":"Steinernes Meer, Hochk\u00f6nig, Hagengebirge, G\u00f6llstock","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":37,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-18","name":"Loferer und Leoganger Steinberge","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":22,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-16","name":"Tennengebirge, Gosaukamm","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}},{"id":26,"client_id":null,"shape_id":"AT-05-02","name":"Niedere Tauern S\u00fcd","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","service":{"id":2,"name":"Salzburg","slug":"salzburg","url":"https:\/\/lawine.salzburg.at\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-sbg.png","footer":null,"map_center_latitude":47.490026,"map_center_longitude":13.026518,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":9,"shapefiles_state_identifier":"Salzburg","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/sbg.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/sbg-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/sbg-boundary.json","bound_shape":"geojson\/sbg-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"&nbsp;Erster<strong>&nbsp;Lawinenlagebericht<\/strong>&nbsp;der Saison:<strong>&nbsp;24.11.2023, 18 Uhr<\/strong>.<strong><\/strong><br>\r\n<br>\r\nTelefonische Beratung unter&nbsp;<em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em>","summerbreak_title_translation":"First&nbsp;<strong>avalanche forecast <\/strong>of the season<strong>&nbsp;<\/strong>will be issued on the&nbsp;<strong>24th of November 2023<\/strong>.<br>\r\n<br>\r\nFor advice or support call <em>+43 (0) 662 8042 2170<\/em><strong><br>\r\n<\/strong>","disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-04","first_report_date":"2020-12-04","created_at":"2020-09-28T17:24:40.000000Z","updated_at":"2023-11-24T18:43:07.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":154803,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":"kammnah und kammfern, in Rinnen und steilen Mulden, hinter Gel\u00e4ndekanten","number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7356,"language_code":"en","notice":"near to and distant from ridges, behind discontinuities","created_at":"2024-04-03T15:48:31.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:48:31.000000Z"}],"created_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z"},{"id":154804,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":"aus noch nicht entladenem steilen Grasmattengel\u00e4nde","number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[{"id":7357,"language_code":"en","notice":"in steep grass-covered terrain which has not yet discharged","created_at":"2024-04-03T15:48:31.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:48:31.000000Z"}],"created_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z"}],"levels":[{"id":338395,"level":2,"override_rating":false,"snowpack_stability":"fair","frequency":"few","avalanche_size":"large","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"high","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z"},{"id":338396,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"none","avalanche_size":"medium","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":"low","latitude_boundary":"latitude","latitude":2400,"created_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z"}],"translations":[{"id":87361,"language_code":"en","headline":"Up above: fresh snowdrifts. Down below: gliding snow.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger above 2400 m is moderate, below that altitude danger is low.<\/p>\r\n<p>Small-to-medium slabs can be triggered by 1 person on some slopes, esp. NW\/N\/E facing, above 2400 m. Danger zones increase with ascending altitude.<\/p>\r\n<p>Below 2600 m there is latent danger of glide-snow avalanches, in isolated starting zones they can grow large.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Snowdrift accumulations above 2400 m lie deposited atop soft layers, are trigger-prone. The snowpack up to 2000 m is thoroughly or superficially wet. The snowpack cannot achieve much outgoing longwave nocturnal radiaition, it softens rapidly in the daytime hours. At high altitudes it is compact, with a wind crust mostly capable of bearing loads on the surface.<\/p>","weather":"<p>During nocturnal hours, intermittent rainfall will pass through, snow showers above 1700 m. At high altitudes, up to 5 cm of fresh snow expected by morning. Winds from SW\/NW directions will be light to moderate. At 2000 m: 0 degrees; at 3000m: -3 degrees.<\/p>\r\n<p>On Thursday, frequent sunshine after residual clouds withdraw, and good visibililty. As of midday, heavy cloud cover will move in, isolated rain and snow showers in afternoon, snowfall level at 2100 m. The moderate winds will reach 30 km\/hr, shift from SW to W to NW. At 2000 m: 1-6 degrees; at 3000 m: -6 to -3 degrees. At high altitdues in the Northern Alps, 2-7 cm of fresh snow is possible by evening.<\/p>","tendency":"<p>Due to warmth and rain penetration of the snowpack, wet-snow and gliding snow problems will intensify.<\/p>","created_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:48:31.000000Z"}],"created_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z"}],"documents":[{"id":146976,"report_id":4636,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4636\/overall.pdf","created_at":"2024-04-03T15:23:51.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:23:51.000000Z"},{"id":146977,"report_id":4636,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-21.pdf","created_at":"2024-04-03T15:23:54.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:23:54.000000Z"},{"id":146978,"report_id":4636,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-14.pdf","created_at":"2024-04-03T15:23:56.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:23:56.000000Z"},{"id":146979,"report_id":4636,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-13.pdf","created_at":"2024-04-03T15:23:58.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:23:58.000000Z"},{"id":146980,"report_id":4636,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-12.pdf","created_at":"2024-04-03T15:24:01.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:24:01.000000Z"},{"id":146981,"report_id":4636,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-15.pdf","created_at":"2024-04-03T15:24:04.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:24:04.000000Z"},{"id":146982,"report_id":4636,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-08.pdf","created_at":"2024-04-03T15:24:06.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:24:06.000000Z"},{"id":146983,"report_id":4636,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-01.pdf","created_at":"2024-04-03T15:24:08.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:24:08.000000Z"},{"id":146984,"report_id":4636,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-04.pdf","created_at":"2024-04-03T15:24:10.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:24:10.000000Z"},{"id":146985,"report_id":4636,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-07.pdf","created_at":"2024-04-03T15:24:12.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:24:12.000000Z"},{"id":146986,"report_id":4636,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-06.pdf","created_at":"2024-04-03T15:24:14.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:24:14.000000Z"},{"id":146987,"report_id":4636,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-05.pdf","created_at":"2024-04-03T15:24:16.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:24:16.000000Z"},{"id":146988,"report_id":4636,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-03.pdf","created_at":"2024-04-03T15:24:18.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:24:18.000000Z"},{"id":146989,"report_id":4636,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-11.pdf","created_at":"2024-04-03T15:24:21.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:24:21.000000Z"},{"id":146990,"report_id":4636,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-10.pdf","created_at":"2024-04-03T15:24:23.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:24:23.000000Z"},{"id":146991,"report_id":4636,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-09.pdf","created_at":"2024-04-03T15:24:25.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:24:25.000000Z"},{"id":146992,"report_id":4636,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-17.pdf","created_at":"2024-04-03T15:24:27.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:24:27.000000Z"},{"id":146993,"report_id":4636,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-18.pdf","created_at":"2024-04-03T15:24:29.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:24:29.000000Z"},{"id":146994,"report_id":4636,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-16.pdf","created_at":"2024-04-03T15:24:32.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:24:32.000000Z"},{"id":146995,"report_id":4636,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-02.pdf","created_at":"2024-04-03T15:24:34.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:24:34.000000Z"},{"id":147029,"report_id":4636,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4636\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-03T15:48:35.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:48:35.000000Z"},{"id":147030,"report_id":4636,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-21","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-21_en.pdf","created_at":"2024-04-03T15:48:37.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:48:37.000000Z"},{"id":147031,"report_id":4636,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-14","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-14_en.pdf","created_at":"2024-04-03T15:48:39.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:48:39.000000Z"},{"id":147032,"report_id":4636,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-13","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-13_en.pdf","created_at":"2024-04-03T15:48:42.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:48:42.000000Z"},{"id":147033,"report_id":4636,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-12","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-12_en.pdf","created_at":"2024-04-03T15:48:44.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:48:44.000000Z"},{"id":147034,"report_id":4636,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-15","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-15_en.pdf","created_at":"2024-04-03T15:48:46.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:48:46.000000Z"},{"id":147035,"report_id":4636,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-08","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-08_en.pdf","created_at":"2024-04-03T15:48:48.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:48:48.000000Z"},{"id":147036,"report_id":4636,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-01","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-01_en.pdf","created_at":"2024-04-03T15:48:50.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:48:50.000000Z"},{"id":147037,"report_id":4636,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-04","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-04_en.pdf","created_at":"2024-04-03T15:48:52.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:48:52.000000Z"},{"id":147038,"report_id":4636,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-07","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-07_en.pdf","created_at":"2024-04-03T15:48:54.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:48:54.000000Z"},{"id":147039,"report_id":4636,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-06","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-06_en.pdf","created_at":"2024-04-03T15:48:57.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:48:57.000000Z"},{"id":147040,"report_id":4636,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-05","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-05_en.pdf","created_at":"2024-04-03T15:48:59.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:48:59.000000Z"},{"id":147041,"report_id":4636,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-03","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-03_en.pdf","created_at":"2024-04-03T15:49:02.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:49:02.000000Z"},{"id":147042,"report_id":4636,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-11","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-11_en.pdf","created_at":"2024-04-03T15:49:05.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:49:05.000000Z"},{"id":147043,"report_id":4636,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-10","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-10_en.pdf","created_at":"2024-04-03T15:49:07.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:49:07.000000Z"},{"id":147044,"report_id":4636,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-09","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-09_en.pdf","created_at":"2024-04-03T15:49:09.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:49:09.000000Z"},{"id":147045,"report_id":4636,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-17","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-17_en.pdf","created_at":"2024-04-03T15:49:11.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:49:11.000000Z"},{"id":147046,"report_id":4636,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-18","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-18_en.pdf","created_at":"2024-04-03T15:49:13.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:49:13.000000Z"},{"id":147047,"report_id":4636,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-16","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-16_en.pdf","created_at":"2024-04-03T15:49:15.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:49:15.000000Z"},{"id":147048,"report_id":4636,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"AT-05-02","storage_path":"pdf\/4636\/area_AT-05-02_en.pdf","created_at":"2024-04-03T15:49:18.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:49:18.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10437,"report_id":4636,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-03T15:24:34.000000Z","created_at":"2024-04-03T15:24:34.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:24:34.000000Z"},{"id":10444,"report_id":4636,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-03T15:49:18.000000Z","created_at":"2024-04-03T15:49:18.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:49:18.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6830,"report_id":4636,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-03T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-03T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:00:02.000000Z"},{"id":6832,"report_id":4636,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-03T16:00:03.000000Z","created_at":"2024-04-03T16:00:03.000000Z","updated_at":"2024-04-03T16:00:03.000000Z"}],"translations":[{"id":2818,"language_code":"en","headline":"Beware snowdrifts at high altitudes","created_at":"2024-04-03T15:48:31.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:48:31.000000Z"}],"created_at":"2024-04-03T15:22:08.000000Z","updated_at":"2024-04-03T15:49:18.000000Z"},{"id":4626,"service_id":7,"is_valid":true,"user_id":33,"previous_report_id":4619,"next_report_id":null,"headline":"\u00dcberwiegend g\u00fcnstige Lawinenverh\u00e4ltnisse","published_at_code":"1700","valid_until_code":"72","clearance_at":"2024-04-02T14:11:56.000000Z","clearance_revocable":false,"documents_created_at":"2024-04-02T14:53:51.000000Z","published_at":"2024-04-02T16:00:00.000000Z","valid_until":"2024-04-05T19:00:00.000000Z","overlay_png_am":"overlays\/2024-04-02-1600-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-02-1600-PM.png","overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984,"overlay_extent_minx":9.53079,"service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"},"user":{"id":33,"user_group_id":1,"name":"Lawinenwarndienst Bayern","email":"Thomas.Feistl@lfu.bayern.de","created_at":"2021-11-25T07:55:31.000000Z","updated_at":"2023-01-12T12:58:35.000000Z"},"regions":[{"id":194709,"name":"R1","headline":"Absturzgefahr auf harter Schneeoberfl\u00e4che beachten.","risk_assesment":"<p>Die Lawinengefahr ist gering. Gleitschnee ist das Hauptproblem.&nbsp;An noch nicht entladenen, sehr steilen H\u00e4ngen mit glattem Untergrund sind Selbstausl\u00f6sungen von Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Die Gleitschneelawinenaktivit\u00e4t ist in den letzten Tagen deutlich zur\u00fcckgegangen, vereinzelte Lawinen mittlerer Gr\u00f6\u00dfe k\u00f6nnen jedoch vor allem im Allg\u00e4u nicht ausgeschlossen werden.<\/p>\r\n<p>In den Hochlagen kann zudem Triebschnee vereinzelt problematisch sein. Dies insbesondere an extrem steilen, schattseitigen H\u00e4ngen. Zur Ausl\u00f6sung einer Schneebrettlawine ist meist gro\u00dfe Zusatzbelastung notwendig. Lawinen bleiben meist klein und die Absturzgefahr \u00fcberwiegt die Gefahr versch\u00fcttet zu werden.<\/p>","snowpack_structure":"<p>Geringm\u00e4chtige Triebschneeansammlungen liegen in den Hochlagen auf einer weitgehend stabilen und tragf\u00e4higen Schneedecke. Sie sind meist gut mit der Altschneeoberfl\u00e4che verbunden und am ehesten schattseitig oberhalb 2200 m st\u00f6ranf\u00e4llig. Bis in die Hochlagen ist die Schneedecke vielerorts durchfeuchtet und am Boden nass, weshalb das Gleitschneeproblem bestehen bleibt.<br><\/p>","weather":null,"tendency":"<p>Die Lawinengefahr bleibt die n\u00e4chsten Tage gering.<\/p>","areas":[{"id":107,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-60","name":"Berchtesgadener Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":109,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-30","name":"Werdenfelser Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":108,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-52","name":"Chiemgauer Alpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":113,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-51","name":"Chiemgauer Alpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":106,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-43","name":"Bayerische Voralpen Ost","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":114,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-42","name":"Bayerische Voralpen Mitte","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":115,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-41","name":"Bayerische Voralpen West","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":105,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-20","name":"Ammergauer Alpen","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":116,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-11","name":"Allg\u00e4uer Vorberge","created_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","updated_at":"2021-11-25T10:39:41.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}},{"id":104,"client_id":null,"shape_id":"DE-BY-12","name":"Allg\u00e4uer Hauptkamm","created_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","updated_at":"2021-03-02T09:10:16.000000Z","service":{"id":7,"name":"Bayern","slug":"bayern","url":"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/","frontend_language_code":"de","logo":"logos\/logo-bay.png","footer":null,"map_center_latitude":47.641924,"map_center_longitude":11.529077,"map_excerpt_height":600,"map_zoom":10,"shapefiles_state_identifier":"Bayern","shapefiles_upper_lower_path":"geojson\/bay.json","shapefiles_complete_path":"geojson\/bay-areas.json","stateborder_shape":"geojson\/bay-boundary.json","bound_shape":"geojson\/bay-bounds.json","lower_shapes_identifier":"1","upper_shapes_identifier":"2","report_title_de":null,"report_title_en":null,"summerbreak":false,"summerbreak_title":"<span style=\"font-size:1.4rem;\"><strong>Kurzinformation vom 27.11.2023 (g\u00fcltig bis auf Weiteres):<\/strong><br><br>\r\n\r\n<p style=\"font-size:0.9rem;\">In den letzten Tagen ist im bayerischen Alpenraum verbreitet ein halber bis ein Meter Neuschnee gefallen. In eingewehten Bereichen liegt auch deutlich mehr Schnee. In mittleren Lagen liegt der Neuschnee oft auf dem warmen Boden, Gleitschneelawinen auf glatten Grash\u00e4ngen sind die Folge. In den Hochlagen sind st\u00f6ranf\u00e4llige Schichten im Triebschnee erhalten geblieben. Lawinen k\u00f6nnen hier ausgel\u00f6st werden und mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.\r\n<br><br>\r\nDie Herausgabe detaillierter Lawinenlageberichte wird am Dienstag, den 28.11. aufgenommen\r\nAktuelle Informationen zu den Schneeh\u00f6hen, den Windverh\u00e4ltnissen und den Temperaturen in den bayerischen Bergen erhalten Sie aus unserem automatischen Messnetz <a href=\"https:\/\/lawinenwarndienst.bayern.de\/schnee-wetter-bayern\/wetter-schnee-messstationen\/\" target=neu>-->LINK<\/a>\r\n<br><br>\r\nDer Lawinenlagebericht ist verf\u00fcgbar ...\r\n... hier im Internet\r\n... als e-mail Newsletter: <a href=\"https:\/\/www.avalanche-warnings.eu\/public\/bayern#subscribe\" target=neu>--> LINK<\/a><\/p> ","summerbreak_title_translation":null,"disable_buttons":false,"last_report_date":"2024-04-05","first_report_date":"2021-12-04","created_at":"2021-03-01T07:54:18.000000Z","updated_at":"2023-11-28T10:12:20.000000Z"}}],"avalanche_problems":[{"id":154408,"daytime":null,"code":"gliding-snow","notice":null,"number":1,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":4,"code":"SE","name":"South-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":5,"code":"S","name":"South","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":6,"code":"SW","name":"South-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":7,"code":"W","name":"West","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-02T14:11:56.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:11:56.000000Z"},{"id":154409,"daytime":null,"code":"wind-drifted-snow","notice":null,"number":2,"exposures":[{"id":1,"code":"N","name":"North","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":2,"code":"NE","name":"North-east","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":3,"code":"E","name":"East","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"},{"id":8,"code":"NW","name":"North-west","created_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z","updated_at":"2020-11-25T20:00:44.000000Z"}],"translations":[],"created_at":"2024-04-02T14:11:56.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:11:56.000000Z"}],"levels":[{"id":337963,"level":1,"override_rating":false,"snowpack_stability":"very_poor","frequency":"few","avalanche_size":"small","matrix_cell_id":null,"daytime":null,"latitude_region":null,"latitude_boundary":null,"latitude":null,"created_at":"2024-04-02T14:11:56.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:11:56.000000Z"}],"translations":[{"id":87139,"language_code":"en","headline":"Heed danger of taking a fall on hard snowpack surface.","risk_assesment":"<p>Avalanche danger is low. Main problem: gliding snow. It is possible that glide snow avalanches release spontaneously on very steep slopes over smooth ground that have not yet discharged. The gliding snow activities have decreased considerably over the last few days. However, isolated medium-sized avalanches cannot be excluded, in particular in Allg\u00e4u.<\/p>\r\n<p>At high altitudes, snowdrifts can in addition be problematic in isolated cases, in particular on extremely steep shady slopes. Most of the time, large additional loading is necessary to trigger a slab avalanches. Releases are mostly small; the danger of falling outweighs that of being buried in snow masses.<\/p>","snowpack_structure":"<p>At high altitude shallow snowdrift accumulations were deposited atop a largely stable snowpack that is capable of bearing loads. The snowdrifts have mostly bonded well with the old snowpack surface; if at all they are most likely prone to triggering above 2200 m on the shady side. In many places the snowpack is thoroughly moist and wet at the ground even at high altitudes; therefore, the gliding snow problem persists.<\/p>","weather":null,"tendency":"<p>During the next few days avalanche danger will stay low.<\/p>","created_at":"2024-04-02T14:11:56.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:53:27.000000Z"}],"created_at":"2024-04-02T14:11:56.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:11:56.000000Z"}],"documents":[{"id":146755,"report_id":4626,"language_code":"de","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4626\/overall.pdf","created_at":"2024-04-02T14:12:53.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:12:53.000000Z"},{"id":146756,"report_id":4626,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4626\/area_DE-BY-60.pdf","created_at":"2024-04-02T14:12:55.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:12:55.000000Z"},{"id":146757,"report_id":4626,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4626\/area_DE-BY-30.pdf","created_at":"2024-04-02T14:12:57.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:12:57.000000Z"},{"id":146758,"report_id":4626,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4626\/area_DE-BY-52.pdf","created_at":"2024-04-02T14:12:59.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:12:59.000000Z"},{"id":146759,"report_id":4626,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4626\/area_DE-BY-51.pdf","created_at":"2024-04-02T14:13:01.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:13:01.000000Z"},{"id":146760,"report_id":4626,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4626\/area_DE-BY-43.pdf","created_at":"2024-04-02T14:13:03.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:13:03.000000Z"},{"id":146761,"report_id":4626,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4626\/area_DE-BY-42.pdf","created_at":"2024-04-02T14:13:05.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:13:05.000000Z"},{"id":146762,"report_id":4626,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4626\/area_DE-BY-41.pdf","created_at":"2024-04-02T14:13:07.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:13:07.000000Z"},{"id":146763,"report_id":4626,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4626\/area_DE-BY-20.pdf","created_at":"2024-04-02T14:13:08.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:13:08.000000Z"},{"id":146764,"report_id":4626,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4626\/area_DE-BY-11.pdf","created_at":"2024-04-02T14:13:10.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:13:10.000000Z"},{"id":146765,"report_id":4626,"language_code":"de","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4626\/area_DE-BY-12.pdf","created_at":"2024-04-02T14:13:12.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:13:12.000000Z"},{"id":146770,"report_id":4626,"language_code":"en","type":"overall","area_shape_id":null,"storage_path":"pdf\/4626\/overall_en.pdf","created_at":"2024-04-02T14:53:32.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:53:32.000000Z"},{"id":146771,"report_id":4626,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-60","storage_path":"pdf\/4626\/area_DE-BY-60_en.pdf","created_at":"2024-04-02T14:53:34.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:53:34.000000Z"},{"id":146772,"report_id":4626,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-30","storage_path":"pdf\/4626\/area_DE-BY-30_en.pdf","created_at":"2024-04-02T14:53:36.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:53:36.000000Z"},{"id":146773,"report_id":4626,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-52","storage_path":"pdf\/4626\/area_DE-BY-52_en.pdf","created_at":"2024-04-02T14:53:38.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:53:38.000000Z"},{"id":146774,"report_id":4626,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-51","storage_path":"pdf\/4626\/area_DE-BY-51_en.pdf","created_at":"2024-04-02T14:53:39.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:53:39.000000Z"},{"id":146775,"report_id":4626,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-43","storage_path":"pdf\/4626\/area_DE-BY-43_en.pdf","created_at":"2024-04-02T14:53:41.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:53:41.000000Z"},{"id":146776,"report_id":4626,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-42","storage_path":"pdf\/4626\/area_DE-BY-42_en.pdf","created_at":"2024-04-02T14:53:43.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:53:43.000000Z"},{"id":146777,"report_id":4626,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-41","storage_path":"pdf\/4626\/area_DE-BY-41_en.pdf","created_at":"2024-04-02T14:53:45.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:53:45.000000Z"},{"id":146778,"report_id":4626,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-20","storage_path":"pdf\/4626\/area_DE-BY-20_en.pdf","created_at":"2024-04-02T14:53:47.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:53:47.000000Z"},{"id":146779,"report_id":4626,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-11","storage_path":"pdf\/4626\/area_DE-BY-11_en.pdf","created_at":"2024-04-02T14:53:48.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:53:48.000000Z"},{"id":146780,"report_id":4626,"language_code":"en","type":"area","area_shape_id":"DE-BY-12","storage_path":"pdf\/4626\/area_DE-BY-12_en.pdf","created_at":"2024-04-02T14:53:51.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:53:51.000000Z"}],"document_creations":[{"id":10394,"report_id":4626,"language_code":"de","documents_created_at":"2024-04-02T14:13:12.000000Z","created_at":"2024-04-02T14:13:12.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:13:12.000000Z"},{"id":10398,"report_id":4626,"language_code":"en","documents_created_at":"2024-04-02T14:53:51.000000Z","created_at":"2024-04-02T14:53:51.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:53:51.000000Z"}],"newsletters":[{"id":6816,"report_id":4626,"language_code":"de","sent_at":"2024-04-02T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-02T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-02T16:00:02.000000Z"},{"id":6821,"report_id":4626,"language_code":"en","sent_at":"2024-04-02T16:00:02.000000Z","created_at":"2024-04-02T16:00:02.000000Z","updated_at":"2024-04-02T16:00:02.000000Z"}],"translations":[{"id":2813,"language_code":"en","headline":"Avalanche situation mostly favorable","created_at":"2024-04-02T14:53:27.000000Z","updated_at":"2024-04-02T14:53:27.000000Z"}],"created_at":"2024-04-02T14:11:56.000000Z","updated_at":"2024-04-03T17:00:22.000000Z"}],"overlay":{"overlay_png_am":"overlays\/2024-04-04-1500-AM.png","overlay_png_pm":"overlays\/2024-04-04-1500-PM.png","overlay_extent_minx":9.53079,"overlay_extent_miny":45.995097581838,"overlay_extent_maxx":16.37244,"overlay_extent_maxy":48.320660844984},"meta":{"hasOverlay":true}}