{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die spontane Aktivit\u00e4t von Nass- und Gleitschneelawinen nimmt mit der Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung rasch zu.\u00a0Dies an Sonnenh\u00e4ngen in allen H\u00f6henlagen\u00a0und an Schattenh\u00e4ngen unterhalb von rund 2600 m. Nasse Lawinen k\u00f6nnen den nassen Altschnee mitrei\u00dfen und vereinzelt gro\u00df werden.\u00a0Vorsicht vor allem an Felswandf\u00fc\u00dfen und\u00a0im felsdurchsetzten Steilgel\u00e4nde. Nasse Lawinen k\u00f6nnen auch in steilen Rinnen teilweise bis ins Gr\u00fcne vorsto\u00dfen.\u00a0Touren, Variantenabfahrten und H\u00fcttenaufstiege sollten sehr fr\u00fch gestartet und rechtzeitig beendet werden. Zudem\u00a0sind weiterhin mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Zonen mit Gleitschneerissen sollten gemieden werden.\u00a0Die meist d\u00fcnnen\u00a0Triebschneeansammlungen k\u00f6nnen an den Expositionen Nordwest \u00fcber Nord bis Nordost oberhalb von rund 2800 m vereinzelt und meist nur mit gro\u00dfer Zusatzbelastung ausgel\u00f6st werden.\u00a0Die Gefahrenstellen sind gut zu erkennen.",
        "highlights": "Mit der Durchn\u00e4ssung sind ab dem Vormittag vermehrt spontane nasse Lawinen zu erwarten."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4691RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "considerable",
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-11T16:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Am Freitag ist es verbreitet au\u00dfergew\u00f6hnlich warm.\u00a0Die Schneeoberfl\u00e4che gefriert nur knapp und weicht rasch auf. Sonne und W\u00e4rme f\u00fchren verbreitet zu einer massiven Durchn\u00e4ssung der Schneedecke.\u00a0Die Wetterbedingungen verursachen ab dem Vormittag\u00a0eine schnelle Schw\u00e4chung der Schneedecke."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Die Gefahr von\u00a0Nass- und Gleitschneelawinen bleibt bestehen.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-11T16:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-04-12T16:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Auch am Freitag k\u00fcndigt sich sehr sonniges Wetter an. Es zeigen sich meist nur harmlose Quellwolken und die Gipfel sollten frei bleiben. Der Wind dreht auf Nord und weht zun\u00e4chst schwach, im Laufe des Nachmittags in exponierten Lagen auch m\u00e4\u00dfig. Es wird noch milder. Zu Mittag hat es in 3000\u00a0m um 2 Grad, in 2000\u00a0m rund 9 Grad und in 1000\u00a0m bis 19 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Besonders im extremen Steilgel\u00e4nde sind aus noch nicht entladenen Einzugsgebieten weiterhin mittlere Gleitschneelawinen m\u00f6glich. Vorsicht in H\u00e4ngen mit Gleitschneerissen.\u00a0Mit der tageszeitlichen Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung sind einzelne kleine nasse Lockerschneelawinen m\u00f6glich.",
        "highlights": "Gleitschnee ist das Hauptproblem."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4691RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-11T16:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Am Freitag ist es verbreitet au\u00dfergew\u00f6hnlich warm. Die Schneeoberfl\u00e4che gefriert nur knapp und weicht rasch auf. Sonne und W\u00e4rme f\u00fchren verbreitet zu einer massiven Durchn\u00e4ssung der Schneedecke."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-11T16:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-04-12T16:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Auch am Freitag k\u00fcndigt sich sehr sonniges Wetter an. Es zeigen sich meist nur harmlose Quellwolken und die Gipfel sollten frei bleiben. Der Wind dreht auf Nord und weht zun\u00e4chst schwach, im Laufe des Nachmittags in exponierten Lagen auch m\u00e4\u00dfig. Es wird noch milder. Zu Mittag hat es in 2000\u00a0m rund 9 Grad und in 1000\u00a0m bis 19 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Es sind kaum noch Lawinen m\u00f6glich.",
        "highlights": "Es liegt nur noch wenig Schnee."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4691RGR3",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-04-12"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-04-11T16:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sonne und W\u00e4rme f\u00fchrten verbreitet zu einer massiven Durchn\u00e4ssung der Schneedecke. Es liegt nur noch wenig Schnee."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Wenig \u00c4nderung der Lawinengefahr.\u00a0"
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-04-11T16:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-04-12T16:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Auch am Freitag k\u00fcndigt sich sehr sonniges Wetter an. Es zeigen sich meist nur harmlose Quellwolken und die Gipfel sollten frei bleiben. Der Wind dreht auf Nord und weht zun\u00e4chst schwach, im Laufe des Nachmittags in exponierten Lagen auch m\u00e4\u00dfig. Es wird noch milder. Zu Mittag hat es in 3000\u00a0m um 2 Grad, in 2000\u00a0m rund 9 Grad und in 1000\u00a0m bis 19 Grad."
      }
    }
  ]
}