{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Oberhalb rund 2000 m wird die Lawinengefahr mit ERHEBLICH beurteilt. Einiges an Neuschnee und die durch den st\u00fcrmischen S\u00fcdwestwind entstandenen Triebschneeablagerungen sorgen in allen Expositionen f\u00fcr eine leichte Ausl\u00f6sung einer Lawine welche auch gro\u00df werden kann. Gefahrenstellen nehmen mit der H\u00f6he zu. Unterhalb rund 2000 m wird die Lawinengefahr mit M\u00c4SSIG beurteilt, da auch hier an einigen Stellen eine Lawinenausl\u00f6sung leicht m\u00f6glich ist. Hier werden die Lawinen meist mittelgro\u00df. Mit der tageszeitlichen Erw\u00e4rmung und der Sonneneinstrahlung muss mit zahlreichen spontanen Lockerschneelawinen gerechnet werden. Lawinen k\u00f6nnen allgemein auch in den Altschnee durchrei\u00dfen und dann gr\u00f6\u00dfer werden. Mit der weiteren Durchn\u00e4ssung besteht auch weiterhin die Gefahr von Gleitschneelawinen ab den mittleren H\u00f6hen abw\u00e4rts.",
        "highlights": "Triebschnee ist das Hauptproblem. \u00dcberlegte Routenwahl und Zur\u00fcckhaltung ist angesagt!!"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "new_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4430RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-10T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "In den letzten Abendstunden und ersten Nachtstunden am Sonntag, wird der Schneefall noch einmal kurz intensiver, bis er dann aufh\u00f6rt. Damit vielen am Sonntag rund 30 cm Neuschnee, lokal auch mehr. Der Neuschnee wurde vom st\u00fcrmischen S\u00fcdwestwind in fast alle Expositionen verfrachtet. Die Triebschneeablagerungen liegen meist auf lockeren Schichten oder auch auf Oberfl\u00e4chenreif in windruhigeren Gel\u00e4ndeteilen. In der Altschneedecke sind vor allem in schattseitigen Expositionen auch noch aufbauend umgewandelte Schichten vorhanden."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Die Triebschneeablagerungen bleiben st\u00f6ranf\u00e4llig und auch Gleitschneelawinen sind weiterhin m\u00f6glich."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-10T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-03-11T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Der St\u00f6rungseinfluss aus S\u00fcden hat sich am Sonntagabend verst\u00e4rkt und der F\u00f6hn ist zusammengebrochen. Am Montag scheint im Westen des Landes die Sonne, tiefliegende Restwolken und Hochnebel lockern bald auf. Im Osten halten sich die Wolken l\u00e4nger und am Nachmittag kann es auf der Koralm ein wenig schneien. Der schwache Wind dreht von S\u00fcdwest auf Nordost. Es wird eine Spur k\u00fchler. Zu Mittag liegen die Temperaturen in 2000 m um null Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird oberhalb von rund 2000 m mit ERHEBLICH darunter mit M\u00c4SSIG beurteilt. Frische Triebschneeablagerungen k\u00f6nnen hier an einigen Stellen bereits durch eine geringe Zusatzbelastung gest\u00f6rt werden. Lawinen k\u00f6nnen mittelgro\u00df, oder beim Durchrei\u00dfen in die Altschneedecke auch etwas gr\u00f6\u00dfer werden. Die Triebschneeablagen sind nicht immer gut zu erkennen, da diese auch locker \u00fcberschneit sein k\u00f6nnen. Unter rund 1800 m ist die Schneedecke weiter durchfeuchtet worden. Damit besteht auch die Gefahr von spontanen Gleitschneelawinen. Aus neuschneereicheren, sonnenbeschienenen Steilh\u00e4ngen k\u00f6nnen sich feuchte Lockerschneelawinen spontan l\u00f6sen.",
        "highlights": "Triebschnee und das \u00f6rtliche Altschneeproblem beachten. \u00dcberlegte Routenwahl und Zur\u00fcckhaltung ist angesagt!!"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "persistent_weak_layers",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4430RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "considerable",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "2000"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-10T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Der st\u00fcrmische Wind hat f\u00fcr frische Triebschneeablagerungen gesorgt welche auf weiche Schichten abgelagert wurden und teils wieder locker \u00fcberschneit wurden.\u00a0 In hohen Lagen k\u00f6nnen aufbauend umgewandelte Schichten, meist in Krustenn\u00e4he, als Schwachschichten im Altschnee dienen. Bis in mittlere Lagen hat der Niederschlag f\u00fcr eine weitere Durchfeuchtung der Schneedecke gesorgt."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Die Lawinengefahr bleibt gleich."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-10T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-03-11T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Der St\u00f6rungseinfluss aus S\u00fcden hat sich am Sonntagabend verst\u00e4rkt und der F\u00f6hn ist zusammengebrochen. Am Montag scheint im Westen des Landes die Sonne, tiefliegende Restwolken und Hochnebel lockern bald auf. Im Osten halten sich die Wolken l\u00e4nger und am Nachmittag kann es auf der Koralm ein wenig schneien. Der schwache Wind dreht von S\u00fcdwest auf Nordost. Es wird eine Spur k\u00fchler. Zu Mittag liegen die Temperaturen in 2000 m um null Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird oberhalb rund 2200 m, auf Grund der meist kleinen kleinen Triebschneeablagerungen, welche an einigen Stellen bereits durch eine geringe Zuastzelastung ausgel\u00f6st werden k\u00f6nnen, mit M\u00c4SSIG\u00a0beurteilt. Gefahrenstellen befinden sich \u00fcberwiegend in schattseitigen Rinnen und Mulden. Lawinen werden meist mittelgro\u00df.\u00a0Unterhalb von rund 2200 m wird die Lawinengefahr mit GERING beurteilt. Durch die weitere Durchfeuchtung der Schneedecke sind aus noch nicht entladenen Steilh\u00e4ngen spontane Gleitschneelawinen m\u00f6glich welche meist mittlere Gr\u00f6\u00dfe erreichen.",
        "highlights": "Triebschneeansammlungen beachten."
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4430RGR3",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2200"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-10T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Der wenige Neuschnee vom Sonntag ist durch den starken S\u00fcdwestwind verfrachtet worden. Der Regen ab den mittleren Lagen hat f\u00fcr eine weitere Durchn\u00e4ssung der noch vorhandenen Schneedecke gesorgt. In tiefen Lagen liegt kein Schnee mehr."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Das Triebschneeproblem geht zur\u00fcck."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-10T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-03-11T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Der St\u00f6rungseinfluss aus S\u00fcden hat sich am Sonntagabend verst\u00e4rkt und der F\u00f6hn ist zusammengebrochen. Am Montag scheint im Westen des Landes die Sonne, tiefliegende Restwolken und Hochnebel lockern bald auf. Im Osten halten sich die Wolken l\u00e4nger und am Nachmittag kann es auf der Koralm ein wenig schneien. Der schwache Wind dreht von S\u00fcdwest auf Nordost. Es wird eine Spur k\u00fchler. Zu Mittag liegen die Temperaturen in 2000 m um null Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird verbreitet mit GERING beurteilt. In Gipfelniveaulagen sind die kleinen Triebschneepaket zu beachten. Die Gefahr vereinzelter, spontaner Gleitschneerutsche bleibt bestehen.",
        "highlights": "Geringe Lawinengefahr mit kleinem Triebschneeproblem in h\u00f6heren Lagen"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4430RGR4",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-10T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Schneedecke ist \u00fcberwiegend stabil, feucht bis nass. Nur sehr wenig Schnee ist in h\u00f6heren Lagen\u00a0gefallen. Dieser wurde vom Wind verfrachtet und hat kleine Triebschneepakete gebildet. Im Tagesverlauf kann es in der Vorhersageregion noch den einen oder anderen Schneeschauer geben."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Keine \u00c4nderung der Lawinengefahr wird erwartet."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-10T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-03-11T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Der St\u00f6rungseinfluss aus S\u00fcden hat sich am Sonntagabend verst\u00e4rkt und der F\u00f6hn ist zusammengebrochen. Am Montag scheint im Westen des Landes die Sonne, tiefliegende Restwolken und Hochnebel lockern bald auf. Im Osten halten sich die Wolken l\u00e4nger und am Nachmittag kann es auf der Koralm ein wenig schneien. Der schwache Wind dreht von S\u00fcdwest auf Nordost. Es wird eine Spur k\u00fchler. Zu Mittag liegen die Temperaturen in 2000 m um null Grad."
      }
    }
  ]
}