{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Allm\u00e4nt \u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket starkt, men stabiliteten kan till viss del variera under dagen. Den minst stabila sn\u00f6n finns i brant och klippig terr\u00e4ng, som samlar upp solens v\u00e4rmande str\u00e5lar. H\u00e4r kan mindre l\u00f6ssn\u00f6laviner lossna och rasa om sn\u00f6n hinner bli bl\u00f6t. Var f\u00f6rsiktig i extrem terr\u00e4ng d\u00e4r \u00e4ldre, sm\u00e5 flak kan orsaka fall med \u00f6desdigra konsekvenser. Hantera solbelysta h\u00e4ngdrivor med stor respekt.</div>",
        "highlights": "Inget lavinproblem \u2013 men sm\u00e5 laviner \u00e4r inte om\u00f6jliga"
      },
      "bulletinID": "SE-01-12246",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-10T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-10T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-11T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Allm\u00e4nt \u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket starkt, men stabiliteten kan till viss del variera under dagen. Den minst stabila sn\u00f6n finns i den branta och klippiga terr\u00e4ngen som samlar upp mycket av solens v\u00e4rmande str\u00e5lar. H\u00e4r kan mindre l\u00f6ssn\u00f6laviner lossna och rasa iv\u00e4g om sn\u00f6n blir bl\u00f6t. Var f\u00f6rsiktig i all brant terr\u00e4ng d\u00e4r ett fall kan f\u00e5 \u00f6desdigra konsekvenser. Hantera alla solbelysta h\u00e4ngdrivor med stor respekt.",
        "highlights": "Inget lavinproblem - men sm\u00e5 laviner \u00e4r inte om\u00f6jliga"
      },
      "bulletinID": "SE-02-12244",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-10T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-10T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-11T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Drevsn\u00f6flak lurar i branter som legat i l\u00e4 f\u00f6r vinden. P\u00e5 det i \u00f6vrigt isiga fj\u00e4llet syns drevsn\u00f6n tydligt som ljusa och sl\u00e4ta f\u00e4lt. Spricker det upp runt skidor eller skoter \u00e4r det ett tecken p\u00e5 svag sn\u00f6, v\u00e4lj d\u00e5 flackare v\u00e4g. Terr\u00e4ngf\u00e4llor som stup, raviner eller tr\u00e4d p\u00e5, eller nedanf\u00f6r, sluttningen f\u00f6rv\u00e4rrar konsekvensen av en lavin. H\u00e5rd sn\u00f6yta \u00f6kar risken f\u00f6r att falla och glida okontrollerat.</div><div></div>",
        "highlights": "Identifiera och undvik branter med indrevad sn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-03-12248",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-10T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-03"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-10T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-11T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Drevsn\u00f6flak lurar i branter som legat i l\u00e4 f\u00f6r vinden. P\u00e5 det i \u00f6vrigt isiga fj\u00e4llet syns drevsn\u00f6n tydligt som ljusa och sl\u00e4ta f\u00e4lt. Spricker det upp runt skidor eller skoter \u00e4r det ett tecken p\u00e5 svag sn\u00f6, v\u00e4lj d\u00e5 flackare v\u00e4g. Terr\u00e4ngf\u00e4llor som stup, raviner eller tr\u00e4d p\u00e5, eller nedanf\u00f6r, sluttningen f\u00f6rv\u00e4rrar konsekvensen av en lavin. H\u00e5rd sn\u00f6yta \u00f6kar risken f\u00f6r att falla och glida okontrollerat.",
        "highlights": "Identifiera och undvik branter med indrevad sn\u00f6"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "Lavinfaran \u00e4r st\u00f6rst p\u00e5 l\u00e4sidorna av fj\u00e4llet och i terr\u00e4ngformationer som har en l\u00e4sida fr\u00e5n vinden, till exempel bakom \u00e5sar och kr\u00f6n eller i raviner. Problemet hanteras enklast genom att undvika de platser som samlat sn\u00f6 i det senaste sn\u00f6drevet. Du kan k\u00e4nna igen drevsn\u00f6n p\u00e5 att sn\u00f6ytan \u00e4r j\u00e4mn och sl\u00e4t. Sprickor som bildas i sn\u00f6n \u00e4r ett typiskt tecken p\u00e5 att drevsn\u00f6n \u00e4r instabil.",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          }
        }
      ],
      "bulletinID": "SE-07-12250",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-10T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-07"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner i delar av terr\u00e4ngen eller stora laviner p\u00e5 enstaka platser."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "M\u00e5ttlig lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "Farliga f\u00f6rh\u00e5llanden i delar av terr\u00e4ngen. Bed\u00f6m sn\u00f6t\u00e4cket och terr\u00e4ngen noggrant, identifiera och undvik de farligaste platserna."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-10T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-11T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "<div>Generellt \u00e4r sn\u00f6t\u00e4cket v\u00e4l sammanbundet. Men stabiliteten kan till viss del variera under dagen. Den minst stabila sn\u00f6n finns i brant och klippig terr\u00e4ng, som samlar upp mycket av solens v\u00e4rmande str\u00e5lar. H\u00e4r kan mindre l\u00f6ssn\u00f6laviner lossna och rasa iv\u00e4g om sn\u00f6n blir bl\u00f6t. Hantera solbelysta h\u00e4ngdrivor med stor respekt. Var f\u00f6rsiktiga i all brant terr\u00e4ng d\u00e4r ett fall kan f\u00e5 \u00f6desdigra konsekvenser.</div>",
        "highlights": "Allm\u00e4nt stabil sn\u00f6 \u2013 men sm\u00e5 laviner \u00e4r inte om\u00f6jliga"
      },
      "bulletinID": "SE-08-12245",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-10T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-10T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-11T18:00:00"
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Sn\u00f6t\u00e4cket \u00e4r generellt h\u00e5rt, isigt och v\u00e4l sammanbundet. Var dock f\u00f6rsiktig p\u00e5 branta sluttningar med mycket klippor och stenar runt om. Det \u00e4r platser d\u00e4r sn\u00f6n i allm\u00e4nhet \u00e4r svagare och med uppv\u00e4rmning av solen kan sn\u00f6n f\u00f6rsvagas ytterligare. M\u00e5nga sluttningar \u00e4r ocks\u00e5 isiga och hala, vilket \u00f6kar risken f\u00f6r att falla och glida okontrollerat.",
        "highlights": "Inget lavinproblem men risk f\u00f6r fall"
      },
      "bulletinID": "SE-09-12247",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-03-11"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-03-10T00:00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "SE-09"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Sm\u00e5 laviner p\u00e5 enstaka platser eller i extrem terr\u00e4ng."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "lavinprognoser",
          "website": "https://www.lavinprognoser.se/en"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Liten lavinfara"
        }
      ],
      "travelAdvisory": {
        "comment": "F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4r s\u00e4kra i allm\u00e4nhet. Var uppm\u00e4rksam p\u00e5 att sn\u00f6n kan vara instabil p\u00e5 enstaka platser i terr\u00e4ngen."
      },
      "validTime": {
        "startTime": "2024-03-10T18:00:00",
        "endTime": "2024-03-11T18:00:00"
      }
    }
  ]
}