[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-03", "datavalidesabutlleti": "2025-01-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "Entre divendres i dissabte a la matinada s'esperen precipitacions febles en general, de neu per sobre d'uns 2.200-2.400 m, amb vent moderat del NW.\nAmb aquestes condicions es podran formar plaques de vent en orientacions E i N principalment, de cota alta, i m\u00e9s presents a la meitat N. Seran plaques toves, de mida petita, que podran trencar al pas d'un esquiador i provocar allaus de mida petita, sense capacitat per colgar una persona.\nAix\u00ed mateix, les precipitacions en forma d'aigua en cotes baixes i mitjanes i l'augment de temperatura per dissabte podr\u00e0 provocar activitat d'allaus de neu humida en totes orientacions per sota d'uns 2.400 m, i per sobre d'aquesta cota en orientaci\u00f3 S. En general, seran caigudes de boles i allaus de mida 1, petita. No es descarta tampoc la possibilitat d'algun lliscament basal en cotes baixes i mitjanes de qualsevol orientaci\u00f3.\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra des de fons de vall en obagues, amb gruixos molt variables a cotes altes segons l'afectaci\u00f3 del vent. El mantell \u00e9s esquiable en N a 1.400 m i a 1.700 m en S. Els gruixos a 2.200 m varien entre 40-70 cm, localment en punts arrecerats fins a 100 cm.", "text_tendencia": "Fins dilluns no s'esperen canvis significatius en l'estabilitat del mantell. Perill: en LLEUGER DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 10779, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10780, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-03", "datavalidesabutlleti": "2025-01-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "S\u2019esperen precipitacions febles a l\u2019extrem N del sector entre avui migdia i dem\u00e0 a la matinada, amb cota de neu alta i vent moderat del NW.\nAmb aquestes condicions \u00e9s possible la formaci\u00f3 de plaques de vent a cota alta, principalment en orientacions E i N. Seran plaques toves i de mida petita que podran trencar per sobrec\u00e0rrega feble, per exemple, al pas d\u2019un esquiador, i que podrien desencadenar allaus de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona. \nAix\u00ed mateix, encara hi ha nivell febles interns sota plaques dures antigues, presents de forma a\u00efllada i local, que podrien fracturar per sobrec\u00e0rrega forta i generar allaus de mida 1, petita.\nEls sectors que no es vegin afectats per la nevada continuaran amb un mantell endurit superficialment i perill\u00f3s per les relliscades. Recordeu de portar  material de seguretat per evitar relliscades i lesions (grampons, piolet i casc).\n", "text_distribucio": "A la meitat nord, hi ha neu a partir d'uns 1.800 m a les obagues, per sobre de 2.000 m a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat amb sectors al descobert. \u00c9s esquiable amb continu\u00eftat a partir d\u2019uns 2.100 m, en vessants herbosos i vessants protegits del vent.", "text_tendencia": "No hi haur\u00e0 canvis significatius en l'estat i estabilitat del mantell. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10778, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10775, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-03", "datavalidesabutlleti": "2025-01-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "S\u2019esperen precipitacions febles a l\u2019extrem N del sector entre avui migdia i dem\u00e0 a la matinada, amb cota de neu alta i vent moderat del NW.\nAmb aquestes condicions \u00e9s possible la formaci\u00f3 de plaques de vent a cota alta, principalment en orientacions E i N. Seran plaques toves i de mida petita que podran trencar per sobrec\u00e0rrega feble, per exemple, al pas d\u2019un esquiador, i que podrien desencadenar allaus de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona. \nAix\u00ed mateix, encara hi ha nivell febles interns sota plaques dures antigues, presents de forma a\u00efllada i local, que podrien fracturar per sobrec\u00e0rrega forta i generar allaus de mida 1, petita.\nEls sectors que no es vegin afectats per la nevada continuaran amb un mantell endurit superficialment i perill\u00f3s per les relliscades. Recordeu de portar  material de seguretat per evitar relliscades i lesions (grampons, piolet i casc).\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a partir dels 1.800 m a les obagues, per sobre de 2.000 m a les solanes, amb mantell discontinu fins dalt. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat amb sectors al descobert. \u00c9s esquiable amb continu\u00eftat a partir d\u2019uns 2.100 m, en vessants herbosos i vessants protegits del vent. Els gruixos a 2.200 m varien entre 30-40 cm, fins a 50-60 cm a cotes altes protegides de l'extrem nord.", "text_tendencia": "No hi haur\u00e0 canvis significatius en l'estat i estabilitat del mantell. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10777, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10774, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-03", "datavalidesabutlleti": "2025-01-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)\n", "text_estat_mantell": "L\u2019augment de la nuvolositat i humitat ha provocat una disminuci\u00f3 del refredament superficial nocturn del mantell; amb tot, continua present la crosta superficial. Entre avui i dem\u00e0 \u00e9s possible alguna precipitaci\u00f3 molt feble a l\u2019extrem nord.\nSota colls i carenes encara podem trobar, de manera local, plaques de vent que descansen sobre nivells febles i que podrien fracturar-se per una sobrec\u00e0rrega forta, al pas d\u2019un grup de persones, i generar allaus de placa dura de mida 1, petita (sense capacitat per colgar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-la i fer-la caure).\nEl mantell es troba endurit superficialment i cal anar amb compte amb les relliscades. Recordeu de portar material de seguretat per evitar relliscades i lesions (grampons, piolet i casc).\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1.700 m a obagues i 2.100 m a solanes. A cotes altes est\u00e0 extremadament ventat amb molts sectors amb el terra al descobert. \u00c9s esquiable a partir d\u2019uns 2.100 m, en vessants herbosos i vessants protegits del vent. Els gruixos a 2.200 m varien entre 20-40 cm i s\u00f3n normals per l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "No hi haur\u00e0 canvis significatius en l'estat i estabilitat del mantell. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10773, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-03", "datavalidesabutlleti": "2025-01-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "S\u2019espera un augment de la nuvolositat per\u00f2 sense precipitacions al sector.\nEl mantell encara mant\u00e9 una crosta superficial endurida i uns nivells febles interns desenvolupats durant les darreres jornades de fort refredament nocturn superficial. En obagues arrecerades del sector i canals del Cad\u00ed, principalment als trams superiors, es mant\u00e9 la possibilitat que es pugui desencadenar alguna allau de placa dura, de manera molt local i a\u00efllada, per sobrec\u00e0rrega forta, per exemple, pel pas d\u2019un grup de persones. Les allaus serien de mida 1, petita, sense capacitat de colgar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos i fer-nos caure.\nCal anar amb compte amb les relliscades a causa del mantell endurit superficialment. Recordeu de portar material de seguretat per evitar les relliscades i lesions (grampons, piolet i casc).\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu per damunt de 1.600-1.700 m. El mantell \u00e9s dif\u00edcilment esquiable a causa del poc gruix, en tot cas sobre prats per damunt de 1.900 m. Els gruixos estan una mica per sota del que \u00e9s normal, entre 20-30 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "Les condicions del mantell no variaran. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10772, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-03", "datavalidesabutlleti": "2025-01-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \n", "text_estat_mantell": "Durant els darrers dies s\u2019han anat desenvolupant els nivells febles interns del mantell afavorits per l\u2019esc\u00e0s gruix i el refredament nocturn superficial. Encara trobem una crosta superficial molt dura per\u00f2 m\u00e9s prima que en jornades passades i localment l\u2019aflorament de neu vella m\u00e9s seca.\nEn tot el sector el mantell \u00e9s esc\u00e0s i de poc gruix. Malgrat aquestes condicions encara hi pot haver pres\u00e8ncia, de forma a\u00efllada i local, de plaques de vent dures que amb sobrec\u00e0rrega forta es podrien fracturar i provocar alguna petita allau de placa, sense capacitat per colgar-nos per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-nos i fer-nos caure.\nPareu atenci\u00f3 amb les relliscades a causa d'un mantell majorit\u00e0riament regelat en superf\u00edcie. No oblideu material de seguretat per evitar les relliscades i lesions (grampons, piolet i casc).\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra per sobre de 1.800 m a obagues. El mantell \u00e9s discontinu fins als cims, amb major pres\u00e8ncia de neu en sectors boscosos d'orientacions N. Els gruixos a 2.200 m oscil\u00b7len entre 10-30 cm.", "text_tendencia": "No hi haur\u00e0 canvis significatius en l'estat del mantell. Perill SENSE CANVIS", "problems": [{"id_problema": 10771, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-03", "datavalidesabutlleti": "2025-01-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El refredament nocturn del mantell ha disminu\u00eft per la pres\u00e8ncia de n\u00favols mitjans i alts. Continua la pres\u00e8ncia d\u2019una crosta superficial dura i de nivells febles per sota d\u2019aquesta.\nEl mantell \u00e9s molt irregular a tot el sector, discontinu i amb extenses zones amb el terra al descobert. Tot i aix\u00f2, la pres\u00e8ncia de capes febles internes mant\u00e9 la probabilitat molt local de desencadenar-se una allau per sobrec\u00e0rrega forta, per exemple al pas d\u2019un grup de persones, principalment sota colls i carenes i canaletes arrecerades. Serien de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-la i fer-la caure.\nLa superf\u00edcie del mantell es mant\u00e9 dura i molt relliscosa. Recordeu portar el material de seguretat per evitar les relliscades i lesions (grampons, piolet i casc).\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s for\u00e7a discontinu amb pres\u00e8ncia de neu des de 1.700 m a les obagues i 1.900 m a les solanes, esquiable nom\u00e9s per tubs i llocs arrecerats del vent. Els gruixos estan per sota del que \u00e9s normal, entre 10-30 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "Les condicions del mantell es mantindran estables. Perill SENSE CANVIS.", "problems": [{"id_problema": 10770, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]