[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-03", "datavalidesabutlleti": "2025-01-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "Entre la madrugada del viernes y el s\u00e1bado se esperan precipitaciones d\u00e9biles en general, de nieve por encima de unos 2.200-2.400 m, con viento moderado del NW.\nCon estas condiciones se podr\u00e1n formar placas de viento en orientaciones E y N principalmente, de cota alta, y m\u00e1s presentes en la mitad N. Ser\u00e1n placas blandas, de peque\u00f1o tama\u00f1o, que podr\u00e1n romper al paso de un esquiador y provocar aludes de peque\u00f1o tama\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona. Asimismo, las precipitaciones en forma de agua en cotas bajas y medias y el aumento de temperatura para el s\u00e1bado podr\u00e1 provocar actividad de aludes de nieve h\u00fameda en todas orientaciones por debajo de unos 2.400 m, y por encima de esta cota en orientaci\u00f3n S. En general, ser\u00e1n ca\u00edda de bolas y aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o. No se descarta tampoco la posibilidad de alg\u00fan deslizamiento basal en cotas bajas y medias de cualquier orientaci\u00f3n.\n\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo desde fondo de valle en umbr\u00edas, con espesores muy variables en cotas altas seg\u00fan la afectaci\u00f3n del viento. El manto es esquiable en N a 1.400 m y 1.700 m en S. Los espesores a 2.200 m var\u00edan entre 40-70 cm, localmente, en puntos resguardados, hasta 100 cm.", "text_tendencia": "Hasta el lunes no se esperan cambios significativos en la estabilidad del manto. Peligro: en LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 10779, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10780, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Nieve h\u00fameda", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-03", "datavalidesabutlleti": "2025-01-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Se esperan precipitaciones d\u00e9biles en el extremo N del sector entre hoy mediod\u00eda y ma\u00f1ana de madrugada, con cota de nieve alta y viento moderado del NW.\nCon estas condiciones es posible la formaci\u00f3n de placas de viento en cota alta, principalmente en orientaciones E y N. Ser\u00e1n placas blandas y de peque\u00f1o tama\u00f1o que podr\u00e1n romper por sobrecarga d\u00e9bil, por ejemplo, al paso de un esquiador, y que podr\u00edan desencadenar aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona.\nAsimismo, todav\u00eda hay niveles d\u00e9biles internos bajo placas duras antiguas, presentes de forma aislada y local, que podr\u00edan fracturarse por sobrecarga fuerte y generar aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o.\nLos sectores que no se vean afectados por la nevada continuar\u00e1n con un manto endurecido superficialmente y peligroso por los resbalones. Recuerde llevar material de seguridad para evitar resbalones y lesiones (crampones, piolet y casco).\n", "text_distribucio": "En la mitad norte, hay nieve a partir de unos 1.800 m en las umbr\u00edas, por encima de 2.000 m en las solanas, con manto discontinuo hasta arriba. En cotas altas est\u00e1 extremadamente venteado con sectores al descubierto. Es esquiable con continuidad a partir de unos 2.100 m, en vertientes herbosas y vertientes protegidas del viento.", "text_tendencia": "No habr\u00e1 cambios significativos en el estado y estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10778, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10775, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-03", "datavalidesabutlleti": "2025-01-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Se esperan precipitaciones d\u00e9biles en el extremo N del sector entre hoy mediod\u00eda y ma\u00f1ana de madrugada, con cota de nieve alta y viento moderado del NW.\nCon estas condiciones es posible la formaci\u00f3n de placas de viento en cota alta, principalmente en orientaciones E y N. Ser\u00e1n placas blandas y de peque\u00f1o tama\u00f1o que podr\u00e1n romper por sobrecarga d\u00e9bil, por ejemplo, al paso de un esquiador, y que podr\u00edan desencadenar aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona.\nAsimismo, todav\u00eda hay niveles d\u00e9biles internos bajo placas duras antiguas, presentes de forma aislada y local, que podr\u00edan fracturarse por sobrecarga fuerte y generar aludes de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o.\nLos sectores que no se vean afectados por la nevada continuar\u00e1n con un manto endurecido superficialmente y peligroso por los resbalones. Recuerde llevar material de seguridad para evitar resbalones y lesiones (crampones, piolet y casco).\n", "text_distribucio": "Hay nieve a partir de los 1.800 m en las umbr\u00edas, por encima de 2.000 m en las solanas, con manto discontinuo hasta arriba. En cotas altas est\u00e1 extremadamente venteado con sectores al descubierto. Es esquiable con continuidad a partir de unos 2.100 m, en vertientes herbosas y vertientes protegidas del viento.", "text_tendencia": "No habr\u00e1 cambios significativos en el estado y estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10777, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 10774, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-03", "datavalidesabutlleti": "2025-01-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)\n", "text_estat_mantell": "El aumento de la nubosidad y humedad ha provocado una disminuci\u00f3n del enfriamiento superficial nocturno del manto; sin embargo, sigue presente la costra superficial. Entre hoy y ma\u00f1ana es posible alguna precipitaci\u00f3n muy d\u00e9bil en el extremo norte.\nBajo collados y cordales todav\u00eda podemos encontrar, de manera local, placas de viento que descansan sobre niveles d\u00e9biles y que podr\u00edan fracturarse por una sobrecarga fuerte, al paso de un grupo de personas, y generar aludes de placa dura de tama\u00f1o 1, peque\u00f1a (sin capacidad para enterrar a una persona, pero s\u00ed para desequilibrarla y derribarla).\nEl manto se encuentra endurecido superficialmente y hay que tener cuidado con los resbalones. Recuerde llevar material de seguridad para evitar resbalones y lesiones (crampones, piolet y casco).", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de unos 1.700 m en umbr\u00edas y 2.100 en solanas. En cotas altas est\u00e1 extremadamente venteado con muchos sectores con el suelo al descubierto. Es esquiable a partir de unos 2.100 m, en vertientes herbosas y vertientes protegidas del viento. Los grosores a 2.200 m var\u00edan entre 20-40 cm y son normales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "No habr\u00e1 cambios significativos en el estado y estabilidad del manto. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10773, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-03", "datavalidesabutlleti": "2025-01-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "Se espera un aumento de la nubosidad pero sin precipitaciones en el sector.\nEl manto a\u00fan mantiene una costra superficial endurecida y unos niveles d\u00e9biles internos desarrollados durante las \u00faltimas jornadas de fuerte enfriamiento nocturno superficial. En umbr\u00edas resguardadas del sector y canales del Cad\u00ed, principalmente en los tramos superiores, se mantiene la posibilidad de que se pueda desencadenar alg\u00fan alud de placa dura, de manera muy local y aislada, por sobrecarga fuerte, por ejemplo, por el paso de un grupo de personas. Los aludes ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad de enterrar a una persona, pero s\u00ed para desequilibrarnos y derribarnos.\nHay que tener cuidado con los resbalones debido al manto endurecido superficialmente. Recuerde llevar material de seguridad para evitar los resbalones y lesiones (crampones, piolet y casco).\n\n", "text_distribucio": "Hay nieve por encima de 1.600 a 1.700 m. El manto es dif\u00edcilmente esquiable debido al poco grosor, en todo caso sobre prados por encima de 1.900 m. Los espesores est\u00e1n algo por debajo de lo normal, entre 20-30 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "Las condiciones del manto no variar\u00e1n. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10772, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-03", "datavalidesabutlleti": "2025-01-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1) \n", "text_estat_mantell": "Durante los \u00faltimos d\u00edas se han ido desarrollando los niveles d\u00e9biles internos del manto favorecidos por el escaso grosor y el enfriamiento nocturno superficial. A\u00fan encontramos una corteza superficial muy dura pero m\u00e1s delgada que en jornadas pasadas y localmente el afloramiento de nieve vieja m\u00e1s seca. En todo el sector el manto es escaso y de poco grosor. A pesar de estas condiciones, todav\u00eda puede haber presencia, de forma aislada y local, de placas de viento duras que con sobrecarga fuerte se podr\u00edan fracturar y provocar alg\u00fan peque\u00f1o alud de placa, sin capacidad para enterrarnos pero s\u00ed para desequilibrarnos y hacernos caer.\nPreste atenci\u00f3n a los posibles resbalones debido a un manto mayoritariamente rehelado en superficie. No olvide material de seguridad para evitar los resbalones y lesiones (crampones, piolet y casco).\n\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo por encima de 1.800 m en umbr\u00edas. El manto es discontinuo hasta las cimas, con mayor presencia de nieve en sectores boscosos de orientaciones N. Los espesores a 2.200 m oscilan entre 10-30 cm.", "text_tendencia": "No habr\u00e1 cambios significativos en el estado del manto. Peligro: SIN CAMBIOS", "problems": [{"id_problema": 10771, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-01-03", "datavalidesabutlleti": "2025-01-04", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1)", "text_estat_mantell": "El enfriamiento nocturno del manto ha disminuido por la presencia de nubes medias y altas.\nContin\u00faa la presencia de una costra superficial dura y de niveles d\u00e9biles por debajo de \u00e9sta. El manto es muy irregular en todo el sector, discontinuo y con extensas zonas con el suelo al descubierto. Sin embargo, la presencia de capas d\u00e9biles internas mantiene la probabilidad muy local de desencadenarse un alud por sobrecarga fuerte, por ejemplo al paso de un grupo de personas, principalmente bajo collados y crestas y canaletas resguardadas. Ser\u00edan de tama\u00f1o 1, peque\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona, pero s\u00ed para desequilibrarla y derribarla.\nLa superficie del manto se mantiene dura y muy resbaladiza. Recuerde llevar el material de seguridad para evitar los resbalones y lesiones (crampones, piolet y casco).\n", "text_distribucio": "El manto es muy discontinuo con presencia de nieve desde 1.700 m en las umbr\u00edas y 1.900 m en las solanas, esquiable s\u00f3lo por tubos y lugares resguardados del viento. Los espesores est\u00e1n por debajo de lo normal, entre 10-30 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "Las condiciones del manto se mantendr\u00e1n estables. Peligro: SIN CAMBIOS.", "problems": [{"id_problema": 10770, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}]