[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-06", "datavalidesabutlleti": "2025-02-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "Divendres a mig mat\u00ed comen\u00e7ar\u00e0 a bufar vent de sud i formar\u00e0 plaques de neu ventada en orientacions nord i est principalment. Per sota tindran un mantell poc consolidat, format per neu vella seca, freda i tova. Cal recordar que durant la setmana s'ha anat formant gebre en superf\u00edcie i aquest quedar\u00e0 ara sota les plaques de vent; per tot aix\u00f2, les plaques es podran desencadenar amb molta facilitat. En principi, serien allaus de placa de mida 1 (petita) i 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona. M\u00e9s internament, hi ha m\u00e9s capes febles persistents no molt reactives, damunt de crostes. Tot plegat, obliga a ser molt cur\u00f3s a l'hora de decidir els itineraris i estar pendents d'indicis com l'aparici\u00f3 de fractures i woumfs.  \nAl mat\u00ed, el mantell encara el podrem trobar encrostat, estable, a les orientacions m\u00e9s assolellades fins al nivell superior del bosc. \n\n", "text_distribucio": "Trobem neu a terra a partir de 1.400 m, sent esquiable a orientaci\u00f3 nord a partir dels 1.600 m. A 2.300 m hi ha acumulacions d'entre els 60 i els 80 cm (localment, freguen els 100 cm). Els gruixos totals estan per sota de la mitjana a l'Aran i encara se situen molt per sota del que \u00e9s habitual a la Franja Nord de la Pallaresa.", "text_tendencia": "Dissabte pot incrementar-se el perill d'allaus en funci\u00f3 dels gruixos que es vagin acumulant i en funci\u00f3 del vent, en una situaci\u00f3 incerta. Perill: EN AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11079, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11077, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-06", "datavalidesabutlleti": "2025-02-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.500 m.\nFEBLE (1) a la resta.", "text_estat_mantell": "Divendres a la nit pot acumular-se neu recent i ventada. De moment, el mantell est\u00e0 format per part\u00edcules fragmentades procedents de les nevades amb vent de la setmana passada. A la seva base trobem crostes dures. Entre les crostes i la neu ventada hi ha capes febles a la majoria d'orientacions. Localment, hi ha plaques de vent a cotes altes que es fracturen amb certa facilitat, just en el nivell per damunt de la crosta, i en el contacte de les facetes. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de mida 1 (petita) i, localment al nord del sector de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona. Els llocs perillosos seran sota colls i carenes i tamb\u00e9 canaletes on hi hagi acumulaci\u00f3 i noteu que el mantell est\u00e0 compactat.\nEls vessants m\u00e9s assolellats de cotes baixes i mitjanes s'humitegen de dia i s'encrosten de nit. En punts obacs protegits es pot mantenir el gebre que s'est\u00e0 formant durant la setmana; pot generar un mal contacte amb la nevada de divendres nit.", "text_distribucio": "Hi ha una fina capa de neu a terra a partir dels 1.500 m en obagues i 1.700 m en sud. El gruix total encara \u00e9s inferior a l'habitual per a l'\u00e8poca. ", "text_tendencia": "Dissabte pot incrementar-se el perill d'allaus en funci\u00f3 dels gruixos que es vagin acumulant, en una situaci\u00f3 incerta. Perill: EN AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11076, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11075, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-06", "datavalidesabutlleti": "2025-02-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.500 m.\nFEBLE (1) a la resta.", "text_estat_mantell": "Divendres a la nit pot acumular-se neu recent i ventada. De moment, el mantell est\u00e0 format per part\u00edcules fragmentades procedents de les nevades amb vent de la setmana passada. A la seva base trobem crostes dures. Entre les crostes i la neu ventada hi ha capes febles a la majoria d'orientacions. Localment, hi ha plaques de vent a cotes altes que podran trencar-se en circular-hi pel damunt, just en el nivell per damunt de la crosta, i en el contacte de les facetes. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de mida 1 (petita) i, localment al nord del sector, de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona. Els llocs perillosos seran sota colls i carenes i tamb\u00e9 canaletes on hi hagi acumulaci\u00f3 i noteu que el mantell est\u00e0 compactat.\nEls vessants m\u00e9s assolellats de cotes baixes i mitjanes s'humitegen de dia i s'encrosten de nit. En punts obacs es va mantenint el gebre que s'est\u00e0 formant durant la setmana; pot generar un mal contacte amb la nevada de divendres nit.", "text_distribucio": "Les darreres nevades han deixat neu cont\u00ednua a terra a partir dels 1.500 m en obagues i 1.700 m en sud. El gruix total encara \u00e9s inferior a l'habitual per a l'\u00e8poca. ", "text_tendencia": "Dissabte pot incrementar-se el perill d'allaus en funci\u00f3 dels gruixos que es vagin acumulant, en una situaci\u00f3 incerta. Perill: EN AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11072, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11073, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-06", "datavalidesabutlleti": "2025-02-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\nMODERAT (2) per sobre de 2.500 m.", "text_estat_mantell": "Divendres a la nit pot acumular-se neu recent i ventada. De moment, el mantell est\u00e0 format per neu ventada en superf\u00edcie. A la seva base trobem crostes dures. Entre les crostes i la neu ventada s'estan formant capes febles pel refredament del mantell. Hi ha plaques de vent en orientacions E i SE a cotes altes sota colls i carenes, que podran trencar-se en passar-hi pel damunt. Amb el seu desencadenament podran generar allaus de mida 1 (petita) i, molt localment a l'extrem m\u00e9s nord, de fins a mida 2 (mitjana) sota colls i carenes, amb capacitat per colgar una persona.\nA cotes mitjanes i baixes en vessants assolellats el mantell s'humiteja de dia i s'encrosta de nit. En punts obacs es va mantenint el gebre que s'est\u00e0 formant durant la setmana; pot generar un mal contacte amb la nevada de divendres nit. \n", "text_distribucio": "Hi ha mantell a partir dels 2.000 o 2.100 m, per\u00f2 els gruixos s\u00f3n escassos. La neu \u00e9s esquiable a partir d\u2019uns 2.200 m. El gruix total est\u00e0 per sota de l'habitual en aquesta \u00e8poca de l'any. A 2.200 m els gruixos oscil\u00b7len entre 20-30 cm", "text_tendencia": "Dissabte pot incrementar-se el perill d'allaus en funci\u00f3 dels gruixos que es vagin acumulant, en una situaci\u00f3 incerta. Perill: EN AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11070, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-06", "datavalidesabutlleti": "2025-02-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \nMODERAT (2) divendres a la nit.", "text_estat_mantell": "Divendres a la nit pot acumular-se neu recent i ventada. De moment, el refredament intern del mantell afavoreix la formaci\u00f3 de cristalls facetats, sense cohesi\u00f3 entre ells. Per aix\u00f2 trobem en superf\u00edcie uns 5 cm de neu vella seca tova. La resta del mantell est\u00e0 format per crostes molt dures. De manera molt a\u00efllada, podr\u00edem trobar alguna petita placa dura sota carenes i a la sortida de les canals que, molt localment, podria trencar-se en passar-hi pel damunt. En aquest cas podria generar-se alguna allau de mida petita, sense capacitat per enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed de fer-nos caure.\nAls vessants assolellats, el mantell s'humiteja de dia i s'encrosta de nit. Vigileu les relliscades, sobretot a la sortida de les canals. En punts obacs es va mantenint el gebre que s'est\u00e0 formant durant la setmana; pot generar un mal contacte amb la nevada de divendres nit.\n\n\n", "text_distribucio": "El mantell no \u00e9s esquiable a causa del poc gruix i de la seva distribuci\u00f3 irregular. Podem trobar neu al terra a 1.500-1.600 m amb molt poc gruix. El gruix total est\u00e0 per sota de l'habitual per aquestes dates, amb 20-30 cm a les obagues a 2.200 m.", "text_tendencia": "Dissabte pot incrementar-se el perill d'allaus en funci\u00f3 dels gruixos que es vagin acumulant, en una situaci\u00f3 incerta. Perill: EN AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11074, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-06", "datavalidesabutlleti": "2025-02-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1) \nMODERAT (2) divendres a la nit", "text_estat_mantell": "Divendres a la nit pot acumular-se neu recent i ventada. De moment, el poc gruix de neu existent est\u00e0 format per crostes amb algun cent\u00edmetre de neu vella seca tova per damunt. Hi pot haver molt localment alguna petita placa de vent dura sota colls i carenes, on hi hagu\u00e9s mantell vell, que, molt localment, podria trencar-se en passar-hi pel damunt. En aquest cas podria generar-se alguna allau de mida petita, sense capacitat per enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed de fer-nos caure. Als vessants assolellats el mantell s'humiteja de dia i s'encrosta de nit.\n\n\n", "text_distribucio": "El mantell \u00e9s prim i discontinu, present per sobre d'uns 1.800 m a obagues. El mantell no \u00e9s esquiable, nom\u00e9s a prats on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3. ", "text_tendencia": "Dissabte pot incrementar-se el perill d'allaus en funci\u00f3 dels gruixos que es vagin acumulant, en una situaci\u00f3 incerta. Perill: EN AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11069, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3 favorable", "origen": null, "tendencia": "1", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-06", "datavalidesabutlleti": "2025-02-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1). MODERAT (2) divendres per la nit\n", "text_estat_mantell": "Divendres a la nit pot acumular-se neu recent i ventada. De moment, hi ha un mantell superficial format per neu ventada i neu granulada, per\u00f2 hi aflora el terreny de forma generalitzada. Per sota d'aquesta enfarinada, trobem crostes gruixudes i facetes a la base. Hi pot haver alguna petita placa de vent, sota colls i carenes, amb mantell previ, per damunt dels 2.300 o 2.400 m, en llocs on hi hagi m\u00e9s acumulaci\u00f3. Les orientacions on podem trobar la neu ventada m\u00e9s compactada seran a est i sud-est. En cas de trobar alguna placa, aquesta podr\u00e0 trencar-se en passar-hi pel damunt amb forta sobrec\u00e0rrega, generant alguna allau de mida 1 (petita), sense capacitat per cobrir una persona, per\u00f2 que ens pot desequilibrar i fer-nos caure.\nEn vessants assolellats el mantell s'humiteja de dia i s'encrosta de nit.", "text_distribucio": "A obagues hi ha una fina capa de neu per sobre de 1.600 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s. Nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent, sempre de forma discont\u00ednua. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Dissabte pot incrementar-se el perill d'allaus en funci\u00f3 dels gruixos que es vagin acumulant, en una situaci\u00f3 incerta. Perill: EN AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 11071, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}]