[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-06", "datavalidesabutlleti": "2025-02-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "El viernes a media ma\u00f1ana empezar\u00e1 a soplar viento de sur y formar\u00e1 placas de nieve venteada en orientaciones norte y este principalmente. Por debajo tendr\u00e1n un manto poco consolidado, formado por nieve vieja seca, fr\u00eda y blanda. Cabe recordar que durante la semana se ha ido formando escarcha en superficie y \u00e9sta quedar\u00e1 ahora bajo las placas de viento; por todo ello, las placas se podr\u00e1n desencadenar con mucha facilidad. En principio, ser\u00edan aludes de placa de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. M\u00e1s internamente, hay m\u00e1s capas d\u00e9biles persistentes. no muy reactivas, sobre costras. Todo ello obliga a ser muy cuidadoso a la hora de decidir los itinerarios y estar pendientes de indicios como la aparici\u00f3n de fracturas y woumfs. Por la ma\u00f1ana, el manto todav\u00eda lo podremos encontrar encostrado, estable, en las orientaciones m\u00e1s soleadas hasta el nivel superior del bosque. \n\n", "text_distribucio": "Encontramos nieve en el suelo a partir de 1.400 m, siendo esquiable a orientaci\u00f3n norte a partir de los 1.600 m. A 2.300 m hay acumulaciones de entre los 60 y los 80 cm (localmente, rozan los 100 cm). Los grosores totales est\u00e1n por debajo de la media en el Ar\u00e1n y todav\u00eda se sit\u00faan muy por debajo de lo habitual en la Franja Norte de la Pallaresa.", "text_tendencia": "El s\u00e1bado puede incrementarse el peligro de aludes en funci\u00f3n de los grosores que se vayan acumulando y en funci\u00f3n del viento, en una situaci\u00f3n incierta. Peligro: EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11079, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11077, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-06", "datavalidesabutlleti": "2025-02-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.500 m. D\u00c9BIL (1) en el resto.", "text_estat_mantell": "El viernes por la noche caer\u00e1 nieve reciente y venteada. De momento, el manto est\u00e1 formado por nieve venteada. En su base encontramos costras duras. Entre las costras y la nieve venteada hay capas d\u00e9biles en la mayor\u00eda de orientaciones. Localmente, existen placas de viento en cotas altas que se fracturan con cierta facilidad, justo en el nivel por encima de la costra, y en el contacto de las facetas. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente en el norte del sector de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. Los lugares peligrosos ser\u00e1n bajo collados y cordales y tambi\u00e9n canaletas donde haya acumulaci\u00f3n y not\u00e9is que el manto est\u00e1 compactado. Las vertientes m\u00e1s soleadas de cotas bajas y medias se humedecen de d\u00eda y se encostran de noche. En puntos umbr\u00edos protegidos se puede mantener la escarcha que se est\u00e1 formando durante la semana; puede generar un mal contacto con la nevada del viernes por la noche.", "text_distribucio": "Hay una fina capa de nieve en el suelo a partir de los 1.500 m en umbr\u00edas y 1.700 m en sur. El grosor total a\u00fan es inferior a lo habitual para la \u00e9poca. ", "text_tendencia": "El s\u00e1bado puede incrementarse el peligro de aludes en funci\u00f3n de los grosores que se vayan acumulando, en una situaci\u00f3n incierta. Peligro: EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11076, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11075, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-06", "datavalidesabutlleti": "2025-02-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.500 m. D\u00c9BIL (1) en el resto.", "text_estat_mantell": "El viernes por la noche caer\u00e1 nieve reciente y venteada. De momento, el manto est\u00e1 formado por nieve venteada de la semana pasada. En su base encontramos costras duras. Entre las costras y la nieve venteada hay capas d\u00e9biles en la mayor\u00eda de orientaciones. Localmente, existen placas de viento en cotas altas que podr\u00e1n romperse al circular por encima, justo en el nivel por encima de la costra, y en el contacto de las facetas. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, localmente en el norte del sector, de hasta tama\u00f1o 2 (mediano), con capacidad para enterrar a una persona. Los lugares peligrosos ser\u00e1n bajo collados y cordales y tambi\u00e9n canaletas donde haya acumulaci\u00f3n y not\u00e9is que el manto est\u00e1 compactado. Las laderas m\u00e1s soleadas de cotas bajas y medias se humedecen de d\u00eda y se encostran de noche. En puntos umbr\u00edos se va manteniendo la escarcha que se est\u00e1 formando durante la semana; puede generar un mal contacto con la nevada del viernes por la noche.", "text_distribucio": "Las \u00faltimas nevadas han dejado nieve continua en el suelo a partir de los 1.500 m en umbr\u00edas y 1.700 m en sur. El grosor total todav\u00eda es inferior a lo habitual para la \u00e9poca. ", "text_tendencia": "El s\u00e1bado puede incrementarse el peligro de aludes en funci\u00f3n de los grosores que se vayan acumulando, en una situaci\u00f3n incierta. Peligro: EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11072, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11073, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-06", "datavalidesabutlleti": "2025-02-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). LIMITADO (2) por encima de 2.500 m.", "text_estat_mantell": "El viernes por la noche puede acumularse nieve reciente y venteada. De momento, el manto est\u00e1 formado por nieve venteada en superficie. En su base encontramos costras duras. Entre las costras y la nieve venteada se est\u00e1n formando capas d\u00e9biles por el enfriamiento del manto. Hay placas de viento en orientaciones E y SE en cotas altas bajo collados y cordales, que podr\u00e1n romperse al pasar por encima. Con su desencadenamiento podr\u00e1n generar aludes de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o) y, muy localmente en el extremo m\u00e1s norte, de hasta tama\u00f1o 2 (mediano) bajo collados y cordales, con capacidad para enterrar a una persona. En cotas medias y bajas en laderas soleadas el manto se humedece de d\u00eda y se encostra de noche. En puntos umbr\u00edos se va manteniendo la escarcha que se est\u00e1 formando durante la semana; puede generar un mal contacto con la nevada del viernes por la noche. \n", "text_distribucio": "Hay manto a partir de los 2.000 o 2.100 m, pero los grosores son escasos. La nieve es esquiable a partir de unos 2.200 m. El grosor total est\u00e1 por debajo de lo habitual en esta \u00e9poca del a\u00f1o. A 2.200 m los grosores oscilan entre 20-30 cm", "text_tendencia": "El s\u00e1bado puede incrementarse el peligro de aludes en funci\u00f3n de los grosores que se vayan acumulando, en una situaci\u00f3n incierta. Peligro: EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11070, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-06", "datavalidesabutlleti": "2025-02-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). LIMITADO (2) el viernes por la noche.", "text_estat_mantell": "El viernes por la noche puede acumularse nieve reciente y venteada. Por el momento, el enfriamiento interno del manto favorece la formaci\u00f3n de cristales facetados, sin cohesi\u00f3n entre ellos. Por eso encontramos en superficie unos 5 cm de nieve vieja seca blanda. El resto del manto est\u00e1 formado por costras muy duras. De manera muy aislada, podr\u00edamos encontrar alguna peque\u00f1a placa dura bajo cordales y a la salida de las canales que, muy localmente, podr\u00eda romperse al pasar por encima. En este caso podr\u00eda generarse alg\u00fan alud de peque\u00f1o tama\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona, pero s\u00ed de hacernos caer. En las vertientes soleadas, el manto se humedece de d\u00eda y se encostra de noche. Vigilad con los resbalones, sobre todo a la salida de las canales. En puntos umbr\u00edos se va manteniendo la escarcha que se est\u00e1 formando durante la semana; puede generar un mal contacto con la nevada del viernes por la noche.\n\n\n", "text_distribucio": "El manto no es esquiable debido al poco grosor y su distribuci\u00f3n irregular. Podemos encontrar nieve en el suelo a 1.500-1.600 m con muy poco grosor. El espesor total est\u00e1 por debajo de lo habitual por estas fechas, con 20-30 cm en las umbr\u00edas a 2.200 m.", "text_tendencia": "El s\u00e1bado puede incrementarse el peligro de aludes en funci\u00f3n de los grosores que se vayan acumulando, en una situaci\u00f3n incierta. Peligro: EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11074, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-06", "datavalidesabutlleti": "2025-02-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). LIMITADO (2) viernes por la noche", "text_estat_mantell": "El viernes por la noche puede acumularse nieve reciente y venteada. De momento, el poco grosor de nieve existente est\u00e1 formado por costras con alg\u00fan cent\u00edmetro de nieve vieja seca blanda por encima. Puede haber muy localmente alguna peque\u00f1a placa de viento dura bajo collados y cordales, donde hubiera manto viejo, que, muy localmente, podr\u00eda romperse al pasar por encima. En este caso podr\u00eda generarse alg\u00fan alud de peque\u00f1o tama\u00f1o, sin capacidad para enterrar a una persona, pero s\u00ed de hacernos caer. En las vertientes soleadas el manto se humedece de d\u00eda y se encostra de noche.\n\n\n", "text_distribucio": "El manto es delgado y discontinuo, presente por encima de unos 1.800 m en umbr\u00edas. El manto no es esquiable, s\u00f3lo en prados donde haya mayor acumulaci\u00f3n. ", "text_tendencia": "El s\u00e1bado puede incrementarse el peligro de aludes en funci\u00f3n de los grosores que se vayan acumulando, en una situaci\u00f3n incierta. Peligro: EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11069, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "6", "tipus_situacio": "Situaci\u00f3n favorable", "origen": null, "tendencia": "1", "mida": null, "priority": "1"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": "2", "databutlleti": "2025-02-06", "datavalidesabutlleti": "2025-02-07", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "D\u00c9BIL (1). LIMITADO (2) viernes por la noche\n", "text_estat_mantell": "El viernes por la noche puede acumularse nieve reciente y venteada. De momento, hay un manto superficial formado por nieve venteada y nieve granulada, pero aflora el terreno de forma generalizada. Por debajo encontramos costras gruesas y facetas en la base. Puede haber alguna peque\u00f1a placa de viento, bajo collados y cordales, con manto previo, por encima de los 2.300 o 2.400 m, en lugares donde haya m\u00e1s acumulaci\u00f3n. Las orientaciones donde podemos encontrar la nieve venteada m\u00e1s compactada ser\u00e1n a este y sureste. En caso de encontrar alguna placa, \u00e9sta podr\u00e1 romperse al pasar por encima con fuerte sobrecarga, generando alg\u00fan alud de tama\u00f1o 1 (peque\u00f1o), sin capacidad para cubrir una persona, pero que nos puede desequilibrar y derribarnos. En laderas soleadas el manto se humedece de d\u00eda y se encostra de noche.", "text_distribucio": "En umbr\u00edas hay una fina capa de nieve por encima de 1.600 m, pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso. S\u00f3lo es esquiable en sectores muy restringidos, como en tubos y lugares muy resguardados del viento, siempre de forma discontinua. Los espesores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "El s\u00e1bado puede incrementarse el peligro de aludes en funci\u00f3n de los grosores que se vayan acumulando, en una situaci\u00f3n incierta. Peligro: EN AUMENTO.", "problems": [{"id_problema": 11071, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}]