{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr unterliegt einem Tagesgang. Am Vormittag sind die Triebschneeablagerungen in den Hochlagen noch das Hauptproblem, am Nachmittag \u00fcberwiegt mit den milden Temperaturen und der Sonneneinstrahlung dann das Gleit- und Nassschneeproblem. Frische Triebschneeablagerungen sind teilweise st\u00f6ranf\u00e4llig. Mit zunehmender Durchfeuchtung der Schneedecke in schattseitigen Expositionen muss mit spontanen Gleit- und Nassschneelawinen aus steilen Gel\u00e4ndeteilen gerechnet werden.",
        "highlights": "Anstieg der Gefahr von Gleit- und Nassschneelawinen mit dem tageszeitlichen Temperaturanstieg und der Sonneneinstrahlung"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E"
          ]
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4215RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-15"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2400"
          },
          "validTimePeriod": "earlier"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        },
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "upperBound": "treeline"
          },
          "validTimePeriod": "later"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-14T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Frische Triebschneeansammlungen liegen teils auf weichen\u00a0Schichten und sind\u00a0vereinzelt st\u00f6ranf\u00e4lliger. Das Schneedeckenfundament ist kompakt. Sehr milde Temperaturen und die Sonneneinstrahlung sorgen vor allem in sonnseitigen Expositionen f\u00fcr ein Durchfeuchtung der Schneedecke. In tiefen Lagen liegt nur noch wenig Schnee.\u00a0"
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinengefahr wird erwartet."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-14T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-15T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Sehr milde Luft wird mit einem Tiefdrucksystem \u00fcber dem \u00f6stlichen Nordatlantik\u00a0nach Europa geschaufelt. Am Donnerstag scheint in den Bergen phasenweise die Sonne. Immer wieder ziehen aber auch harmlose Wolkenfelder in h\u00f6heren Schichten durch. Anfangs k\u00f6nnen die h\u00f6heren Gipfel in den Tauern auch in Nebel geraten. Der Wind aus westlichen Richtungen weht meist nur schwach bis m\u00e4\u00dfig, im Nordwesten auch lebhafter.\u00a0 Die Temperaturen steigen an und erreichen in 2000 m +5 Grad und in 3000 m -1 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird oberhalb rund 2100 m mit M\u00c4SSIG, darunter mit GERING beurteilt. Die Hauptgefahr geht hier von den noch teilweise schlecht verbundenen, kleineren Triebschneeansammlungen und vereinzelter Schwachschichten im oberen Teil der Schneedecke,\u00a0in \u00fcberwiegend schattseitigen Expositionen aus. Eine St\u00f6rung ist teil noch durch eine geringe Zusatzbelastung m\u00f6glich. Im Tagesverlauf steigt vor allem in sonnseitigen Expositionen die Gefahr von spontanen Gleit- und Nassschneelawinen aus steilen Gel\u00e4ndeteilen, welche aber \u00fcberwiegend klein bleiben.",
        "highlights": "In h\u00f6heren Lagen noch m\u00e4\u00dfige Lawinengefahr"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E"
          ]
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4215RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-15"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2100"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-14T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Vereinzelt haben sich die Triebschneeablagerungen noch nicht ausreichen mit der Altschneedecke verbinden k\u00f6nnen. Im oberen Teil der Schneedecke sind \u00f6rtlich, vor allem in schattseitigen Expositionen, noch Schwachschichten vorhanden. Die milden Temperaturen und die Sonneneinstrahlung sorgen f\u00fcr eine Durchfeuchtung der Schneedecke, vor allem in sonnseitigen Expositionen. In tiefen Lagen liegt nur noch wenig Schnee."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Die Gefahr von Gleit- und Nassschneelawinen im Tagesverlauf bleibt bestehen."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-14T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-15T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Sehr milde Luft wird mit einem Tiefdrucksystem \u00fcber dem \u00f6stlichen Nordatlantik\u00a0nach Europa geschaufelt. Am Donnerstag scheint in den Bergen phasenweise die Sonne. Immer wieder ziehen aber auch harmlose Wolkenfelder in h\u00f6heren Schichten durch. Anfangs k\u00f6nnen die h\u00f6heren Gipfel in den Tauern auch in Nebel geraten. Der Wind aus westlichen Richtungen weht meist nur schwach bis m\u00e4\u00dfig, im Nordwesten auch lebhafter.\u00a0 Die Temperaturen steigen an und erreichen in 2000 m +5 Grad und in 3000 m -1 Grad."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird \u00fcberwiegend mit GERING beurteilt. Milde Temperaturen und Sonneneinstrahlung f\u00fchren zu einer fortschreitenden Durchfeuchtung der Schneedecke und es muss mit kleinen Gleit- und Nassschneelawinen gerechnet werden.",
        "highlights": "Anstieg der Gefahr von Gleit- und Nassschneelawinen im Tagesverlauf"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wet_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "aus felsdurchsetztem Steilgel\u00e4nde"
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4215RGR3",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-02-15"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-02-14T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die Schneedecke hat sich \u00fcberwiegend gut gesetzt und ist feucht. In h\u00f6heren Lagen hat sich in den Nachtstunden \u00f6rtlich nur ein d\u00fcnner Harschdeckel ausbilden k\u00f6nnen."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinengefahr."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-02-14T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-02-15T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Sehr milde Luft wird mit einem Tiefdrucksystem \u00fcber dem \u00f6stlichen Nordatlantik\u00a0nach Europa geschaufelt. Am Donnerstag scheint in den Bergen phasenweise die Sonne. Immer wieder ziehen aber auch harmlose Wolkenfelder in h\u00f6heren Schichten durch. Anfangs k\u00f6nnen die h\u00f6heren Gipfel in den Tauern auch in Nebel geraten. Der Wind aus westlichen Richtungen weht meist nur schwach bis m\u00e4\u00dfig, im Nordwesten auch lebhafter.\u00a0 Die Temperaturen steigen an und erreichen in 2000 m +5 Grad und in 3000 m -1 Grad."
      }
    }
  ]
}