[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-18", "datavalidesabutlleti": "2023-12-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent i neu humida residualment a solanes.\nTrobem plaques de vent per damunt del nivell del bosc, de manera m\u00e9s general a la Franja Nord Pallaresa i als l\u00edmits sud i est de l'Aran. Hi ha nivells interns que trenquen i, en algun cas, propaguen en els tests d'estabilitat per la pres\u00e8ncia de facetes. A la Franja Nord de la Pallaresa el mantell \u00e9s o placa de vent o neu dura causada pel vent fort dels darrers dies, amb un mantell molt deflactat per sobre els 2000 m. Les plaques, tant a la Franja Nord de la Pallaresa com a l'Aran, podran caure al pas d'una persona en terreny fortament inclinat o convex, en general de mida 1, petita. Les trobarem en indrets arrecerats per sobre dels 2200 m en S, E i orientacions N arrecerades. A l'Aran tamb\u00e9 s\u00f3n possibles allaus de neu humida accidentals en solanes de fort pendent per sota dels 2400 m.", "text_distribucio": "Trobem neu a terra des de fons de vall en orientacions N. El mantell \u00e9s esquiable a sectors amb acumulacions, a partir d'uns 2000 m, sobretot a l'Aran i als sectors m\u00e9s propers a la divis\u00f2ria amb Fran\u00e7a. A 2200 m els gruixos es troben al voltant dels 20-50 cm, per sota dels habituals per l'\u00e8poca de l'any. Hi ha acumulacions i deflacions importants degut al vent del nord de l'\u00faltim episodi. ", "text_tendencia": "Les nevades previstes per dimecres faran augmentar lleument el perill per plaques de vent. Perill EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9251, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 9250, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-18", "datavalidesabutlleti": "2023-12-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent en sectors a\u00efllats.\nEl mantell nival es troba molt dur en superf\u00edcie. Predominen les crostes de regel i fins i tot gel viu en superf\u00edcie. Hi ha, de forma a\u00efllada i a la meitat nord del sector, plaques de vent per sobre dels 2300-2400 m en orientacions W, S i E en terreny molt arrecerat com canals i fondalades. \u00c9s en aquests llocs on \u00e9s probable que puguem desencadenar alguna allau de neu ventada al nostre pas, de mida 1, petita, i en general plaques dures que tot i l'escassa mida podrien provocar-nos danys majors sobretot en terreny trampa. Recomanem que a m\u00e9s del material b\u00e0sic de seguretat (DVA, pala i sonda) es faci \u00fas de grampons i piolet pel mantell dur i molt encrostat.", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 1600 m, amb poc gruix. La neu vella \u00e9s escassa i irregular al sector, sovint en forma de congestes disperses. Al nord del sector, per damunt d'uns 2300-2400 m i a obagues hi podem trobar certa continu\u00eftat del mantell, per\u00f2 encara no \u00e9s esquiable a cap cota.", "text_tendencia": "Les nevades previstes per dimecres faran augmentar lleument el perill per plaques de vent. Perill EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9252, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-18", "datavalidesabutlleti": "2023-12-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).\n", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de plaques de vent en sectors a\u00efllats.\nEl mantell nival es troba molt dur en superf\u00edcie. Predominen les crostes de regel i fins i tot gel viu en superf\u00edcie. Hi ha, de forma a\u00efllada i a la meitat nord del sector, plaques de vent per sobre dels 2300-2400 m en orientacions W, S i E en terreny molt arrecerat com canals i fondalades. \u00c9s en aquests llocs on \u00e9s probable que puguem desencadenar alguna allau de neu ventada al nostre pas, de mida 1, petita, i en general plaques dures que tot i l'escassa mida podrien provocar-nos danys majors sobretot en terreny trampa. Recomanem que a m\u00e9s del material b\u00e0sic de seguretat (DVA, pala i sonda) es faci \u00fas de grampons i piolet pel mantell dur i molt encrostat.", "text_distribucio": "Trobem neu a terra a partir d'uns 1400 m de forma discont\u00ednua en orientacions nord, i per damunt dels 1900 m en sud. El mantell \u00e9s esc\u00e0s i irregular al sector, i sovint en forma de congestes disperses. Al nord del sector, per damunt d'uns 2300-2400 m i a obagues hi podem trobar certa continu\u00eftat del mantell, per\u00f2 encara no \u00e9s esquiable a cap cota. ", "text_tendencia": "Les nevades previstes per dimecres faran augmentar lleument el perill per plaques de vent. Perill EN LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 9253, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-18", "datavalidesabutlleti": "2023-12-19", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1).", "text_estat_mantell": "Situaci\u00f3 de capes febles persistents en sectors a\u00efllats.\nEl mantell nival continua amb fort refredament nocturn per radiaci\u00f3, fet que pot provocar el desenvolupament de nivells febles persistents. Hi ha pres\u00e8ncia de plaques de vent, de forma a\u00efllada, en orientacions sud i est, predominantment en terreny arrecerat com canals i fondalades. \u00c9s probable el desencadenament d'alguna allau de placa de vent al pas de persones, que serien de mida 1, petita, amb capacitat per fer-nos caure i que, en llocs molt localitzats, com en terreny trampa, podrien arribar a enterrar una persona. \u00c9s recomanable que a m\u00e9s del material b\u00e0sic de seguretat (DVA, pala i sonda) es faci \u00fas de grampons i piolet pel mantell dur i molt encrostat.\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir d'uns 2100 m per\u00f2 de forma molt discont\u00ednua i escassa. El mantell es presenta amb una certa continu\u00eftat nom\u00e9s en alguns sectors per sobre dels 2400-2500 m amb acumulacions de neu ventada en fondalades. A uns 2200 m s'enregistren valors inferiors als 5 cm. En general els gruixos s\u00f3n molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.", "text_tendencia": "Es mantindr\u00e0 la situaci\u00f3 de problema per capes febles persistents, i les nevades febles previstes per dimecres no faran variar el grau de perill. Perill ESTACIONARI", "problems": [{"id_problema": 9254, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-18", "datavalidesabutlleti": "2023-12-19", "nota_text": "La manca de noves nevades fa que la neu continu\u00ef present al sector en forma de congestes a\u00efllades i de no gaire extensi\u00f3, principalment a sectors d'acumulaci\u00f3 de les cotes m\u00e9s altes del Cad\u00ed. A la resta, la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s nul\u00b7la o testimonial. No s'esperen problemes per allaus. En tot cas, la superf\u00edcie del mantell es troba sovint gelada i podrien haver-hi problemes per relliscades, i per aix\u00f2 es recomana l'\u00fas del material de seguretat (casc, piolet i grampons).", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-18", "datavalidesabutlleti": "2023-12-19", "nota_text": "La manca de noves nevades fa que la neu continu\u00ef present al sector en forma de congestes a\u00efllades i de no gaire extensi\u00f3, principalment a sectors d'acumulaci\u00f3 de les cotes m\u00e9s altes del vessant sud del Cad\u00ed. A la resta, la pres\u00e8ncia de neu \u00e9s nul\u00b7la o testimonial. No s'esperen problemes per allaus. En tot cas, la superf\u00edcie del mantell es troba sovint gelada i podrien haver-hi problemes per relliscades, i per aix\u00f2 es recomana l'\u00fas del material de seguretat (casc, piolet i grampons).", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2023-12-18", "datavalidesabutlleti": "2023-12-19", "nota_text": "Continua el temps estable i manca de nevades. El mantell nival es mant\u00e9 molt esc\u00e0s i es redueix generalment a congestes disperses. No \u00e9s esquiable ni continu a cap cota. Els gruixos a 2200 m es troben entre 0-10 cm i s\u00f3n molt deficitaris per a l'\u00e8poca de l'any.\nLes congestes existents s\u00f3n crostes i neus molt endurides pel que es recomana precauci\u00f3 en aquest terreny i fer servir casc aix\u00ed com piolet i grampons per evitar relliscades.", "peu_nota_text": "Aquesta nota s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin. ", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}]