[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-08", "datavalidesabutlleti": "2025-02-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3)", "text_estat_mantell": "Han caigut 20-30 cm de neu recent seca, ventada per vent de sud a la meitat sud de l'Aran i a la Franja Nord de la Pallaresa, on s'han format plaques de vent en orientacions N, al final tapades per la nevada. Aquestes plaques han donat lloc a allaus de forma natural de mida 2 (mitjana).. Dissabte a migdia, el vent de nord est\u00e0 formant noves plaques de vent en orientacions sud i est, excepte a la meitat nord de l'Aran. Per sota hi ha un mantell poc consolidat, format per capes febles persistents. Diumenge, augmenta la probabilitat d'allaus de neu recent en vessants assolellats de fort pendent. Aix\u00ed, fins dilluns podran caure amb facilitat plaques de neu tova a totes orientacions, que puntualment en orientacions nord podrien ser de mida 3 (gran) amb capacitat per colgar un grup de persones. Tot plegat, obliga a ser extremadament cur\u00f3s seleccionant itineraris fora de pendents propicis a les allaus i estar pendents d'indicis com l'aparici\u00f3 de fractures i woumfs.  \n\n\n", "text_distribucio": "Trobem neu a terra a partir de 900 - 1.000 m aproximadament. Els gruixos totals ja s'apropen a la mitjana a l'Aran, per encara se situen molt per sota del que \u00e9s habitual a la Franja Nord de la Pallaresa. Oscil\u00b7len entre 80-100 cm a 2.220 m.", "text_tendencia": "Els primers dies de la setmana, les plaques de vent es mantindran fr\u00e0gils i els vessants assolellats s'aniran encrostant. Evoluci\u00f3 del perill: EN LLEUGER DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11115, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11114, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 11113, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-08", "datavalidesabutlleti": "2025-02-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3)", "text_estat_mantell": "Han caigut 25-30 cm de neu recent seca, una mica ventada per vent de sud i s'han format plaques de vent en orientacions N, al final tapades per la nevada. Dissabte a migdia, el vent de nord est\u00e0 formant noves plaques de vent en orientacions sud i est. Per sota hi ha un mantell poc consolidat, format per capes febles persistents. Hi ha activitat d'allaus de mida 1 i 2 (mitjana) amb capacitat de colgar una persona. Diumenge, per la pujada de temperatura i la insolaci\u00f3 augmenta la probabilitat d'allaus de neu recent en vessants assolellats de fort pendent. Aix\u00ed, fins dilluns podran caure amb facilitat allaus de placa de neu tova a totes orientacions, de mida 2 (mitjana). Tot plegat, obliga a ser cur\u00f3s seleccionant itineraris fora de pendents propicis a les allaus i estar pendents d'indicis com l'aparici\u00f3 de fractures i woumfs.  \n\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir de 1.000 m aproximadament. Malgrat aix\u00f2, el mantell no \u00e9s esquiable fins als 1.900 m, on hi havia neu vella. Els gruixos totals oscil\u00b7len entre 30-60 cm a 2.400 m i s\u00f3n inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Els primers dies de la setmana, les plaques de vent es mantindran fr\u00e0gils i els vessants assolellats s'aniran encrostant. Evoluci\u00f3 del perill: EN LLEUGER DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11120, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11119, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11121, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-08", "datavalidesabutlleti": "2025-02-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MARCAT (3)", "text_estat_mantell": "Han caigut 25-30 cm de neu recent seca, una mica ventada per vent de sud i s'han format plaques de vent en orientacions N, al final tapades per la nevada. Dissabte a migdia, el vent de nord est\u00e0 formant noves plaques de vent en orientacions sud i est. Per sota hi ha un mantell poc consolidat, format per capes febles persistents. Hi ha activitat d'allaus de mida 1 i 2 (mitjana) amb capacitat de colgar una persona. Diumenge, per la pujada de temperatura i la insolaci\u00f3 augmenta la probabilitat d'allaus de neu recent en vessants assolellats de fort pendent. Aix\u00ed, fins dilluns podran caure amb facilitat  allaus de placa de neu tova a totes orientacions, de mida 2 (mitjana). Tot plegat, obliga a ser cur\u00f3s seleccionant itineraris fora de pendents propicis a les allaus i estar pendents d'indicis com l'aparici\u00f3 de fractures i woumfs.  \n\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra a partir de 1.000 m aproximadament. Malgrat aix\u00f2, el mantell no \u00e9s esquiable fins als 1.900 m, on hi havia neu vella. Els gruixos totals oscil\u00b7len entre 30-60 cm a 2.400 m i s\u00f3n inferiors als habituals per a l'\u00e8poca.", "text_tendencia": "Els primers dies de la setmana, les plaques de vent es mantindran fr\u00e0gils i els vessants assolellats s'aniran encrostant. Evoluci\u00f3 del perill: EN LLEUGER DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11117, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11116, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11118, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-08", "datavalidesabutlleti": "2025-02-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.200 m.\nFEBLE (1) per sota.\n", "text_estat_mantell": "Han caigut uns 10-15 cm de neu recent seca a plom, que el vent de nord, moderat, remour\u00e0 durant dissabte tarda i formar\u00e0 plaques de vent en orientacions E i S. Tot descansa sobre un mantell format per neu vella seca i tova, amb un mal contacte. Malgrat aix\u00f2, gran part de la nevada ha caigut directament sobre el terreny per sota dels 2.000 m. Hi haur\u00e0 allaus de placa de vent sota colls i carenes, on hi hagi mantell previ, per damunt dels 2.200 m, a qualsevol orientaci\u00f3. Les allaus poden arribar a mida 2 (mitjana) amb capacitat per cobrir una persona. Diumenge cauran abundants purgues de neu recent (mida 1) de terreny molt dret, a tocar de rocs, per efecte de la insolaci\u00f3. Dilluns es mant\u00e9 la mateixa situaci\u00f3, per\u00f2 podrem ja trobar els vessants assolellats de cotes mitjanes i baixes encrostats al mat\u00ed.  \n", "text_distribucio": "Hi ha una fina capa de neu per sobre de 1.200 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s i nom\u00e9s \u00e9s esquiable per sobre de 2.000 m en sectors de prat. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 30-40 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "Els primers dies de la setmana, les plaques de vent es mantindran fr\u00e0gils i els vessants assolellats s'aniran encrostant. Evoluci\u00f3 del perill: EN LLEUGER DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11112, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11111, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11110, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-08", "datavalidesabutlleti": "2025-02-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2)", "text_estat_mantell": "Han caigut uns 20-25 cm al sector del Cad\u00ed i uns 10-15 cm al Moixer\u00f3, a plom o amb vent fluix del sud. Durant dissabte, l'entrada de vent de nord, moderat, formar\u00e0 plaques de vent en orientacions sud i est al Moixer\u00f3. Tot aix\u00f2 descansa a sobre d'un mantell poc consolidat, format per neu vella seca, freda i tova (capes febles persistents) i amb gebre actiu (tests amb propagaci\u00f3 de fractura dissabte al mat\u00ed); \u00e9s un mal contacte per a la neu nova. Dissabte i diumenge es preveuen allaus de placa tova al pas de persones, que puntualment sota colls i carenes on hi havia mantell vell, poden arribar a ser de fins a mida 2 (mitjana), amb capacitat per colgar una persona. A les obagues podrien fins i tot  caure de forma natural. Tot plegat, obliga a ser cur\u00f3s seleccionant itineraris fora de pendents propicis a les allaus i estar pendents d'indicis com l'aparici\u00f3 de fractures i woumfs. Aquesta situaci\u00f3 es mant\u00e9 fins dilluns.  \n\n\n", "text_distribucio": "Hi ha neu a terra des de 1.100 m, per\u00f2 no \u00e9s esquiable fins als 2.200 m en sector de prat. Els gruixos a 2.200 m oscil\u00b7len entre 40-50 cm.", "text_tendencia": "Els primers dies de la setmana, les plaques de vent es mantindran fr\u00e0gils i els vessants assolellats s'aniran encrostant. Evoluci\u00f3 del perill: EN LLEUGER DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11107, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11109, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 11108, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-08", "datavalidesabutlleti": "2025-02-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.200 m.\nFEBLE (1) per sota.\n", "text_estat_mantell": "Han caigut uns 10-20 cm de neu recent seca, que el vent de nord, moderat, remour\u00e0 durant dissabte tarda i formar\u00e0 plaques de vent en orientacions E i S. Pr\u00e8viament, s'han format algunes plaques de vent toves a cotes altes en orientacions N durant la nevada. \u00c9s probable que hagi caigut tamb\u00e9 neu granulada. Tot descansa sobre un mantell format per neu vella seca i tova, amb un mal contacte. Malgrat aix\u00f2, gran part de la nevada ha caigut directament sobre el terreny. Hi haur\u00e0 allaus de placa de vent sota colls i carenes, on hi hagi mantell previ, per damunt dels 2.200 m, a qualsevol orientaci\u00f3. Les allaus puntualment poden arribar a mida 2 (mitjana) amb capacitat per cobrir una persona. Diumenge cauran abundants purgues de neu recent (mida 1) de terreny molt dret, a tocar de rocs, per efecte de la insolaci\u00f3. Dilluns es mant\u00e9 la mateixa situaci\u00f3, per\u00f2 podrem ja trobar els vessants assolellats de cotes mitjanes i baixes encrostats al mat\u00ed.  \n", "text_distribucio": "Hi ha una fina capa de neu per sobre de 1.200 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s i nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent, sempre de forma discont\u00ednua. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 20-40 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "Els primers dies de la setmana, les plaques de vent es mantindran fr\u00e0gils i els vessants assolellats s'aniran encrostant. Evoluci\u00f3 del perill: EN LLEUGER DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11106, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11105, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11104, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capes febles persistents", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-08", "datavalidesabutlleti": "2025-02-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "MODERAT (2) per sobre de 2.200 m.\nFEBLE (1) per sota.\n", "text_estat_mantell": "Han caigut uns 15 cm de neu recent seca, que el vent de nord, moderat, remour\u00e0 durant dissabte tarda i formar\u00e0 plaques de vent en orientacions E i S. Pr\u00e8viament, s'han format algunes plaques de vent toves a cotes altes en orientacions N durant la nevada. Tot descansa sobre un mantell format per neu vella seca i tova, amb un mal contacte. Malgrat aix\u00f2, gran part de la nevada ha caigut directament sobre el terreny. Hi haur\u00e0 allaus de placa de vent sota colls i carenes, on hi hagi mantell previ, per damunt dels 2.200 m, a qualsevol orientaci\u00f3. Les allaus poden arribar a mida 2 (mitjana) amb capacitat per cobrir una persona. Diumenge cauran abundants purgues de neu recent (mida 1) de terreny molt dret, a tocar de rocs, per efecte de la insolaci\u00f3. Dilluns es mant\u00e9 la mateixa situaci\u00f3, per\u00f2 podrem ja trobar els vessants assolellats de cotes mitjanes i baixes encrostats al mat\u00ed. \n", "text_distribucio": "Hi ha una fina capa de neu per sobre de 1.200 m, per\u00f2 el mantell nival continua sent molt esc\u00e0s i nom\u00e9s \u00e9s esquiable en sectors molt restringits, com en tubs i llocs molt arrecerats del vent, sempre de forma discont\u00ednua. Els gruixos continuen essent inferiors als habituals per a l'\u00e8poca, amb uns 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "Els primers dies de la setmana, les plaques de vent es mantindran fr\u00e0gils i els vessants assolellats s'aniran encrostant. Evoluci\u00f3 del perill: EN LLEUGER DESCENS.", "problems": [{"id_problema": 11101, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Neu ventada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11103, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Neu recent", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}]