[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-08", "datavalidesabutlleti": "2025-02-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3)", "text_estat_mantell": "Han ca\u00eddo 20-30 cm de nieve reciente seca, venteada por viento de S en la mitad S del Aran y en la Franja N de la Pallaresa, donde se han formado placas de viento en orientaciones N, tapadas por la nevada. Estas placas han dado lugar a aludes de forma natural de tama\u00f1o 2 (mediano). El s\u00e1bado, el viento de N est\u00e1 formando nuevas placas de viento en orientaciones S y E, excepto en la mitad norte del Aran. Por debajo hay capas d\u00e9biles persistentes. El domingo, aumenta la probabilidad de aludes de nieve reciente en vertientes soleadas de fuerte pendiente. As\u00ed, hasta el lunes podr\u00e1n caer con facilidad placas de nieve blanda en todas orientaciones, que puntualmente en orientaciones norte podr\u00edan ser de tama\u00f1o 3 (grande) con capacidad para enterrar a un grupo de personas. Todo ello obliga a ser extremadamente cuidadoso seleccionando itinerarios fuera de laderas propicias a los aludes y estar pendientes de indicios como la aparici\u00f3n de fracturas y woumfs.  \n\n\n", "text_distribucio": "Encontramos nieve en el suelo a partir de 900 - 1.000 m aproximadamente. Los grosores totales ya se acercan a la media en el Ar\u00e1n, pero todav\u00eda se sit\u00faan muy por debajo de lo habitual en la Franja Norte de la Pallaresa. Oscilan entre 80-100 cm a 2.220 m.", "text_tendencia": "En los primeros d\u00edas de la semana, las placas de viento se mantendr\u00e1n fr\u00e1giles y las vertientes soleadas se ir\u00e1n encostrando. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11115, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11114, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 11113, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-08", "datavalidesabutlleti": "2025-02-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3)", "text_estat_mantell": "Han ca\u00eddo 25-30 cm de nieve reciente seca, algo venteada por viento de sur y se han formado placas de viento en orientaciones N, al final tapadas por la nevada. El s\u00e1bado a mediod\u00eda, el viento de norte est\u00e1 formando nuevas placas de viento en orientaciones sur y este. Por debajo existe un manto poco consolidado, formado por capas d\u00e9biles persistentes. Hay actividad de aludes de tama\u00f1o 1 y 2 (mediano) con capacidad de enterrar a una persona. El domingo, por la subida de temperatura y la insolaci\u00f3n, aumenta la probabilidad de aludes de nieve reciente en vertientes soleadas de fuerte pendiente. As\u00ed, hasta el lunes podr\u00e1n caer con facilidad aludes de placa de nieve blanda en todas orientaciones, de tama\u00f1o 2 (mediano). Todo ello obliga a ser cuidadoso seleccionando itinerarios fuera de laderas propicias a los aludes y estar pendientes de indicios como la aparici\u00f3n de fracturas y woumfs.  \n\n\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de 1.000 m aproximadamente. Sin embargo, el manto no es esquiable hasta los 1.900 m, donde hab\u00eda nieve vieja. Los grosores totales oscilan entre 30-60 cm a 2.400 m y son inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "En los primeros d\u00edas de la semana, las placas de viento se mantendr\u00e1n fr\u00e1giles y las vertientes soleadas se ir\u00e1n encostrando. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11120, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11119, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11121, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "3", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-08", "datavalidesabutlleti": "2025-02-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "NOTABLE (3)", "text_estat_mantell": "Han ca\u00eddo 25-30 cm de nieve reciente seca, algo venteada por viento de sur y se han formado placas de viento en orientaciones N, al final tapadas por la nevada. El s\u00e1bado a mediod\u00eda, el viento de norte est\u00e1 formando nuevas placas de viento en orientaciones sur y este. Por debajo existe un manto poco consolidado, formado por capas d\u00e9biles persistentes. Hay actividad de aludes de tama\u00f1o 1 y 2 (mediano) con capacidad de enterrar a una persona. El domingo, por la subida de temperatura y la insolaci\u00f3n, aumenta la probabilidad de aludes de nieve reciente en vertientes soleadas de fuerte pendiente. As\u00ed, hasta el lunes podr\u00e1n caer con facilidad aludes de placa de nieve blanda en todas orientaciones, de tama\u00f1o 2 (mediano). Todo ello obliga a ser cuidadoso seleccionando itinerarios fuera de laderas propicias a los aludes y estar pendientes de indicios como la aparici\u00f3n de fracturas y woumfs. \n\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo a partir de 1.000 m aproximadamente. Sin embargo, el manto no es esquiable hasta los 1.900 m, donde hab\u00eda nieve vieja. Los grosores totales oscilan entre 30-60 cm a 2.400 m y son inferiores a los habituales para la \u00e9poca.", "text_tendencia": "En los primeros d\u00edas de la semana, las placas de viento se mantendr\u00e1n fr\u00e1giles y las vertientes soleadas se ir\u00e1n encostrando. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11117, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11116, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11118, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-08", "datavalidesabutlleti": "2025-02-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m. D\u00c9BIL (1) por debajo.\n", "text_estat_mantell": "Han ca\u00eddo unos 10-15 cm de nieve reciente seca a plomo, que el viento de norte, moderado, transportar\u00e1 durante el s\u00e1bado tarde y formar\u00e1 placas de viento en orientaciones E y S. Todo descansa sobre un manto formado por nieve vieja seca y blanda, con un mal contacto. Sin embargo, gran parte de la nevada ha ca\u00eddo directamente sobre el terreno por debajo de los 2.000 m. Habr\u00e1 aludes de placa de viento bajo collados y cordales, donde haya manto previo, por encima de los 2.200 m, en cualquier orientaci\u00f3n. Los aludes pueden llegar a tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad para cubrir a una persona. El domingo caer\u00e1n abundantes purgas de nieve reciente (tama\u00f1o 1) en terreno muy inclinado, junto a rocas, por efecto de la insolaci\u00f3n. El lunes se mantiene la misma situaci\u00f3n, pero podremos encontrar las laderas soleadas de cotas medias y bajas encostradas por la ma\u00f1ana.  \n", "text_distribucio": "Hay una fina capa de nieve por encima de 1.200 m, pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso y s\u00f3lo es esquiable por encima de 2.000 m en sectores de prado. Los espesores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca, con unos 30-40 cm a 2.200 m.", "text_tendencia": "En los primeros d\u00edas de la semana, las placas de viento se mantendr\u00e1n fr\u00e1giles y las vertientes soleadas se ir\u00e1n encostrando. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11112, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11111, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11110, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2025-02-08", "datavalidesabutlleti": "2025-02-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2)", "text_estat_mantell": "Han ca\u00eddo unos 20-25 cm en el sector del Cad\u00ed y unos 10-15 cm en el Moixer\u00f3, a plomo o con viento flojo del sur. Durante el s\u00e1bado, la entrada de viento de norte, moderado, formar\u00e1 placas de viento en orientaciones sur y este en el Moixer\u00f3. Todo esto descansa sobre un manto poco consolidado, formado por nieve vieja seca, fr\u00eda y blanda (capas d\u00e9biles persistentes) y con escarcha activa (tests con propagaci\u00f3n de fractura el s\u00e1bado por la ma\u00f1ana); es un mal contacto para la nieve nueva. El s\u00e1bado y el domingo se prev\u00e9n aludes de placa blanda al paso de personas, que puntualmente bajo collados y cordales donde hab\u00eda manto viejo, pueden llegar a ser de hasta tama\u00f1o 2 (media), con capacidad para enterrar a una persona. En las umbr\u00edas podr\u00edan incluso caer de forma natural. Todo ello obliga a ser cuidadoso seleccionando itinerarios fuera de pendientes propicios a los aludes y estar pendientes de indicios como la aparici\u00f3n de fracturas y woumfs. Esta situaci\u00f3n se mantiene hasta el lunes.  \n\n\n", "text_distribucio": "Hay nieve en el suelo desde 1.100 m, pero no es esquiable hasta los 2.200 m en sector de prado. Los grosores a 2.200 m oscilan entre 40-50 cm.", "text_tendencia": "En los primeros d\u00edas de la semana, las placas de viento se mantendr\u00e1n fr\u00e1giles y las vertientes soleadas se ir\u00e1n encostrando. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11107, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11109, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "2"}, {"id_problema": 11108, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-08", "datavalidesabutlleti": "2025-02-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m. D\u00c9BIL (1) por debajo.\n", "text_estat_mantell": "Han ca\u00eddo unos 10-20 cm de nieve reciente seca, que el viento de norte, moderado, remover\u00e1 durante el s\u00e1bado y formar\u00e1 placas de viento en orientaciones E y S. Previamente, se han formado algunas placas de viento blandas en cotas altas en orientaciones N. Es probable que haya ca\u00eddo tambi\u00e9n nieve granulada. Todo descansa sobre un manto formado por nieve vieja seca y blanda, con un mal contacto. Sin embargo, gran parte de la nevada ha ca\u00eddo directamente sobre el terreno. Habr\u00e1 aludes de placa de viento bajo collados y cordales, donde haya manto previo, por encima de los 2.200 m, en cualquier orientaci\u00f3n. Los aludes puntualmente pueden llegar a tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad para cubrir a una persona. El domingo caer\u00e1n abundantes purgas de nieve reciente (tama\u00f1o 1) en terreno muy inclinado, junto a rocas, por efecto de la insolaci\u00f3n. El lunes se mantiene la misma situaci\u00f3n, pero podremos encontrar las vertientes soleadas de cotas medias y bajas encostradas por la ma\u00f1ana.  \n", "text_distribucio": "Hay una fina capa de nieve por encima de 1.200 m, pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso y s\u00f3lo es esquiable en sectores muy restringidos, como en tubos y lugares muy resguardados del viento, siempre de forma discontinua. Los grosores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca, con unos 20-40 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "En los primeros d\u00edas de la semana, las placas de viento se mantendr\u00e1n fr\u00e1giles y las vertientes soleadas se ir\u00e1n encostrando. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11106, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "1", "tendencia": "2", "mida": "1", "priority": "1"}, {"id_problema": 11105, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "2", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}, {"id_problema": 11104, "id_zona": "6", "id_tipus_situacio": "3", "tipus_situacio": "Capas d\u00e9biles persistentes", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "3"}]}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "2", "grau_perill_secundari": "1", "databutlleti": "2025-02-08", "datavalidesabutlleti": "2025-02-10", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "LIMITADO (2) por encima de 2.200 m. D\u00c9BIL (1) por debajo.\n", "text_estat_mantell": "Han ca\u00eddo unos 15 cm de nieve reciente seca, que el viento de norte, moderado, remover\u00e1 durante el s\u00e1bado tarde y formar\u00e1 placas de viento en orientaciones E y S. Previamente, se han formado algunas placas de viento blandas en cotas altas en orientaciones N durante la nevada. Todo descansa sobre un manto formado por nieve vieja seca y blanda, con un mal contacto. Sin embargo, gran parte de la nevada ha ca\u00eddo directamente sobre el terreno. Habr\u00e1 aludes de placa de viento bajo collados y cordales, donde haya manto previo, por encima de los 2.200 m, en cualquier orientaci\u00f3n. Los aludes pueden llegar a tama\u00f1o 2 (mediano) con capacidad para cubrir a una persona. El domingo caer\u00e1n abundantes purgas de nieve reciente (tama\u00f1o 1) en terreno muy inclinado, junto a rocas, por efecto de la insolaci\u00f3n. El lunes se mantiene la misma situaci\u00f3n, pero podremos encontrar las laderas soleadas de cotas medias y bajas encostradas por la ma\u00f1ana. \n", "text_distribucio": "Hay una fina capa de nieve por encima de 1.200 m, pero el manto nivoso sigue siendo muy escaso y s\u00f3lo es esquiable en sectores muy restringidos, como en tubos y lugares muy resguardados del viento, siempre de forma discontinua. Los grosores siguen siendo inferiores a los habituales para la \u00e9poca, con unos 30-50 cm a 2.400 m.", "text_tendencia": "En los primeros d\u00edas de la semana, las placas de viento se mantendr\u00e1n fr\u00e1giles y las vertientes soleadas se ir\u00e1n encostrando. Evoluci\u00f3n del peligro: EN LIGERO DESCENSO.", "problems": [{"id_problema": 11101, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "2", "tipus_situacio": "Nieve venteada", "origen": "2", "tendencia": "2", "mida": "2", "priority": "1"}, {"id_problema": 11103, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "1", "tipus_situacio": "Nieve reciente", "origen": "1", "tendencia": "3", "mida": "1", "priority": "2"}]}]