[{"id_zona": "1", "nom_zona": "Aran - Franja Nord Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-10", "datavalidesabutlleti": "2024-05-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "L\u2019humitejament de la neu es produeix en la totalitat del gruix del mantell, en qu\u00e8 les crostes internes es van degradant i afeblint. Les altes temperatures i insolaci\u00f3 mantindran el mantell humit, amb la possible formaci\u00f3 d\u2019una feble crosta nocturna que desapareixer\u00e0 a primeres hores del mat\u00ed. A m\u00e9s, de cara a dissabte a la tarda, les febles precipitacions d\u2019aigua previstes al nord del sector podran intensificar aquest proc\u00e9s d\u2019humitejament.\nLa caiguda de boles i les allaus de neu humida, de mida petita, seran la principal activitat d\u2019allaus al sector, sobretot en vessants m\u00e9s inclinats i hores centrals del dia, o b\u00e9 en els moments de pluja a partir de la tarda de dissabte. No es descarta que puntualment i de forma local alguna allau pugui arribar a mida 2, amb capacitat per enterrar una persona. Tamb\u00e9 \u00e9s possible que es produeixi algun lliscament basal, augmentant la  probabilitat en els moments de pluja.", "text_distribucio": "El mantell nival va minvant r\u00e0pidament tant en gruix com extensi\u00f3. Trobem neu en S a uns 2100 m de forma testimonial, i a partir de 2400 m hi \u00e9s m\u00e9s present per\u00f2 de forma discont\u00ednua fins als cims. En N, la trobem a uns 1900 m i amb certa continu\u00eftat a partir d'uns 2200 m.", "text_tendencia": "La previsi\u00f3 de pluges i temperatures altes per a diumenge i dilluns humitejar\u00e0 m\u00e9s el mantell. Evoluci\u00f3 del perill: en AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10486, "id_zona": "1", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "2", "nom_zona": "Ribagor\u00e7ana - Vall Fosca", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-10", "datavalidesabutlleti": "2024-05-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell es troba humit en el seu conjunt. Les crostes internes es van degradant i afeblint, alhora que el mantell es va densificant. Les altes temperatures i insolaci\u00f3 mantindran el mantell amb aquesta estructura, en qu\u00e8, durant la nit, pot formar-se una feble crosta molt superficial que desapareixer\u00e0 r\u00e0pidament amb els primers raigs de sol.\nL\u2019activitat d\u2019allaus se centrar\u00e0 b\u00e0sicament en caiguda de boles i allaus naturals de neu humida, sobretot a partir de migdia i primeres hores de la tarda. Es poden produir en qualsevol orientaci\u00f3, amb prefer\u00e8ncia en vessants de major inclinaci\u00f3 i sota ressalts rocallosos. Es preveu que siguin de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona, tot i que puntualment, en sectors de m\u00e9s acumulaci\u00f3, alguna podria assolir mida 2, mitjana, amb capacitat per enterrar una persona.\n\u00c9s recomanable realitzar els itineraris a primera hora del mat\u00ed i acabar abans de les hores de m\u00e0xim humitejament del mantell.\n", "text_distribucio": "En general, el mantell nival \u00e9s discontinu en S fins als cims, mentre que en N trobem neu a partir d'uns 2100 m de forma discont\u00ednua i a partir d'uns 2300 m amb certa continu\u00eftat. Els gruixos a 2500 m volten els 70 cm, pr\u00f2xims als valors normals per aquestes dates.", "text_tendencia": "La previsi\u00f3 de pluges febles i temperatures altes per a diumenge i dilluns humitejar\u00e0 m\u00e9s el mantell. Evoluci\u00f3 del perill: en LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10484, "id_zona": "2", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "3", "nom_zona": "Pallaresa", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-10", "datavalidesabutlleti": "2024-05-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell es troba humit en el seu conjunt. Les crostes internes es van degradant i afeblint, alhora que el mantell es va densificant. Les altes temperatures i insolaci\u00f3 mantindran el mantell amb aquesta estructura, en qu\u00e8, durant la nit, pot formar-se una feble crosta molt superficial que desapareixer\u00e0 r\u00e0pidament amb els primers raigs de sol.\nL\u2019activitat d\u2019allaus se centrar\u00e0 b\u00e0sicament en caiguda de boles i allaus naturals de neu humida, sobretot a partir de migdia i primeres hores de la tarda. Es poden produir en qualsevol orientaci\u00f3, amb prefer\u00e8ncia en vessants de major inclinaci\u00f3 i sota ressalts rocallosos. Es preveu que siguin de mida 1, petita, sense capacitat per colgar una persona, tot i que puntualment, en sectors de m\u00e9s acumulaci\u00f3, alguna podria assolir mida 2, mitjana, amb capacitat per enterrar una persona.\n\u00c9s recomanable realitzar els itineraris a primera hora del mat\u00ed i acabar abans de les hores de m\u00e0xim humitejament del mantell.\n", "text_distribucio": "El mantell nival \u00e9s discontinu en S fins als cims, mentre que en N trobem neu a partir d'uns 2000 m de forma discont\u00ednua i a partir d'uns 2200 m amb una certa continu\u00eftat.", "text_tendencia": "La previsi\u00f3 de pluges febles i temperatures altes per a diumenge i dilluns humitejar\u00e0 m\u00e9s el mantell. Evoluci\u00f3 del perill: en LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10483, "id_zona": "3", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "4", "nom_zona": "Perafita-Puigpedr\u00f3s", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-10", "datavalidesabutlleti": "2024-05-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell continuar\u00e0 en estat de fusi\u00f3 amb densitats molt altes per les elevades temperatures i insolaci\u00f3. Durant la nit pot formar-se una feble crosta molt superficial que desapareixer\u00e0 r\u00e0pidament amb les primeres ullades de sol.\nL\u2019activitat d\u2019allaus es restringeix a caiguda de boles i allaus naturals de neu humida, concentrada principalment a les hores centrals del dia i primeres hores de la tarda. Aquesta activitat podr\u00e0 donar-se en qualsevol orientaci\u00f3 i, preferentment, en vessants de major inclinaci\u00f3 i sota ressalts rocallosos. Les allaus seran, en general, petites, en forma de purgues humides, sense capacitat per enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-la i fer-la caure. Molt puntualment i de forma local, en sectors de m\u00e9s acumulaci\u00f3, no es descarta que alguna allau pugui assolir mida 2, mitjana.\n\u00c9s recomanable realitzar els itineraris a primera hora del mat\u00ed i acabar abans de les hores de m\u00e0xim humitejament del mantell.", "text_distribucio": "Hi ha pres\u00e8ncia de neu a terra per sobre d'uns 2100 m en N, amb mantell esquiable a partir d'uns 2200 m. En S, hi ha pres\u00e8ncia de neu a partir d'uns 2400 m per\u00f2 \u00e9s escassa i discont\u00ednua sovint fins als cims.", "text_tendencia": "La previsi\u00f3 de pluges febles i temperatures altes per a diumenge i dilluns humitejar\u00e0 m\u00e9s el mantell. Evoluci\u00f3 del perill: en LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10482, "id_zona": "4", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "5", "nom_zona": "Vessant Nord Cad\u00ed-Moixer\u00f3", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-10", "datavalidesabutlleti": "2024-05-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "Les altes temperatures i insolaci\u00f3 mantindran el mantell for\u00e7a humit i dens, i en proc\u00e9s de fusi\u00f3. Durant la nit encara pot formar-se una feble crosta molt superficial que desapareixer\u00e0 r\u00e0pidament amb les primeres ullades de sol.\nAmb aquestes condicions, \u00e9s possible la caiguda de boles i allaus naturals de neu humida, sobretot a partir de migdia i primeres hores de la tarda, en qualsevol orientaci\u00f3 i preferentment a les canals o sota ressalts rocallosos del sector del Cad\u00ed. Les possibles allaus seran, en general, de mida 1, petita, sense capacitat per enterrar una persona, sense descartar-ne, en terreny m\u00e9s propici, que alguna pogu\u00e9s assolir mida 2, mitjana, amb capacitat per colgar una persona.\nCal parar atenci\u00f3 al terreny trampa, ja que amb la fusi\u00f3 accelerada van aflorant elements com roques i troncs, i una purga de neu humida ens pot fer caure i impactar contra aquests elements.", "text_distribucio": "Hi ha pres\u00e8ncia de neu a terra, amb certa continu\u00eftat, per sobre d'uns 2400 m en N. Per sota dels 2100 m la neu \u00e9s o testimonial o el mantell es presenta for\u00e7a discontinu. En S la neu nom\u00e9s \u00e9s present a les cotes m\u00e9s altes.", "text_tendencia": "La previsi\u00f3 de pluges febles i temperatures altes per a diumenge i dilluns humitejar\u00e0 m\u00e9s el mantell. Evoluci\u00f3 del perill: en LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10481, "id_zona": "5", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}, {"id_zona": "6", "nom_zona": "Prepirineu", "grau_perill_primari": "0", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-10", "datavalidesabutlleti": "2024-05-11", "nota_text": "El mantell nival es restringeix a les cotes m\u00e9s altes del sector, amb gruix esc\u00e0s incl\u00fas all\u00e0 on hi \u00e9s present amb certa continu\u00eftat. A la resta del sector la neu \u00e9s testimonial i en forma de congestes a\u00efllades en clots i fondalades a prop dels cims. L\u2019esc\u00e0s gruix i distribuci\u00f3 del mantell fa poc probable l\u2019activitat d\u2019allaus, tot i que cal sempre parar atenci\u00f3 a les congestes existents i als escassos vessants innivats donat que les altes temperatures i elevada insolaci\u00f3 mantenen tot el gruix de neu amb una estructura de fusi\u00f3, i en vessants de forta inclinaci\u00f3 no \u00e9s descartable alguna purga de neu humida molt localitzada a les hores de major insolaci\u00f3.\n\n", "peu_nota_text": "Aquesta informaci\u00f3 s'actualitzar\u00e0 quan les condicions nivol\u00f2giques aix\u00ed ho requereixin.", "perill_text": null, "text_estat_mantell": null, "text_distribucio": null, "text_tendencia": null, "problems": []}, {"id_zona": "7", "nom_zona": "Ter-Freser", "grau_perill_primari": "1", "grau_perill_secundari": null, "databutlleti": "2024-05-10", "datavalidesabutlleti": "2024-05-11", "nota_text": null, "peu_nota_text": "::7", "perill_text": "FEBLE (1)", "text_estat_mantell": "El mantell, amb les elevades temperatures i insolaci\u00f3, continuar\u00e0 en estat de fusi\u00f3 amb densitats molt altes. Durant la nit pot formar-se una feble crosta molt superficial que desapareixer\u00e0 r\u00e0pidament amb les primeres ullades de sol.\nL\u2019activitat d\u2019allaus es restringeix a caiguda de boles i allaus naturals de neu humida, concentrada principalment a les hores centrals del dia i primeres hores de la tarda. Aquesta activitat podr\u00e0 donar-se en qualsevol orientaci\u00f3 i, preferentment, en vessants de major inclinaci\u00f3 i sota ressalts rocallosos. Les allaus seran, en general, petites, en forma de purgues humides, sense capacitat per enterrar una persona, per\u00f2 s\u00ed per desequilibrar-la i fer-la caure. Molt puntualment i de forma local, en sectors de m\u00e9s acumulaci\u00f3, no es descarta que alguna allau pugui assolir mida 2, mitjana.\n\u00c9s recomanable realitzar els itineraris a primera hora del mat\u00ed i acabar abans de les hores de m\u00e0xim humitejament del mantell.", "text_distribucio": "Hi ha pres\u00e8ncia de neu a terra per sobre d'uns 2100 m en N, amb certa continu\u00eftat a partir d'uns 2300 m. En S, \u00e9s escassa i discont\u00ednua sovint fins als cims.", "text_tendencia": "La previsi\u00f3 de pluges febles i temperatures altes per a diumenge i dilluns humitejar\u00e0 m\u00e9s el mantell. Evoluci\u00f3 del perill: en LLEU AUGMENT.", "problems": [{"id_problema": 10480, "id_zona": "7", "id_tipus_situacio": "4", "tipus_situacio": "Neu humida", "origen": "1", "tendencia": "1", "mida": "1", "priority": "1"}]}]