<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>
<ROOT id="arn1" nombre="Pirineo Aragonés">
	<TXT_PREDICCION>

Agencia Estatal de Meteorología

Información nivológica para el Pirineo navarro y aragonés
Valido fuera de pistas de esquí balizadas y abiertas

Día 2 de abril de 2026 a las 17:28 hora oficial

Información válida hasta las 24 horas del viernes, día 3

(Información elaborada a partir de los datos recibidos de los
refugios de Linza, Lizara, Panticosa, Bachimaña, Góriz, Pineta,
Estós, Angel Orús y La Renclusa, de las estaciones de esquí de
Candanchú, Astún, Formigal y Panticosa (lagos),  de la estación
de esquí de fondo de Llanos del Hospital y  de Ordesa Pradera)

1.- Estimación del nivel de peligro:

Navarra:                      Notable (3), por debajo de 2000 m,
y Fuerte (4) por encima.
Jacetania:                    Notable (3)
Gállego:                      Notable (3)
Sobrarbe:                     Notable (3)
Ribagorza:                    Notable (3), por debajo de 2000 m,
y Fuerte (4) por encima.


2.- Estado del manto y observaciones recientes:

Continúan produciéndose precipitaciones en la cordillera, con la
cota de nieve en torno a 1300-1500 metros. En las 24 horas
anteriores a las 08 UTC de hoy, han caído del orden de 15-30
l/m2 en muchas zonas de Navarra, Jacetania y Ribagorza, incluso
se han alcanzado los 45 l/m2 en algún enclave, siendo más
débiles y ocasionales en el resto. Debido a las ventiscas, los
incrementos de espesor han variado mucho en la red de
observación, aunque se han reportado aumentos de 10-20 cm en
varios puntos por encima de 1700-1800 metros.

Con los últimos aportes, encontramos nieve a partir de unos
1300-1500 metros, pero con espesores de solo unos pocos
centímetros. En cambio, a unos 2000-2200 metros se alcanzan los
100-200 cm, valores por encima de lo habitual para estas fechas,
que se pueden superar ampliamente en ventisqueros y otras zonas
propensas a la acumulación.

Durante las nevadas de los últimos días han soplado vientos
fuertes o muy fuertes del norte, que han formado numerosas
placas en muchas orientaciones, aunque con mayor frecuencia en
vertientes sur y suroeste, generalmente por encima de unos 1800
metros. Antes de este episodio, el manto se encontraba duro y
encostrado, con alguna placa de viento antigua en las altas
umbrías, y algunas capas débiles persistentes en la base, que se
mostraban reactivas ante sobrecargas fuertes.

3.- Evolución del manto y peligro de aludes para el viernes, día
3:

Problema de nieve reciente, en transición a problema de nieve
húmeda en cotas medias y bajas. Problema de placas de viento.

Durante la jornada de hoy, jueves, y primeras horas de mañana
van a continuar las nevadas, que serán más copiosas en Navarra y
en el entorno de la divisoria fronteriza, especialmente en la
Ribagorza, donde se podrán depositar otros 20-30 cm nuevos,
localmente más, siendo las cantidades menores en el resto.
Seguirán soplando fuertes vientos de componente norte, que
levantarán ventiscas y redistribuirán la nieve reciente.

Con estas condiciones se formarán nuevas placas de viento, a la
vez que van aumentando de tamaño las ya existentes. Serán más
frecuentes en vertientes sur, pero las podremos encontrar en
todas las orientaciones a partir de unos 1800 metros. Estas
estructuras se mantendrán inestables, y podrán colapsar ante una
sobrecarga débil (paso de un solo esquiador), provocando aludes
de tamaño mediano (capaz de enterrar a una persona) o localmente
grande (capaz de dañar un vehículo), sin descartar alguno muy
grande en el entorno de la divisoria fronteriza, especialmente
en el sector navarro y de la Ribagorza, en mayor medida si los
esfuerzos alcanzar niveles internos inestables.

Los nuevos depósitos de nieve nueva se sumarán a las ya caídos
en los últimos días, pudiendo producirse purgas de nieve
reciente en las laderas suficientemente inclinadas. En general,
serán de tamaño pequeño (riesgo de caída) o mediano, si bien
localmente podrán ser mayores en las áreas de más acumulación.
Con el paso de las horas, el ascenso de las temperaturas y la
mayor insolación, sobre todo hacia el sur de los macizos,
humificará el manto, por lo que serán esperables aludes de nieve
húmeda, principalmente por debajo de unos 2000-2100 metros,
siendo más probables en solanas y durante la segunda mitad del
día, por lo general de dimensión 1 o 2.

4.- Predicción meteorológica para el viernes, día 3:

Pirineo navarro:

Nuboso o muy nuboso, con nubes bajas que localmente podrán
reducir la visibilidad, abriéndose claros por la tarde, hasta
quedar poco nuboso al final del día. Probables precipitaciones
débiles, principalmente durante la primera mitad del día, siendo
más frecuentes en el entorno de la divisoria fronteriza. Cota de
nieve en torno a 1100-1200 metros, subiendo por la tarde a
2000-2100 metros. Temperaturas mínimas con pocos cambios y
máximas en ascenso. Heladas débiles, más intensas en cotas
altas. Viento fuerte de componente norte, con rachas muy fuertes
en cotas altas y zonas expuestas.

Pirineo aragonés:

Predominio de cielos nubosos o muy nubosos en el entorno de la
divisoria fronteriza, con nubes bajas que localmente podrán
reducir la visibilidad, aunque transitoriamente se abrirán
claros por la mañana. Intervalos nubosos en el resto. Probables
precipitaciones débiles en la divisoria fronteriza,
principalmente de madrugada, siendo más frecuentes en el extremo
oriental. Cota de nieve en torno a 1200-1300 metros, subiendo
por la tarde, hasta alcanzar unos 2000-2100 metros al final del
día. Temperaturas mínimas sin cambios, o en ligero descenso en
el sur, y máximas en ascenso, que puntualmente podría ser
notable. Heladas débiles, moderadas en cotas altas, donde
localmente podrían ser fuertes. Viento de componente norte,
fuerte con rachas muy fuertes en cotas altas y zonas expuestas,
y moderado con intervalos fuertes en el resto.

Altitud de la isoterma de 0 ºC en la atmósfera libre: 2300 m
Altitud de la isoterma de -10 ºC en la atmósfera libre: 4200 m

Viento en la atmósfera libre a 1500 m: N de 30 km/h a 50 km/h
Viento en la atmósfera libre a 3000 m: N 60 km/h

5.- Avance para el sábado, día 4:

Con la abundante insolación y el acusado ascenso de las
temperaturas tenderán a disminuir los problemas de nieve
reciente y placas de viento, pero aumentará el peligro asociado
a la nieve húmeda.

Nota1: Se recuerda que, siempre que haya nieve, la ausencia
total de peligro no existe. Hay que tener presente que en
circunstancias desfavorables, con aludes de tamaño 1 (alud
pequeño o colada) y tamaño 2 (alud mediano), se pueden sufrir
severos daños personales.
Nota2: Los BPA se elaboran en base a información meteorológica
así como al estado del manto nivoso a través de sondeos
puntuales. Se advierte a los usuarios de la variabilidad de esta
información al extrapolarla a zonas extensas de montaña. Por
ello, AEMET no se hace responsable de su uso para la toma de
decisiones que conciernen a la seguridad personal, ni de los
riesgos físicos o materiales de ellas derivadas.
	
</TXT_PREDICCION>
</ROOT>