{
  "bulletins": [
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird verbreitet mit M\u00c4SSIG beurteilt. In hohen Lagen sind einzelne Triebschneepakete, vor allem in schattseitigen Expositionen noch st\u00f6ranf\u00e4lliger und k\u00f6nnen durch eine geringe Zusatzbelastung als mittelgro\u00dfe Lawine abrutschen. Dies vor allem hinter Gel\u00e4ndekanten, in Rinnen und Mulden.\u00a0Mit zunehmender Anfeuchtung der Schneedecke r\u00fcckt das Gleitschneeproblem in den Vordergrund.",
        "highlights": "Gleitschnee und Triebschnee beachten"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4055RGR1",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-27T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-01-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-01-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-03-02"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die geringen Neuschneemengen, welche vom Nordwestwind, vor allem in hohen Lagen entlang der Landesgrenze zu Salzburg verfrachtet wurden und frische Triebschneeablagerungen gebildet haben, haben sich durch die milderen Temperaturen und der Sonneneinstrahlung deutlich zu setzen begonnen. Die milderen Temperaturen und die Sonneneinstrahlung haben aber auch zu einer deutlichen Anfeuchtung der Schneedecke gef\u00fchrt, wo im oberen Teil noch st\u00f6ranf\u00e4llige Schwachschichten vorhanden sind."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Gleitschnee und Triebschnee beachten."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-27T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-28T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Nach einer schwachen Kaltfront ist der Luftdruck von Westen her\u00a0bereits am Samstag deutlich angestiegen. Am Sonntag scheint den ganzen Tag die Sonne und \u00fcber weite Strecken ist es wolkenlos. Bei sehr trockener Luft ist die Fernsicht ausgezeichnet. Bei deutlich schw\u00e4cherem Nordwestwind steigen die Temperaturen in 2000 m bis auf +2 Grad. Am Montag setzt sich das sonnige Wetter fort."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Die Lawinengefahr wird allgemein mit M\u00c4SSIG beurteilt. In hohen Lagen sind Triebschneeablagerungen noch etwas st\u00f6ranf\u00e4lliger und k\u00f6nnen durch eine geringe Zusatzbelastung gest\u00f6rt werden und mittelgro\u00dfe Lawinen werden. Gefahrenstellen nehmen mit der H\u00f6he zu. Die Gefahr von spontanen Gleitschneelawinen besteht weiter, beziehungsweise nimmt mit zunehmenden Feuchteeintrag etwas zu.",
        "highlights": "Triebschnee und Gleitschnee beachten"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW"
          ]
        },
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4055RGR2",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "moderate",
          "elevation": {
            "lowerBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        },
        {
          "mainValue": "low",
          "elevation": {
            "upperBound": "2300"
          },
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-27T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-09"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-10"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-14"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Mit dem starken Nordwestwind wurden in hohen Lagen wieder frische Triebschneeablagerungen gebildet welche sich durch mildere Temperaturen und Sonneneinstrahlung schon deutlich wieder gesetzt haben. Der Setzungsprozess setzt sich am Sonntag bei strahlend sonnigem Wetter und nur schwachem Wind weiter fort. Ab den mittleren Lagen abw\u00e4rts wird die Schneedecke, deren unterer Teil oft\u00a0aufbauend umgewandelt ist, durch Sonneneinstrahlung und milderen Temperaturen weiter angefeuchtet."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Leichter R\u00fcckgang der Gefahr von Schneebrettlawinen."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-27T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-28T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Nach einer schwachen Kaltfront ist der Luftdruck von Westen her\u00a0bereits am Samstag deutlich angestiegen. Am Sonntag scheint den ganzen Tag die Sonne und \u00fcber weite Strecken ist es wolkenlos. Bei sehr trockener Luft ist die Fernsicht ausgezeichnet. Bei deutlich schw\u00e4cherem Nordwestwind steigen die Temperaturen in 2000 m bis auf +2 Grad. Am Montag setzt sich das sonnige Wetter fort."
      }
    },
    {
      "avalancheActivity": {
        "comment": "Es herrscht allgemein GERINGE Lawinengefahr. In Gipfelniveaubereichen sind vereinzelt noch instabilere kleine Triebschneelinsen vorhanden. Mit der weiteren Anfeuchtung der Schneedecke nimmt das Gleitschneeproblem zu. M\u00f6gliche Lawinen bleiben klein, in den etwas schneereicheren s\u00fcdlichen Bereichen der Gefahrenregion k\u00f6nnen diese vereinzelt auch noch mittelgro\u00df werden.",
        "highlights": "Verbreitet geringe Lawinengefahr"
      },
      "avalancheProblems": [
        {
          "problemType": "gliding_snow",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE",
            "S",
            "SW",
            "W",
            "NW"
          ],
          "comment": "d\u00fcnne Triebschneelinsen, d\u00fcnne, kammnahe Triebschneelinsen"
        },
        {
          "problemType": "wind_slab",
          "aspects": [
            "N",
            "NE",
            "E",
            "SE"
          ]
        }
      ],
      "bulletinID": "RID4055RGR3",
      "customData": {
        "ALBINA": {
          "mainDate": "2024-01-28"
        }
      },
      "dangerRatings": [
        {
          "mainValue": "low",
          "validTimePeriod": "all_day"
        }
      ],
      "publicationTime": "2024-01-27T17:00:00+00:00",
      "regions": [
        {
          "regionID": "AT-02-05-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-06"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-07"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-05-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-11"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-02"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-12-01"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-16"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-15"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-13"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-17"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-18"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-19"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-08"
        },
        {
          "regionID": "AT-02-04-01"
        }
      ],
      "snowpackStructure": {
        "comment": "Die geringen Mengen Neuschnee, welche in den n\u00f6rdlichen Gebirgsgruppen oberhalb von rund 2000 m gefallen sind, hat der Nordwestwind verfrachtet und kleine Triebschneelinsen gebildet. Vor allem in schattseitigen Expositionen kann die Bindung zur Altschneedecke noch etwas schw\u00e4cher sein. Die gestrige Anfeuchtung der Schneedecke\u00a0und die kalten Temperaturen mit der erfolgten Abstrahlung\u00a0w\u00e4hrend der Nachtstunden haben f\u00fcr eine Verfestigung der Schneedecke\u00a0und einer Harschkruste\u00a0gesorgt. Durch die Sonneneinstrahlung und den steigenden Temperaturen wird die Harschkruste rasch weich und die Anfeuchtung schreitet weiter voran."
      },
      "source": {
        "provider": {
          "name": "Lawinenwarndienst K\u00e4rnten",
          "website": "https://lawine-kaernten.at/"
        }
      },
      "tendency": [
        {
          "comment": "Keine wesentliche \u00c4nderung der Lawinengefahr wird erwartet."
        }
      ],
      "validTime": {
        "startTime": "2024-01-27T17:00:00+00:00",
        "endTime": "2024-01-28T17:00:00+00:00"
      },
      "weatherForecast": {
        "comment": "Nach einer schwachen Kaltfront ist der Luftdruck von Westen her\u00a0bereits am Samstag deutlich angestiegen. Am Sonntag scheint den ganzen Tag die Sonne und \u00fcber weite Strecken ist es wolkenlos. Bei sehr trockener Luft ist die Fernsicht ausgezeichnet. Bei deutlich schw\u00e4cherem Nordwestwind steigen die Temperaturen in 2000 m bis auf +2 Grad. Am Montag setzt sich das sonnige Wetter fort."
      }
    }
  ]
}